（新手）七歲嗰年我被學校叫去睇醫生

近來搭車時打嘅無聊野，可以話係成個中學生涯嘅感受同回顧，有一個人睇（希望）都會繼續打落去另外平時少寫野文筆唔好請見諒 唔講咁多，開始

「嗱，靜就唔係叫做乖，我唔知你明唔明。」年幼時，老師曾經對我說過這句話。

為什麼我會記得如此清晰？因為這句說話讓我當頭棒喝，一直以來我在別人眼中都是扮演著一個乖巧的小孩。

我從來冇話自己好乖喎……當時七歲的我，心裡面這樣想。

讀小學時，其他同學最期待的是放學，唯獨對我來說，下課這回事沒有特別令人高興。

因為即使指針到了三時四十分——下課鐘響起的時間，我也只能看著其他同學牽著父母的手，臉上掛著滿足的笑容回家去，剩下自己走到禮堂，等老師帶我們這些未有家長接的學生到二樓的電腦室。

直到傍晚時分，剛下班的外婆便會挽著一袋二袋在街市裡買的菜來接我回家。

有時候，坐在電腦室裡做功課時會遇到進來改簿的老師。他們會跟我打招呼，甚至派一些特別的「任務」給我。

「正行，過嚟吖。」說話的是劉老師——我的班主任，也是提醒我「嗱，靜就唔係叫做乖，我唔知你明唔明。」的那位老師。

我放下手中的鉛筆，走到劉老師身旁。

「畀個任務你，九十分以上嘅同學仔，你幫我喺本簿上面貼個貼紙。」她示範了一次做法，然後把一疊默書簿和一張大貼紙遞給我。

我輕輕地點了一下頭，帶著默書簿和貼紙回到座位。

九十七分，貼；八十三分，不貼；六十分，不貼；九十二分，貼……重覆了不知多少次後，我完成了劉老師給我的「任務」。

我把默書簿和剩下的貼紙放到劉老師的桌子上，她瞄了一眼，有點驚訝地說：「嘩，咁快做好？」

係呀。

她摸摸我的頭，撕下了一張剛才餘下的貼紙，貼到我的校服上：「呢張就送畀你啦。」我瞥一瞥襟前，是一張跑車貼紙。

多謝劉老師。

「正行，平時接你嗰個係婆婆嚟？」劉老師忽然問，我點頭。

「咁爸爸媽媽呢？唔見佢地嚟接你嘅？」

外婆說過，在我兩歲時，爸爸媽媽在一場車禍中喪生，當時得他們全力保護我，我才得以活命。

「吓？爸爸媽媽呢？」劉老師追問。

死咗喇……

「返工？喂，你唔答老師嘅？」

死咗喇……

「吓？」劉老師不停問，希望從我口中問出一個答案，但我遲遲未有開口。

「于正行，婆婆嚟咗喇。」校工銀姐的出現打救了我，劉老師終於停止追問，取而代之的是一聲道別：「再見正行。」

再見劉老師。

後來這位劉老師認爲我在學校不開口的情況太嚴重，於是把我轉介給學校社工，那位社工又把我轉介給一位醫生。

那位醫生告訴外婆，我得了一個病，一個令我在學校不能開口的病。

「選擇性緘默症？係咩嚟㗎？」外婆坐在醫生房裡說。

「簡單嚟講，正行喺學校會唔出聲，係因為有呢個病。」臉上掛著眼鏡的醫生解釋。

「吓？但佢喺屋企好好地冇事㗎喎！」外婆彷彿不能相信一樣。

「呢個係選擇性緘默症嘅病徵，患者只會喺特定環境唔能夠發出聲音，多數係學校；而喺熟悉嘅人面前，例如屋企人，患者其實係能夠正常說話。」

我坐在外婆旁邊，聽著他們的對話，只是覺得很沉悶，很想快些回家看卡通片。

後來聽說，劉老師提出過讓我在班上享有特殊待遇，例如豁免考口試、堂上小組討論、專題研習滙報等，但都被外婆一一拒絕了，她堅持我是一個正常的小孩子，不需要任何特殊待遇，更要求校方不能在班上提及我有那個病。

所以，那個病的事，就只有外婆、學校社工、少數的老師，以及我本人知道，其他同學從未聽說過。

就這樣，我安然渡過了小學階段，雖然經常被其他同學當成怪人，我倒沒有把這件事當成太大的煩惱。

這個病不會牽動我的情緒，它只是我的一部分，沒有對我造成重大影響，僅此而已。

可是，小學時期的我大概發夢也沒有想到，我會因為它，經歷到最單純的悸動；也因為它，而體會到最深刻的後悔。

這些都是後來的事了……

「于正行，起身喇！七點四個字喇！」外婆的聲音把我從沉睡中召回現實，但我一於少理，以大被蒙頭，爭取多幾分鐘的睡眠時間。

這是開始了四年的中學生涯裡，幾乎每一個朝早都會上演的戲碼。我不知道是否每一個上了年紀的人都有這個習慣，外婆總喜歡把時間「報快」十五至三十分鐘，她以為這樣我就會準時起床，卻不知道對我沒有效果。

「于正行！七點半喇！」來自外婆的第二次呼喚，我瞄向放在枕頭旁邊的電子錶，顯示現在時間為七時零五分——看吧。

我離開床鋪，對坐在餐桌前吃著通粉的外婆說：「七點一咋，咪成日報大數啦。」

「我唔報大數你會起到身咩？快啲去刷牙啦。」

從洗手間出來後，我坐到外婆對面，拿起匙羹吃著她為我預備的火腿煎蛋通粉，電視機正在播放《香港早晨》。

「大個仔喇！咪成日咁爛瞓先得㗎！」外婆開啟了碎碎唸模式。

「我呢啲邊叫爛瞓呀？係你太早起身啫。」

「你唔爛瞓早幾日又會遲到嘅？吓？開學幾日就遲到，你話你吖，搞到個底都花晒……」每次我一駁嘴，她就唸得更起勁。

「上次係因為巴士塞車啫，唔關我事。」我滿臉不在乎地說，的而且確，拜那班巴士所賜，中四開學不久，我已經獲得「遲到一次」的光榮紀錄。

「你再懶懶閒吖，趕唔到搭半班車喇。」我望向《香港早晨》的報時系統，發現時間是七時二十三分，想起自己校服也未換，便趕緊拋下匙羹，一支箭地衝入房間。

三分鐘後，我背著書包打開房門，準備出門去。

「喂喂，唔記得咗啲嘢呀。」外婆以悠閒的聲音提醒我說。

「係喎。」我放開大門把手，退後兩步回到放著父母照片的小櫃子前，雙手合實：「我出去喇。」

暫時打左咁多，歡迎任何意見

唔錯 期待

選擇性緘默症
高質post

多謝

一直想用故事分享呢個病嘅苦與樂

留名，利申見過唔少呢類小朋友

繼續

我拼命跑到二百米外的巴士站，總算趕上了七時三十分這班車。

上了巴士上層，稍微回回氣。我打開書包想拿出水樽解渴，卻驚覺書包的重量比平常輕了許多，仔細翻了翻，才發現放在裡面的歷史書不見了。

糟了，難道落在房裡？郭sir還說今天一定要帶書摘下重點……算了，反正現在回去拿也趕不及，隨它了。

我把頭靠向車窗，發出「噗」一聲的悶響，閉上眼睛，靜待這二十分鐘的車程完結。

下車後，要經過一條行人隧道才到達學校，我確認了手錶的時間，選擇拖著緩慢的腳步走著。

忽然間，膊頭被人拍了一下，我下意識回頭，看清楚是誰之前，一股香氣已經傳入鼻子裡。

「早晨。」是一把如鈴鐺般透徹的聲音。

我想我永不會忘記和她對上視線的瞬間，全身彷彿被那雙如繁星般閃耀的眼睛吸去的感覺。

我回過神來，只懂呆呆的望著她，因為我沒有想過這位同班只有短短十數天；而且湊巧其中一科選修課同為歷史科的同學會主動和在班上毫不起眼的我打招呼。

她叫林星澄，同學都喚她作星澄。

她定眼看著我，似乎在等著些什麼。說實話，我不習慣被女生盯著，於是把目光別過去。

片刻，她加快了腳步，往校門步去。

越過我身邊時，我瞥見她臉上掛著不滿的表情。

目送她進入校門後，我才恍然大悟——剛才忘記回她一句「早晨」。

明明這應該是說得出口的程度，也不用思考該怎樣回應，卻僅僅是忘記了「開口」這一步。

她一定覺得我是個難相處的傢伙吧，這我不否認，也逐漸不想去否認，因為同類事件在小學和初中時期已經上演過無數次。

我早已習慣了。

有我睇緊啊巴打

好睇呀，要繼續寫

撐

多謝 今晚繼續

幾有趣，支持留名

甫進校門，便在小食部看見一個熟悉的人影。

他一見到我，便揮手大叫：「喂阿行！呢邊呀！」

「食咩呀？」我走到他旁邊說，他正在吃燒賣。

「燒賣囉，今朝未食嘢呀。」

夠鐘上課室喇，食快啲啦死仔。

他把餘下半袋的燒賣遞給我問：「要唔要呀？」

我搖頭，他便自己繼續吃著。

這個比我矮一點兒；同時比我帥一點兒的男生叫梁成樂，是我在學校裡唯一能稱得上朋友的人。

「喂，今日冇帶西史書，一陣嗰堂同我孖份睇。」吃著燒賣時他說。

我坐到他旁邊回答：「我今日都冇帶。」

「吓？你都冇帶？咁我嗱嗱聲問隔離班借先！」說罷他拋低膠叉，衝上小食部旁邊的樓梯。

他會這樣焦急，是因為今天第一課便是歷史課。

沒過兩秒，他從樓梯口中探頭對我說：「使唔使幫你借埋呀？」

我搖頭，自己做錯就應該自己承擔，這是外婆教的。

「咁你一陣點呀？郭sir 話今日冇帶書要手抄成課喎。」

有咩點？抄咪抄囉。

梁成樂見我沒反應，便一副沒辦法的樣子，溜進樓梯口去。

劉明

lm

lm
好好睇
期待樓主更新

聽過班主任雷sir 說完一堆廢話後（基本上每天早上的班主任課他都會說一大輪，內容圍繞他對科學的熱愛以及他發明的失敗品），便是歷史課的時間。

選修課時，我們的課室會用作上經濟課用，因此除了選修經濟的同學，其他人也要轉換課室。

而歷史課的課室位於五樓4C班房，也就是上一層，因為今天忘記帶書，所以我拿著筆袋和水樽便踏出班房。

上樓梯時，林星澄捧著厚厚的歷史書、筆盒和水樽快速經過我身邊，比我搶先一步來到4C班房外。

最早來到的似乎只有我們二人。因為選修課時大家都忙著到別的班房上課，走廊充斥著其他學生，所以我們都靠在牆邊靜候，免得阻擋通道。

我望望她捧著的東西：一個透明的筆盒和一個粉紅色的保溫瓶，還有包上了透明保護套的歷史書。

她發現了我的視線，隨即抱緊了一下懷裡的書本和上課用品。

我下意識望向她，迎來了今天第二次與她四目相交。視線觸碰到時，她別過臉去，還把身體背向我。

對，差點忘記早上的事，她可能害怕我（也有可能是生氣）吧。

「咁早嚟到嘅？」這時，梁成樂到達班房外，手裡理所當然地拿著從別班借來的課本。

聽說這樣的借書服務在鄰班已經發展成一門小生意，他們不知在哪裡弄來一些舊課本借給有需要的人，每次收費十元。雖然我一次也沒有光顧過，但他們貌似不乏客人，尤其是梁成樂這種家裡有點錢的。

修讀歷史的學生不多，大部分都是鄰班的，連同我們班的同學，也只有十五個，因此課室顯得格外寬敞。

座位是郭sir 編的，兩個兩個為鄰座——我就單獨坐在靠窗那排第三個座位。

今天有點特別——斜前方空置了，那座位本屬於一個外貌乖巧、戴著眼鏡的女生（鄰班的，忘記名字了）。

「打開書19頁，highlight 返嚟緊測驗重點。」郭Sir 用他那把毫無抑揚頓挫的聲音指示。

其他同學都打開了課本，唯獨我桌面只放著筆袋和水樽，我正等待郭sir 發現我欠帶課本。

果然，不出十秒：「于正行，你本書呢？」郭sir 站在教師桌前說。

「冇帶。」

「你唔出聲？想則則膊呀？」

唔係，係我唔想舉手。

「吓？上次講過嘞，今日唔帶書就手抄今堂講嘅內容，下堂交。」

坐在中間最前的梁成樂望著我，好像在拼命忍笑。

「今堂坐上嚟，同隔離位一齊睇。」郭sir 命令道。

我拿著筆袋和水樽走上前，照郭sir 的指示坐下來。

鄰座的同學一見我坐下，便向窗邊靠近了一點，這也難怪——畢竟發生了早上的事，但妳的不情願也太明顯了吧？林星澄。

她把課本放到中間，身體卻往窗邊靠。

郭sir 繼續用他那令人昏昏欲睡的聲線講書，林星澄一邊專心聆聽，一邊用螢光筆把重點間低。傳練習簿時，前方的同學無意中把她的橡皮擦弄掉了，那塊橡皮擦滾到我的椅子下方。

林星澄絕對是發覺了，卻又一副不敢叫我讓位給她拾回橡皮擦的樣子。

我彎低身，一手拾起在椅子底下的橡皮擦，放到林星澄的桌子上。

她迅速把橡皮擦放到筆盒裡，半響後以幾乎聽不到的聲線道：「……唔該。」

唔使。

多謝上面留名嘅巴打

唔使。

push

Lm

樓豬以前讀邊區

九龍城區，剛畢業

第一眼睇以為係真人真事
我身邊有朋友都係咁
好想幫佢但係無從入手

其實有包含真人真事
呢個病並唔罕見，只係香港太少人認識，你朋友可能係其中一個患者都唔出奇
作為佢朋友嘅，我覺得只要堅持同佢正常交流就已經係幫緊佢，但其實真係好考人耐性，畢竟可能你講十句佢先應你一句，但信我，如果你肯等佢嘅話，終有一日佢會同你講多好多野

名已留

坐等更新～
好奇問下 呢個故事係真人真事改編？

係，主角就係自己

捱了八個小時，終於來到放學前雷sir 的演講時間（即是班主任課），他卻少有的提起了班務來：「下星期係學校創意週，我地要喺壁報度展現我地最具創意嘅一面出嚟。」

班上不知誰在大叫：「使乜啫？平時聽你啲發明都夠晒創意啦。」話畢，全班哄笑不止。

雷sir 續道：「喂喂認真呀，今日前要搞掂個壁報，但相信都冇人願意留低㗎喇，所以我地用最公平嘅方法——抽籤，被抽到嗰兩個唔該放學自動自覺。」

班上又不知誰喊道：「如果係咁應該抽一男一女先公平喎！」話畢，又是一輪和議的聲音。

「我正有此意呀。」說罷雷sir 在籤筒隨意拔了兩支雪條棍，確認了寫在上面的學號：「嘩，真係咁啱一男一女㗎喎。6號同32號，交畀你地喇。」

唔係啩，六合彩唔見我中？

不過6號是誰，我倒是忘了。班上的同學都歡呼慶祝自己沒有被抽中，下課鐘一響，便爭相衝出課室。

「你同星澄加油，我走先。」梁成樂拍拍我膊頭說。

「你講咩話？」

「我叫你加油。」

「你叫我同邊個話？」

「你同星澄囉。」

「吓。」

今天和林星澄扯上關係的次數，有點太多了吧？

雷sir 留下一句「加油」和一大堆壁報材料後，課室便剩下我和林星澄。

班房後方的壁報板空空如也，連底紙也未貼。

林星澄看著攤在教師桌上的大堆材料，嘆了口氣，隨即拿起釘書機和一張水藍色的底紙，走到壁報板前。

她首先量了量位置，然後一股勁兒把底紙往右邊壁報板上釘，我有樣學樣，拿了一張相同顏色的底紙，在左邊壁報板動工。

伴隨著釘書機一下一下的「及、及」聲，轉眼間我這邊的壁報已經釘好了底紙，我望一望林星澄那邊，只見她拿著釘書機的手不斷往上伸，卻夠不到壁報板的最高點。

咁樣好危險㗎，一陣拎唔穩成個釘書機跌落嚟……

「幫你。」我走到她身旁，示意她把釘書機交給我。

「……唔該。」她猶豫了半響，便把釘書機放到我手裡。

我舉高手，輕易地把壁報板頂端的底紙固定好。

弄好底紙，接下來只要釘上我們班的作品便大功告成——不知道是誰的主意，我們把校舍的相片分成三十二份派給全班，每人在畫紙上畫出各自的部分，再拼合在一起便是我們這次的作品。

這功夫看似簡單，實際上把三十二張畫紙重新拼在一起，比想像中還要花時間，還要留意每張畫紙有沒有對齊。

「等等！呢張好似落咗少少。」準備按下釘書機時，林星澄忽然對我說。

有咩？

她走到我後方，指示我調整畫紙的位置：「你試下擺上少少？」

我照她意思做了。

「而家啱喇，你釘吖。」

然後是四下清脆的釘書機聲。

釘下一幅前，我先把畫紙放在大約位置，再示意林星澄幫我檢查一下畫紙有否對齊。

「左邊少少？」她說。

這個方法好像比較有效率，因此我決定我負責釘；而她則在後方發出指示。

「低返少少？」

咁樣？

「呢幅好似唔係砌喺度？」

吓，咁呢幅邊度㗎？

「高啲高啲，嗯！」

搞掂。

「嗰幅咁搞笑嘅邊個畫㗎？」

咪就係我囉。

最後，我們花了兩個小時才弄好整塊壁報板。外面的天空已經染上了一片橙紅色，夕陽的餘暉穿過玻璃窗照入課室。

支持！

「終於整好。」把釘書機放回後，林星澄對我笑著說。

我望著那幅由三十二種不同畫風組成的「校舍」，思考這詭異的東西到底是誰想出來的。

「……咁我走喇。」她收起剛才的笑容，表情變得冷漠起來。

當下的我想到兩個可能性：第一，我被她討厭了；第二，她以為自己被我討厭了。

這忽然讓我心裡感到很糾結。

突然間想起早上欠她一句「早晨」，我應否叫著她呢？

她稍為收拾了一下，便背起書包快步離開課室，好像不想在這裡逗留太久。

「……對唔住。」兩秒後，我才意識到那是自己的聲音。

林星澄停下腳步，一臉驚愕地望著我：「吓？」

黃昏的班房被夕陽換上一種截然不同的色調，忽然有種預感，現在的話，能把話好好說出口……

「……今朝唔記得應你句早晨。」

說出來了，居然真的說出來了。

我等著林星澄的回應，誰不知她呆了兩秒後，竟然「噗」一聲的笑了出來：「你為咗呢件事特登同我道歉？」

我揉了揉後頸，然後點頭。

她見狀，笑得更開朗：「你好可愛。」

腦袋一片空白，只懂傻笑，心裡有點不敢相信這麼順利就說出來了。

「咁你而家同我講返byebye，我地就當無數？」她挽著背包帶說。

「哦，bye bye 。」 思想還飄蕩於外太空中，發出的聲音就像機械人般生硬。

她聽罷，滿意地點點頭，然後轉身步出班房。

這是我人生中第二次主動和「別人」說bye bye （第一次是跟梁成樂）。

屌，live左

btw 好有意思，世上千百萬種人，樓主最緊要活得精彩

其實而家都叫好返七八成，只係有時會諗如果我嗰陣有點樣點樣講嘅話，所有野會唔會唔同呢

每一個人都有啲遺憾既

我個人覺得你呢種情況只係唔想成日應人，係啲蛋散覺得有問題先要加個病稱

細個嗰時真係冇去應人呢種意識，但會被人認為係cool /無禮貌

我自己教小朋友都係，有時佢做左啲野我都會諗，咁係佢自己既想法，可能佢有自己啲想法我未明白，不過我知唔係好多人可以好似我咁諗

呢個病真係好少人識
屋企人係唔會睇到唔講野嗰一面（聽過有病例係相反，喺屋企沉默而喺學校就多野講）

Push

樓主加油

寫故係為咗抒發感情，亦可以係彌補遺憾，希望唔好bad end啦

支持樓主 有追緊 希望繼續出

我真係第一次知道有呢種病
其實有無好大咁形響你社交方面？
同埋點樣分辨人地係有呢個病定真係唔想應你

第一集已經喊咗

留名支持

加油

我自問其實係一個好多野講、鍾意一大班人一齊玩嘅人，但被呢個病搞到我成個中學生涯都冇咩朋友 每次見到其他人玩得好開心自己又石化嗰陣都好無奈 仲有太多太多感受難以用兩三行文字抒發出來，所以想用故事去講

至於分辨，其實好難分係有病定係cool （可能係我唔識分[banghead ），但有樣野有點特別，就係佢地只係「講唔到」，用其他媒介同佢地溝通可能會好樂意應人（都要睇佢本身性格 ）

多謝，巴打介唔介意講睇邊度喊咗

一瞓醒多咗咁多人支持真係好驚喜，多謝所有留名嘅巴打先

自問文筆唔太好，好多感受未必可以好有感染力咁寫出嚟，但我會努力

live

pish

G持

回到家裡，指針已經過了七時。

外婆在電視機上貼了一張紙條，上面以秀麗的筆跡寫著：已買餸，晚餐自己弄。外婆字

我把紙條撕下來，走到廚房查看。

洗碗盤旁邊放了一袋菠菜和一條冰鮮魚，用來煮一人分的晚餐剛剛好。

明明今天放假，肯定又走到社區中心去唱歌了……我心裡猜想著外婆的行蹤，一邊把冰鮮魚放到熱水裡解凍。

不消一會，飯桌上擺放了兩碟餸和一碗飯，加上一對筷子，簡直完美演繹何為「一個人的寂寞晚餐」。

就在準備開動的時候，放在電視機旁邊的固網電話忽然響起來，把我嚇了一跳。

外婆知我不喜歡聽電話，從來不會用電話和我溝通。知道我家號碼的人，應該不多……難道是推銷電話？

我屏息靜氣，等待電話鈴聲結束。

……十一、十二、十三，響了足足十三秒，對方的耐性終於耗盡，我鬆一口氣，重新拿起筷子。

怎料電話鈴聲竟然再次響起。

連續來兩次，應該不是推銷電話吧？難道是外婆出了甚麼事，從醫院來的電話？

我心裡唸著「千萬不要給我猜中」，然後緩緩拿起聽筒。

「喂阿行，做咩唔聽電話呀？」話筒裡頭傳來熟悉的聲音。

……差啲畀你嚇死。

「喂？」梁成樂聽不到我答話，又問。

「咩事？」

「冇睇下你抄歷史書抄成點啫。」

他這樣一說，我才把這件事從腦海角落挖回來：「係喎！」

「使唔使幫你抄？一個月lunch。」

「唔使。」我想也不想便拒絕了。第一，我沒那個財力去供這傢伙一個月午飯；第二——還是那一句，自己做錯就要自己承擔，外婆教的。

「真係唔使？我得閒喎。」他落力遊說。

「唔使，我食緊飯呀。」說罷我準備掛線，他馬上叫著我：「喂喂，有野問你呀。」

「咩事？」

「聽日晏晝我地同miss yip 一齊食飯，你去唔去？」

聽到這個名字，我的心臟被甚麼東西撞了一下。

「……miss yip？」

「上年嚟我地學校實習教我地中文嗰個呀，咁快唔記得？」他有點訝異地說。

我怎會忘記？只是想確定一下是否真的在指她而已。

Miss Yip是上一學年來到我們學校實習了三個月的老師，有份任教當時還是中三的我們，每星期有一堂中文課都是由她來上。

她很受我們班歡迎，因為除了長得漂亮外，她的聲音還很動聽。對，僅僅如此，便成為了她受擁戴的理由——中學的小鬼（包括我在內）就是這樣膚淺。

晚啲打多篇
另外大家會唔會覺得出太慢
如果會我嘗試打快少少

樓豬 咩事令到有呢個病 好奇想知

LM

其實好多人都係天生 當然都有後天

雖然名義上是老師，她看上去卻不比我們大很多，這個事實甚至經由她親口確認。

「Miss, 你幾歲呀？」就在Miss Yip和我們首次見面的第一堂課，班上某個女生大聲問道。

「我今年21歲，讀緊year 3。」話音剛落，全班一同起哄。

她的直率惹起其他同學的興趣，霎眼間，課室充斥著「踴躍」發問的聲音。

「你讀咩大學呀？」
「你住邊呀？」
「你電話幾多號呀？」
「你有冇男朋友呀？」

「呢啲有機會再講，而家我地講返本書先。」她微微一笑，便把話題帶過去。

結果，當天下午，她跟著班上十多個同學（有男有女但不包括我）一同出外午膳。

「喂，你有冇聽㗎？」話筒對頭的聲音把我從回憶中喚醒，我馬上答話：「有呀。」

「咁你去唔去啫？」

「唔去。」我一秒拒絕。

「……都估到㗎喇，我問吓啫。」

咁你又問？

「唉你慢慢抄書喇，拜拜。」這傢伙掛線前仍不忘揶揄一句。

放下聽筒後，我攤坐在飯椅上嘆了一口氣。

我當然想見到Miss Yip ，只是我不習慣那些十幾個人坐在一起的飯局，其他人滔滔不絕時，我一定答不上話，結果淪為邊緣人。

與其被Miss Yip 看到這尷尬的場面，我倒不如不去。

正吖 咁快又更新左
其實我小學～中學果陣都有同樣問題 睇到有d身同感受
不過我係好大個(15/16歲左右)有次睇電視先知原來呢個係病
屋企人、中小學d老師一直都以為我係怕醜

LM，留名睇愛情

有個friend唔知係咪有喱個病

多謝巴打支持
好多人將呢個病同怕醜劃上等號，但我估怕醜唔會連點名同去廁所都唔敢舉手，仲有嚴重嗰陣我會石化同僵臉
歸根究底都係香港太少人識呢個病，好多患者都得唔到幫助，白白浪費成個中學生涯

多謝你

LM, 加油

幾有趣，支持

我係絲
有時人地同我講野 想應人又應唔到果種感覺勁難受
我見到近年外國好多人關注呢個病 但香港好似仲係好少人識咁
話時話樓主係自己好返定有睇therapist？
我一離開左中學呢個環境就無事 雖然仲係有少少後遺症

自己好返，冇接受任何治療
後遺症一定少少嘅 有時講野會唔清楚同埋唔會百分百做到喺屋企咁想講咩就講咩

捱過早上三堂後，很快便到了午飯時間。

平時我會和梁成樂一起到外面吃，但今天他約了Miss Yip ，所以我唯有一個人解決。

想起今天早餐吃了外婆煮的鰹魚湯烏冬，忽然心血來潮午飯也想吃日本菜，於是一個人走到學校附近一所口碑挺好的日式餐廳，去買外賣回學校吃——本來是這樣想的，一踏入餐廳門口，卻後悔了。

「于正行！」

聽到這把聲音時，我顫抖了一下。

那是一把動聽得教人睡著也能立刻醒來的聲音。

我緩緩轉過身，只見眼前的桌子圍著十幾個人，梁成樂也在其中。

「真係你！」

我望向聲音的主人——和她四目相對時，我感到心臟的血液好像一下子被抽乾，猛地緊縮了一下。

兩個月沒有見，她那微微捲曲的頭髮好像短了一點點，變成剛過肩的長度，皮膚卻依然白晢，臉上化著淡粧，也掩飾不了五官那種純樸的美。

「過嚟一齊坐吖！」Miss Yip 笑著對我招了手。

「係囉！」其他同學，連同梁成樂在內也齊聲附和。

我機械式搖了頭，擠出生硬的聲音：「……我要返去抄書。」

糟糕，這甚麼奇怪的聲線。

想不到梁成樂竟拉我到他旁邊坐：「抄咩書吖？返去先慢慢抄啦，Miss Yip 可？」

「係呀，難得咁耐冇見你。」Miss Yip 微笑說。

我坐在她的正對面，雖然這肯定是錯覺，但我總感受到她正在凝視著我，教我坐也坐得不自然。

「Miss Yip 我好掛住你呀。」坐在Miss Yip 旁邊的張祈昕說，她是班上的活躍分子，不論時間場地，說話的音量也是一樣大就是她的特徵。

「我咪講咗我而家唔係你地Miss ，所以唔好再叫Miss Yip喇。」

「咁可以點叫你呀？」坐在最右邊，臉上掛著黑框眼鏡，長著一副陽光宅男臉孔的徐梓朗問。

「我英文名叫hailey 。」

「我地知你英文名啦，Facebook 睇到。」張祈昕說。

聽說Miss Yip 來實習了兩堂，便和全班交換了臉書——除了我，因為我沒有臉書。

「好奇一問，咁你中文名係咩呀？」明明是中四，外貌和身材還停留在中一階段的卓家敏問。

「我中文名叫葉靈曦。」她坦率地說。

葉靈曦……我在心裡暗暗唸了一遍。

「咁我地叫你hailey 姐姐啦！」梁成樂半開玩笑說。

「又好呀。」Miss Yip 也半帶玩笑的回應。

「呢間啲嘢好食㗎，尤其是串燒呀。」
「真㗎？」
「我地lunch成日都會嚟。」
「附近有間食泰國嘢都幾好㗎。」
……
……

如我所料，沒有任何我答話的機會。

我坐在她對面，看著她與一班同學聊得興起，但又不敢正眼望她。

她右手還是戴著那條螢光色的手繩，我凝望那條手繩，思緒回到四個月前，某一個下課的黃昏……

如果同老師有路就正

留名
加油呀樓主

希望最後唔會變左愛情故

會有愛情，都算主線

算係透過愛情表達呢個病嘅無奈

呢層…

I 留名

push
主角同老師究竟有咩特別關係

冇咩特別

五月中，隨著學期快將結束，針對六月期終考試的補課也接踵而來，每日下課時天色已近黃昏，被老師們強加的「讀書壓力」為這炎熱的初夏徒添一份納悶。

我走在放學路上，只想快點乘巴士回家。走著走著，卻沒發現一個身影逐漸與我平排。

「喂。」耳邊忽然傳來聲音，把我嚇了一跳。

「你又係行呢邊㗎？」Miss Yip 背著背包與我平排走著，說她是中學生的話應該沒有人不會相信。

我點點頭。

一段約十秒的沉默後，她再度開口：「你唔好介意我咁問吖，你好似唔鍾意講嘢？」

又來了。

由幼稚園開始，這個問題已經被人問過不下百次，從前我會不懂應對，只是抓著頭，等待那個人問我別的問題；不知何時，連這段等待的時間也厭煩了，或者該說是懼怕了，就索性聳聳肩，當作是一個回答。

「唔……」她把指尖貼在唇下作思考狀，半響後說：「唔通你怕醜？」

為了快點結束這惱人的話題，我敷衍式地點了頭。

「但我又唔覺得你係怕醜喎……」

我帶著疑惑的眼神望向她。

她見狀，又說：「因為你個樣似係一個好多嘢講嘅人，係有樣睇㗎，真㗎！」

話多也能從樣子看出，還是第一次聽。

「所以我覺得你係因為一啲好特別嘅原因先會唔講嘢。」這時，一輛大貨車在旁邊的馬路呼嘯駛過，遮蓋了她部分聲音。

「……你講咩話？」

「我話，你應該係因為一啲好特別嘅原因先會咁少講嘢。」

心臟被突擊了一下，但我肯定這與愛情無關，而是被人一語道破了一個很想和人分享，卻又沒能和人分享的秘密那種感覺。

我理所當然的沒能回應，只是呆呆望著她，她向我微微一笑，道：「其實我以前都好少講嘢㗎。」

她沒有等待我的回應，自顧自的說下去：「因為我個人比較怕醜，但係我搵咗好耐終於搵到一個令自己可以放膽講嘢嘅方法。」

說罷她向我展示戴著右手手腕上的螢光手繩，續道：「就係戴住佢，一戴住佢，唔知點解我就會有勇氣去講嘢。」

我凝望那條手繩陷入思考，腦海盡是無關痛癢的東西——這手工製的？還是機械製的？還有，上課時戴著這玩意真的沒問題嗎？

「每個人都一定會有佢開口嘅契機，你都會有㗎！加油！」

印象中，從來沒有人對我說過加油。

正當我猶豫應不應該說些甚麼時，她對我揮手說：「我行呢邊喇，拜拜！」未等我回應，她便拐進旁邊的路口。

從那天起，我對她的注意無可否認地增加了。

Pish

難得咁耐冇見
病句

諗左陣邊到有問題
然後終於發覺個logic唔啱
但平時成日都會好順口咁講

「冇見到你」嘅意思

係

上中文課時，我會比以前更注意她的聲音，這樣一來，自然也能記著講課內容，我首次發覺到原來中文也不是那麼艱深。

我甚至妄想過，如果所有科目都由miss yip 來教的話，我的成績一定突飛猛進，超越梁成樂這個年級二十名內也不為過。

她上課的聲音總是帶給我無限遐想——她讀甚麼學校、讀甚麼科目、為甚麼會選擇來中學實習……還有，她從前害羞到一個甚麼程度？

日子久了，我發覺我很想知道關於她的事情——這個無緣無故跟我說「加油」的人到底是何方神聖，於是我用外婆的臉書帳號找到梁成樂的帳號，又從他的朋友名單裡找到她的臉書。

她的頭像是一個身穿純白色連身裙，舉著v 字手勢的背影，拍攝背景應該是外國那些杳無人煙的小鎮——相片中的她，渾身散發出一種鄰家女孩的氣息，和平日上課的她感覺截然不同。

我快速掃視了一遍她的個人資料，她正在就讀港大文學院三年級；中學是港島區一所頗為有名的女校；生日是2月14日。

她發佈的帖子設定為公開，所以我用外婆的帳號也能查閱，當然不排除她會把一些較隱私的動態設做僅朋友可見，可是這些便足夠了。

最新一條動態是一星期前的，內容是：幫細佬溫功課中，後面配了一個困倦的顏文字。

這個貼文有38個讚好以及16則留言。我打開留言，幾乎清一色是班上的同學，在請她也幫他們溫家課。

我把滑鼠向下滑動，她有時候會分享一些練琴的短片，我心血來潮隨便點了一段來聽，只見她坐在一部直立式鋼琴前，熟練地彈奏著不知名的樂曲，她認真看琴譜的樣子，和上課時的她又有幾分不同。

再往下滑動，時間回到她剛剛來學校任教時所發佈的一則貼文：學校附近有咩好食呢？共20個讚好、96則回應。我打開留言，不意外地也是班上的同學，而且大半數都是他們私底下在聊。

這則貼文之前，基本上也是一些遊戲相關的發佈，或是一看就知是沒根據的心理測驗結果，我認為再看下去也沒意思了，便關掉視窗。

這一晚有點奇怪，躺在床上、閉上雙眼、準備睡覺……明明一切如常，直到入睡前腦海卻被Miss Yip 和我說「加油」的片段所充斥，久久不能忘懷。

飯局歷時四十分鐘，我便做足四十分鐘的邊緣人。

吃著那碗炭燒雞串烏冬時，心裡一直抱怨早知道會碰到你們便在小食部解決算了。

但我不否認心底裡其實感到一絲暗喜。

從他們的對話中能得知她的近況，這樣子便足夠我高興上半天。

結帳後，miss yip 像記起甚麼似的說：「係呀，有樣嘢唔記得同你地講……吖都係冇嘢喇。」

「咁神秘……？我知喇！你會返嚟教我地！」張祈昕帶頭猜，話畢眾人立即起哄。

「唔係呀。」

「唓……」聽到miss yip 否認，眾人（還有我內心）又立刻發出失望的歎聲。

「你地遲啲就知架喇！」說罷她望望手錶：「差唔多夠鐘，你地好返去喇！」

「同咩有關架？」張祈昕死纏爛打地問。

「唔……同我有關，都同你地有關。」

「好想知呀！」梁成樂說。

「再講就遲到架喇！」miss yip 指了指手錶，眾人才捨得跟她道別。

我跟著大伙兒揮手，但始終沒有把「bye bye 」講出聲。

她揮手望向我時，忽然說：「下次食飯你都要出現架！」

我確認她的確是看著我說才敢回應：「……哦。」

儘管語氣平淡，我內心卻高興得直飛雲霄。

「喂快啲跑呀！真係趕唔切喇！」 梁成樂大喊。

大伙兒拔腿跑回學校，唯獨我一個人跟在他們後面急步走著——為了掩飾我那暗地上揚的嘴角。

有文

開心 仲有人睇緊

林星澄 算唔算女主？？或其實係路人...
Miss yip 同男主一定有D 野

睇落去

可唔可以唔好大部份真人真事，畀多少少愛情

快d繼續出
好好奇miss yip要講咩

會畀架喇，其實愛情都包含真人真事

多謝絲打支持

加速
好好睇

勁好睇
巴打加油呀 你以前一定有好多遺憾同埋傷心嘅時刻
我自己係adhd 有時候喺學校都會控制唔到自己 令自己覺得好後悔

唔知點解好好睇 快出

遺憾一定係錯失一大班人玩嘅機會 成日諗可以回到過去嘅話一定會返中一開學嗰日

Btw 唔逐一quote, 多謝上面留名巴打

午飯後的課堂總是令人昏昏欲睡。

配合中文科老師miss關那猶如讀稿般沉悶的講課聲，成功讓班上三分之一的人陷入睡夢狀態。

剩下三分之二不是何時何地何人講書都能保持最佳狀態的學霸，便是快將睡著的學生——我是屬於後者。

如果是miss yip 教的話……伏在桌面時，我不斷妄想如果由她來講的話，此時我一定在用心抄筆記，然後放學時她會讚我很努力……

對了，她今年year4，聽說做老師要讀一個教育文憑……數數手指，幸運的話我中六時她就能正式到學校任教。

不過一切都是我的妄想，我甚至連她是否會當老師也不知道。

唉……

內心歎了口氣，一轉身便看見隔著兩個座位的林星澄偷偷在櫃桶裡按手機。

我們班是單行坐的，我的座位是靠牆的倒數第三個，而林星澄則坐在兩行之外的同一位置，中間兩位同學一個缺席，一個正伏低睡大覺，所以只要把頭一轉，她的一舉一動我都會看得很清楚。

她正以拇指快速按著屏幕，好像在回覆甚麼訊息。

發現我的視線後，她把食指放在唇上，示意我不要作聲。

放心啦，我先唔會告狀咁小學雞。

我面向牆邊，一直半夢半醒地捱到中文堂完結。

中文堂之後是小息。

這說長不長，說短不短的十五分鐘時間裡，基本上除了有生理需要，其餘時間我都會選擇裝睡，一來我沒有地方去；二來裝睡就能避免和人有交流。

但世事從來沒有必然的——

趴在枱面時，手臂忽然傳來一陣冰涼感。

我抬起頭來，林星澄正把一包芒果汁貼在我手臂上。

「請你飲。」她微笑說。

「咩嚟……」我裝作剛剛睡醒，其實一直清醒。

「芒果汁。」

「點解？」

「因為我覺得你鍾意飲芒果汁。」

「點解請我飲野？」

「多謝你頭先冇同miss 關講。」

吓？

我當下真的想這樣說出來，雖然miss 關身兼訓導主任還要出名嚴格，傳聞有同學被她沒收手機要在畢業才能拿回，但林星澄妳倒不用特意買我飲品吧。

「……唔要就算喇。」她可能見我沒反應，便把芒果汁收回。

「要。」

她笑了笑，把芒果汁放到我枱面上。

其實好小事啫，唔使特登請我飲嘢，不過既然你買到，我就毫不客氣地收咗佢。

一向認真學習的她大概沒有想到上堂玩電話是一件多麼微不足道的小事（至少在我眼裡看來），就算她不對我示意，我也懶得向miss 關告狀，不過這也帶我聯想到一個問題——

到底收到甚麼訊息能令她「冒險」在課間回覆？

我知道這不關我的事，所以就繼續保持沉默，伸手接過芒果汁，她見狀滿意地笑一笑，便踏出了課室。

她走了後，我把芒果汁放入書包，除了因為買了不要浪費外，有一件事被她猜中了——

就是我的確很愛喝紙包的芒果汁。

推

今天沒有任何補課或課後活動，因此巴士到達樓下車站時不過是四時半。

我踏著輕快的腳步走在回家路上，心裡一直回味miss yip 中午時對我說的那句。

她這麼說，即是我們還會見面……對，還能見面。

快點回家，看看她有沒有更新臉書吧。

其實我也查過她的ig，幾乎不費吹灰之力便在梁成樂的追蹤名單裡找到，卻被設定為隱私賬戶，這下子我也沒辦法了。

叮咚！

門鈴發出響亮的聲音，隔著大門也能聞到外婆煮的飯香。

腦有問題嗎？才四點半……

「下次自己開門呀！阻住我炒餸！」外婆只打開了一條隙縫，便對我破口大罵。

「四點半咋喎！炒餸？」

「而家炒定五點食啱架喇！我六點要落中心唱歌呀！」外婆背對我說。

「服左你。」我知道如何反抗也沒有用，便乖乖投降。

五點鐘吃晚飯已經比最早紀錄慢了十五分鐘，只是外婆你有為我的胃著想過嗎……？

算了，吃不下的話便待晚點自己翻熱吧，我走到父母的照片前雙手合實，心裡說了一句「我回來了」。

三十分鐘後，飯桌上擺了四餸一湯。

客觀來說，味道是很吸引；可惜時間太早，午飯吃的烏冬都還未消化完，強行再吃的話應該會嘔吐。

但不吃的話絕對又要被外婆嘮叨，所以勉強也要爬幾口飯。

「快啲食呀，食完飯仲有芒果呀。」

芒果？對了。

我忽然想起了書包的芒果汁，便把它從書包裡拿出來送飯。

「又買芒果汁？雪櫃咪大把囉！」外婆爬著飯說。

「呢包人地送架。」我把飲管插在紙包飲品裡，果然小食部賣的跟超市賣的味道就是不一樣。

「人地送？」

「唔得架咩？」

「你都會有人送野畀你？」外婆彷彿聽到甚麼荒謬的消息般。

「你理我。」

電視機正播放《放學ICU 》，我聽著不知名的兒歌，竟然有一起唱的衝動。

「係呀有野同你講呀。」

「咩呀？」我的目光被電視機吸引過去了。

「下個禮拜Tinny嚟住幾日，你同我幫手執屋呀。」

「咩呀？」我立刻放下碗筷，一臉不情願的望著她。

「咩咩呀？唔記得人呀？你表妹呀。」

「佢做咩無啦啦會嚟住架？都幾年冇見啦。」小時候因為住得近，我常常會和這個小我一歲的表妹玩耍，直到我小五時她搬走了。

「你阿姨同姨丈有事要返大陸幾日，唔放心Tinny一個人喺度呀。 」

「咁……都唔一定住呢度架啫。」我極力表示反對，因為我不想連屋企這個能當回「自己」的最後防線也失守。

「于正行！」外婆怒視我喝道，每次她一用這個語氣就代表她是絕對認真，而且我沒有任何反抗餘地。

「……係咪真係住幾日架咋？」我選擇放棄抵抗，問清楚外婆。

「係呀，你細個都成日同佢講野架你驚乜啫？」

「你都識講細個啦！」我重新拿起碗筷。

「放心啦，Tinny 好易話為嘅。」

「你到時唔好迫我講野就得嘞。」趁現在事先聲明。

「得喇得喇。」

表妹

5點唔係放學icu之後既卡通咩

唔係5點3先係咩
Between 上面打錯，應該係think big 天地

唔重要啦
但係放學icu比較有共嗚

好開心有人關注呢個病
我都係從細到大都係學校又或者好多陌生人嘅時候講唔到野
細個身邊冇人識呢個病
最記得小一返學要答問題 老師係全班面前笑鳩我係咪啞嘅
睇呢個故有好多細位都好有共嗚
加油呀巴打 繼續寫落去！

畀人笑啞簡直係家常便飯
Between 你個老師好仆街
我至多試過唔答問題畀人的出班房出面鬧

晚飯後（才五點半），外婆從雪櫃裡拿出了芒果，又從電視櫃裡翻出了一本陳年相簿放到我面前。

「嗱，呢個咪你表妹囉。」她打開相簿翻了一會，最後指著一個綁著孖辮的女孩說。

「我緊係知啦，隔離嗰個我嚟架。」我吃著手中的芒果說。

「係。」外婆笑了一笑，繼續翻著相簿。

我在旁邊看著，才發現相片幾乎都是我和Tinny 的合照，有在家裡影的，也有很多在街外影的，共通點就是我們臉上都掛著燦爛的笑容。

我竟然笑得那麼自然……

「我地嗰陣有影咁多咩？」

「緊係有啦，你地差唔多日日都一齊玩，你阿姨就最鍾意幫你地兩個影相。」

「你咁講又好似係呀可？」

「呢，呢張咪聖誕節喺海旁嗰度影架囉。」她指著其中一張相片說。

「呢張就喺迪士尼。」
「呢張就呀Tinny 七歲生日會嗰時影嘅。」
……

外婆為每張相片加上描述，我在旁邊聽著，直到看見某一張相片。

那是Tinny 七八歲左右的獨照，照片因過度曝光而讓她顯得十分惹笑。

「呢張……」正當外婆想說下去時，我立刻搶嘴：「呢張係我幫佢影架嘛！」

「係咩？你又記得咁清楚嘅？」

「我緊係記得啦。」

我記得那是三年級的時候。

因為外婆要上班，所以幾乎每日放學後我都會上Tinny 家裡做功課。

那天對很多人來說應該是平平無奇的一日；但對剛發回試卷的我們來說卻等同宣佈死刑的日子——尤其是Tinny 數學考試不合格了。

我們都讀同一間小學，當天放學後Tinny 偷偷告訴我她那強差人意的成績，而我就暗地裡安慰她說阿姨會原諒她的。

但安慰說話永遠不能控制事情的結果——阿姨知道Tinny 的成績後，把她痛打了一頓，坐在飯桌前抄詞語的我看得清她手臂上那幾道細細的傷痕。

「我一早叫你溫書，你答我你有冇？」阿姨捉住Tinny 的手臂，嚴厲地問。

「……有。」Tinny 忍著眼角的淚回答。

「仲講大話？」說罷阿姨一巴掌摑在她臉上，她頓時放聲大哭。

「我有呀，我有呀！」Tinny 哭得話也說不清楚了。

「有？仲話有？吓？」看著阿姨一下一下打在Tinny 身上，我很想為她挺身而出。

至少告訴阿姨，Tinny 真的有每天溫習數學書，我全都看在眼裡。

於是我放下鉛筆，靜待時機衝出去制止阿姨。

3…2…1，就現在！

阿姨你停手呀！Tinny 真係有溫書架！你唔好打佢啦！

……明明很想說出口。

眼前的阿姨卻慢慢幻化成一隻吸吃聲音的野獸，那隻野獸直衝到我嘴裡，緊緊抓住了我的喉嚨，讓我再也不能發出聲音。

阿姨你停手呀！Tinny 真係有溫書架！你唔好打佢啦！
阿姨你停手呀！Tinny 真係有溫書架！你唔好打佢啦！
阿姨你停手呀！Tinny 真係有溫書架！你唔好打佢啦！

我在心裡不斷呼喊，卻始終傳不到阿姨的耳裡。

Tinny 向我投來求救的目光，我卻像個膽小鬼似的不敢與她對望，只是死死的盯著桌上的詞語簿，手中的鉛筆快要被我握斷。

解釋返少少
三年級嗰陣冇再放學後留喺學校

推
阿姨洗唔洗咁對自己個女啊 Tinny好慘

今晚再更

「我落去買啲嘢，正行你幫我睇住Tinny 知唔知？」阿姨檢查完Tinny 的數學作業後說。

我點一下頭表示知道。

她見狀拿了鑰匙和錢包便出門了。

阿姨走了之後，Tinny 忽然放下鉛筆，帶哭腔說：「好痛呀！」

我才如夢初醒的明白她剛才原來一直忍著。

這忽然讓我感到很內疚。

我走到她旁邊撫著她的頭髮：「乖，唔好喊。」

誰知道她更放聲地哭。

這讓我不知所措，不讓她趕快收聲的話，阿姨回來我就慘了……

忽然瞥見放在玻璃矮櫃裡的相機，想到了一個辦法。

「Tinny 你睇吓！」我把相機舉到她面前。

這玩意成功吸引到她的注意，哭聲稍微小了點。

「你記唔記得阿姨講過，相機會幫我地食咗啲唔開心架，所以我地影相嗰陣一定會笑架！」

她側側頭，乖巧地說：「記得。」

「嗱，而家我幫你用相機食左啲唔開心，你記住唔好喊喇喎！」說罷我高舉相機對準她。

我還裝了一把趣怪的聲音：「我係相機呀，我而家嚟食你啲唔開心喇！」

她聽罷終於破涕為笑，就在那一刻我按下了拍照鍵。

「哥哥。」把相機放回玻璃櫃時，Tinny 叫喚。

雖然我和她的關係是表兄妹，但從小到大她都喚我作哥哥（這好像是外婆的主意）。

「咩呀？」

「我鍾意你搞笑，唔鍾意你唔講嘢。」她一臉天真地說。

平常Tinny 跟我說甚麼我也能輕鬆回應，但那一刻我竟然一句話也說不出來。

彷彿喉嚨又被甚麼怪物抓緊了。

這時，阿姨回來。

「點呀？有冇乖乖地？」

我對阿姨點點頭。

大概從這天開始，我確確實實地察覺到這頭住在我喉頭裡的怪物。

轉眼間便到了下星期的週末。

放假時我習慣睡至日上三竿，好補回上課日的睡眠不足，外婆深明大義，總會為我買好早餐。

「十二點喇！好快啲出嚟食早餐呀！」外婆大力敲門說。

我瞄一眼電子錶——十一點二十七分。

報快三十三分鐘。

好，一於再睡三十三分鐘。

我用被子蓋頭，再度陷入夢中。

不知過了多久，我聽到打開房門的聲音。

「咪搞啦，都未夠十二點！」我在被窩裡大喊。

……她竟然沒有碎唸？

取而代之的是有人慢慢接近床邊的感覺。

然後我的被子遭人一把扯開。

「喂！都話咪搞咯！」我從床上彈起來，卻驚覺眼前的人並不是外婆。

而是一個梳著妹妹頭，外表稚嫩的女生，而且有點熟眼。

「哥哥！好耐冇見！」她衝著我大喊。

如此一來，這個女生是……tinny ？

對上一次見她是小五的時候（那時她小四），她比從前高了一點點，身體某些地方也明顯成長了不少。

我反射性的往後退。

「婆婆同你講左嗱可？我會喺度住幾日。」

「……講左。」

「咁就好喇！嚟吖出嚟食早餐吖！」說罷她拉著我的手離開床鋪。

「咳咳！」我假裝兩下咳嗽。

「你咳呀？我叫婆婆煲檸樂煲薑你飲吖。」

我盯著被她緊捉的手，她才領會到我的意思。

「sorry 我太大力呀？」她傻笑說。

還是老樣子，總缺少根筋。

我坐到飯桌前，打開外賣早餐膠袋，啃著那塊又乾又硬的多士，心裡發誓絕對不會再光顧這家快餐店。

Tinny 就坐到我對面來，環視著這間從前她來訪過無數次的屋子，好像對每個角落都充滿好奇。

「咦？放喺角落頭個大衣櫃呢？」視線掃到某處時她問道。

她在說那個伴隨了我家十年有多的大衣櫃，上年大掃除時，外婆嫌它太殘舊，扔掉了。

「嗰個大櫃？掉左喇。」在看電視的外婆回應她。

「我仲記得有一次差啲困咗喺入面。」她望著我傻笑說。

我記得，小時候那次和她玩捉迷藏，她躲進兩扇趟門有點失靈的大衣櫃裡，差點出不了來，最後外婆和姨丈花了整個小時才救回她。

「你仲好講？你話玩捉依因嗰次吖嘛，叫咗幾多次唔好喱埋喺個大櫃入面，係要喱入去……」外婆有點激動地說。

「因為嗰個櫃夠大嘛，喱喺嗰度哥哥一定唔會搵到我。」

「總之嗰次真係嚇死我同你阿爸阿媽呀。」

我一邊聽她們說著陳年舊事，一邊把那早已放涼的炒蛋送進嘴裡。

一會兒，外婆提起：「係喎你住喺度返學方唔方便架？」

「放心！我搵到呢度有巴士直去學校，一個鐘頭左右就到架喇。」Tinny 做了一個ok手勢說。

「嘩一個鐘頭呀？咁你咪要好早起身？」外婆瞪大眼說。

「唔係呀早少少咋嘛，我OK 架。」

「唉你話有啲人可以好似你咁早起身嘅話就唔使遲到啦。」

莫名其妙中鎗的我立刻反駁：「都話嗰次塞車咯。」

「塞車塞車……你搭早幾班就冇事啦。」

我放棄辯駁下去，改為向她翻了一個白眼。

「同埋呀有啲人朝早叫極都唔醒架，次次搞到最後一秒先出門口至安樂。」外婆繼續指桑罵槐道。

「哈哈，我通常朝早瞓到咁上下就會自己醒。」

「咁啱嘞Tinny ，呢幾日你就幫我叫佢起身啦，係你先叫得佢郁架咋。」

「喂……」想說外婆太多事時，Tinny 已經搶先回應：「遵命！」

「放心啦婆婆，我一定會準時叫哥哥起身嘅。」Tinny 露出一個有點奸詐的笑容說。

這下子我心裡竟升起了一陣不祥預感……

嘗試打快啲

大大力推

感謝幫推

含醒佢

加甜

毒撚點會有甜

之後的星期一早晨。

睡到朦朦朧朧之際，忽然感覺到有人坐在我身上，兩手放在我腰間，儘管隔著睡衣，我仍感覺到屬於女孩子雙手的那份纖細。

那雙手的主人繼而用一把溫柔得讓人溶化的聲線道：「哥哥，起身喇。」

我睜開眼睛，Tinny 正以一個甜甜的笑容迎接我。

——才怪。

這種令人心跳加速的情節，她這個到小學二年級還在尿床的麻煩鬼才不會有份主演。

我確認電子錶顯示的時間，六點三十一分，這下子輪不到她叫我起身了吧，畢竟她自己也有可能還在賴床。

一於衝入外婆房間嚇她一跳（她這次和外婆同住一間房），看她會作出甚麼惹笑的反應來。

豈料一開門，Tinny 就正想推門，她嚇得大叫一聲：「哇！」

她一副「準備喚人起床」的武裝，左手拿鑊鏟，右手拿鑊蓋，居然還換好了校服，這是要雙管齊下迫我起床的節奏嗎……

正一小學雞。

「哇！你咁早起身嘅？仲諗住入嚟叫醒你添。」她一臉驚訝地說。

我望望廚房那邊，平日這個時間外婆應該正在預備早餐，現在那裡卻空無一人。

Tinny 好像看穿了我的心思，說：「唔使望喇，婆婆未起身呀，快啲刷牙洗臉吖我地今日落街食。」

「去邊食？」

「陣間先諗啦！快啲快啲快啲！」她邊說邊把我推入洗手間。

十分鐘後，我們來到樓下的快餐店。

時間是剛過六點四十五分，Tinny 說我們有時間堂食，所以買好餐後，我們找了一張四人餐桌坐下。

「我好耐冇食過熱香餅做早餐喇！」她雀躍地說，十足十小孩子一樣。

「我地夠時間慢慢食，我搭七點鐘班車。」把糖膠淋在熱香餅時，她又說。

弊在我唔使搭咁早班車呢……

我在心裡猶豫，待會兒吃完早餐應否回去睡到七點半再上車。

「好好食呀！」她吃了一口，然後說。

細路仔咩……

「今日chem 有測驗我都未溫添，不過算啦。」
「其實我唔鍾意讀chem... 快啲出年啦，我想揀科呀…」
「係喎你讀咩科架？」

「geog 、hist…」

「真架？難唔難架？」

「一般啦…」

「唔…但我又唔係好想讀hist …」說罷她望了一眼手錶。
「嘩差唔多七點喇，我要快啲食喇。」
「係嘞你估下婆婆起身未？」

「應該起左掛…？」

「我專登叫佢今日瞓晏啲架。」
「不過你應該要學下自己起身，唔可以成日人叫先醒架嘛！」
「如果我唔知醒我阿媽一定唔會理我…哈哈，其實我試過瞓到唔知醒所以請假…」她把最後一口熱香餅放進嘴裡。

「我要去趕車喇，今晚見！」 說罷她拿起熱朱古力輕步跑出快餐店。

她離開後，四人桌頓時變得空蕩蕩的， 我居然稍微鬆了口氣。

巴打好快手

Live

你係咪有補過yy lam
啲用字有少少似佢

冇

加速

LM支持

好耐冇係連登追過故
樓主

幾時有文呀屌你

晚少少有文
另外大家有冇發現有時字裡行間會夾雜一啲冇用引號嘅口語

吃完自己那份精選早晨全餐之後，才不過七點零九分，現在回家的話待會兒又要再出一次門，所以我決定直接回學校。

反正有份數學工作紙還未完成，正好讓我趕在上堂前做完。

經過二十分鐘的車程，我來到了學校，校門右邊的時鐘顯示為七點三十五分——大概是我最早回來學校的一次。

「早晨同學仔。」長期駐守在櫃台的校工花姐竟然對我打招呼。

平常的話是不會的，因為時間太晚，回校的學生開始多起來，想要對每一個都說早是不可能的。

但今天實在太早回來，除了我之外，還未有其他人同時踏進校門，所以這句「早晨」我避不了。

「……早…」我用乾澀的聲音回應，說到「晨」字時甚至已經變成氣音，聽起來一定很奇怪。

我快步走上四樓班房，逃離這尷尬現場。

回到班房，卻發現居然有人比我還要早到。

她抬起頭，輕輕地對我揮了揮手，臉上附帶著一個動人的微笑。

走近一看，我還以為自己眼花——林星澄竟然在做數學工作紙。

難以想像她這種在老師眼中品學兼優的好學生會把功課帶來學校完成…

坐回座位後，我從書包拿出一模一樣的工作紙，開始痛下苦功起來。

望著一堆艱深的數學符號，我拼命想記起范sir（我們的數學老師）上堂教過的內容，可惜那種東西早已像太空垃圾般飄浮到不知哪裡去了。

對，怎麼想不起可以參考數學書的例題…

我在書包翻出了數學書，這個動作好像驚動了林星澄，她側過頭來望著我。

「咦，你都未做呀？」她停下手裡的動作問道。

我點了一下頭。

「嘻嘻…我都唔記得咗。」她笑說。

我把專注力放回書上，有例題參考，我思考了一會便解決了第一題。

課室裡安靜得只聽見原子筆寫在工作紙上的聲音。

我用了十分鐘完成整份功課，放下原子筆時，才發現林星澄早已做好，正在看小說。

除了我和她以外，還未有其他人回來。

雖然她專注於手中的小說，但四周的空氣總瀰漫著一股尷尬的氣氛。

我擔心她向我搭話，然後我不知道該怎麼回應。

拜託，誰都好，給我來個救星…是說快將八點班房依然只有兩名學生真的沒問題嗎…？

秒針緩慢地移動著，我彷彿受不了般從座位站起來——還是裝作去洗手間躲避一下吧。

準備踏出班房之際，張祈昕和她的朋友團剛好回來了，手裡拿著從小食部買的燒賣魚蛋。

「嘩你咁早返嚟嘅？」這句話明顯不是在對我說；而是對林星澄說。

「係呀，今日搭早咗班車…」她放下手裡的小說回答。

「我地買咗好多野食呀，快啲過嚟幫手食吖！」張祈昕把手裡的小食放到桌子上。

「有咩食先？」林星澄靠近圍觀。

剛才那股尷尬的氣氛悄然退去。

現在回座位的話更加讓她們莫名其妙，還是到洗手間避避風頭好一點。

唉。

講多少少
有啲細位（怕同人講早晨、為避人而匿入廁所等等）大家可能會心諗做乜鳩，但都係我嘅真實感受嚟

明你感受
雖然我不致於有病
但都係成日唔敢出聲音

我明
中學果陣試過有次要做present 結果淆得濟走左半日堂
雖然之後都係要做返

一男一女係班房入面的確幾尷尬嘅
又唔係熟又冇嘢做多數走出去抖下氣

一開口把聲怪到仆街

Present 真係會十級焦慮 嗰朝早通常唔願起身

Agger

想問下樓主會唔會試下用文字去回應其他人
例如喺學校嗰陣用簿仔將自己想講既野寫低咁

唔會 但用sns溝通時會多啲野講

今天梁成樂缺席，整日的課堂在我說不超過五句話的情況下結束。

大半天被鬱悶的感覺所籠罩，所以放學後決定到西九龍中心頂樓的機舖散心（正好免除回家換校服的麻煩）。

而且深水埗和學校有一段距離，應該不怕碰到同班同學。

經過三十分鐘車程，再穿過無數條電梯，我到了位於頂樓的兒童機舖，這裡一如以往的冷清，只見小學雞三四隻。

我兌換了五十元，便把硬幣投進其中一部太鼓之達人。

選好難度及歌曲，我任由手中的鼓棍跟隨樂曲舞動，忘我地享受著強勁節拍帶給我的快感。

我喜歡玩音樂遊戲，因為當我沉醉其中的時候，真的能忘掉一切負面情緒。

「呼…」玩完最後一局，時間才不過五時。

外婆今晚應該會在「正常時間」預備晚飯，畢竟還要等Tinny 回來，所以七時左右回去剛剛好。

還有時間多逛一會。

下了數層，不知不覺看見蘋果商場的入口，便進去逛一個圈。

經過一間小商店時，視線被擺放在櫥窗的某些東西吸引了。

我停下來隔著玻璃窗觀看，就像發現了寶藏似的不自覺地揚起嘴角。

這顏色…這織法…跟Miss Yip 那條手繩一模一樣。

Miss Yip 說過，只要戴著這條手繩，她會有勇氣去說話，這個魔法…會不會對我也湊效？

我往店裡瞥了一眼，只見一個戴眼鏡的年輕女店員坐在椅子上。

該死的是那條手繩被鎖在櫥窗裡，想買的話一定要和店員溝通。

唔該…我想要嗰條手繩。
唔該，我想要嗰樣。
唔該，可唔可以攞嗰個畀我睇下？

我在心裡演練著應該用甚麼措辭去問，眼睛一直在女店員和手繩之間游離。

怎料女店員竟有點訝異地望著我，彷彿我是準備衝入店裡打劫的賊人一樣。

這麼一來，開口的勇氣全消掉了。

我垂頭喪氣地離開櫥窗，心裡一直在意那條手繩，又恨自己竟然那麼窩囊。

繞多兩圈，已經沒有心情再逛下去，便往出口走去。

誰知沒走兩步，一個熟悉的身影映入眼簾。

不記得從哪裡聽說過，當你腦海裡想著某個人的時候，你碰見那個人的機率也會上升。

那一刻，我開始有點相信了。

Miss Yip 手裡拿著一杯雪糕，靠在玻璃圍欄旁邊。

我心裡猶豫該不該走過去和她打招呼。

Hi…
Hello…
抑或索性對她揮手就罷了？

腦海中再一次預演該用甚麼開場白，然後鼓起勇氣準備走過去。

另一個人卻比我更快地拍了拍Miss Yip 的肩膀，Miss Yip 一看見他，臉上露出燦爛的笑容。

那是一個看上去是運動型的男生，大概是中學時能把全校女生都迷倒的類型。

Miss Yip 對他笑了一笑後，他們便肩並肩地往我這邊走來，我趁還未被發現，立即躲進蘋果商場裡，心裡祈求他們千萬別要進來。

我往外面偷看，他們經過這裡的入口，隨即遠去。

那個男生和她站得很近，他們還邊說邊笑，關係應該非比尋常。

男朋友——當下我想到的就只有這個可能性。

其實想深一層，這很正常，畢竟Miss Yip 也大學最後一年了…

只是，看著他們逐漸走遠，一陣酸澀的感覺湧上了心頭。

今天還是早點回去吧。

回到樓下時，眼睛忽然從後被人掩住，然後一把熟悉的聲音對我說：「估下我係邊個？」

一聽把聲就知係你啦…

我掙扎後轉身去，Tinny 背著書包站在我面前。

果然。

她應該是剛剛放學。

「都唔好玩嘅，你一啲反應都冇。」她撅嘴說。

「返去啦。」我簡單地說道。

「你知唔知我學校今日有老鼠呀！」她抓著我手臂邊行邊說。

被她捉緊的時候，手臂就像剛從冰格裡拿出來般僵直起來，完全放鬆不了。

並不是因為她是一個女孩子甚麼的，而是從小到大對於任何親密接觸，我都會出現這種反應。

我不知道她對我這種不自然察覺到與否。

她只是滔滔不絕地說著：「上上下PE堂突然間跑過操場，差啲嚇死我地。」

「吓？真架？」我平淡地說。

「係呀！好彩小食部姨姨幫手捉左。」

……

「有個同學嚇到喊添呀！」

「嘩。」

「係呀！隻老鼠好大隻架！」

「幾大隻？」

「手臂咁長呀！」她用手比著大小。

「嘩。」

「不過都好過有甲由。」

哈哈，這傢伙還是和從前一樣，最怕的只有蟑螂。

進了家門，外婆一早煮好四餸一湯等我們。

「快啲換衫出嚟食飯喇。」她把碗筷放到桌子上。

「知道！」說罷Tinny 跑入房裡。

我攤坐在梳化上，疲勞感一湧而上。

「唉…食完飯先換。」

怎料外婆一掌拍在我後腦：「食完飯畀個官你做！快啲換衫！」

「痛架！！！」我大叫。

「你唔換唔好食呀！」

「睇下有咩食先！」我偷偷揭開桌上蓋著的飯餸。

然後外婆一掌拍在我手背：「試下掂吖！」

「你都係煮畀我食架啦！」我辨駁。

「你唔換衫就咩都唔好食，淨係我同Tinny 食。」

「你睇你偏心到……」我投降，乖乖地進睡房換上居家服。

冇人理就開估
係如果冇呢個病嘅話主角會講嘅說話

早晨

從房間裡出來後，桌上已經放好了兩碗白飯。

我坐下來，準備開動，誰知外婆又一掌拍我的手背：「呢碗Tinny 架！要食自己去裝！」

「我咪換好衫囉！」我大呼冤枉地說。

「係呀，要八人大橋請你先換吖嘛！」說罷她又拍了一下我的後腦。

「喂，告你謀殺親孫吖嗱。」我輕輕按摩著後腦，走到廚房裡盛飯。

「咁多年嚟你冇激死我咪算好囉，仲話告我謀殺。」外婆從外面喊進廚房裡。

我當然不甘示弱：「喂咁我都算係咁啦，你落中心唱歌嗰陣啲碗咪又係我洗…個地咪又係我抹…」

「嘩真係辛苦你喇！」外婆語帶諷刺地說。

當我想回嘴時，赫然發現Tinny 原來一直在廚房裡。

正湧上喉嚨的聲音，忽然被甚麼阻隔了般，不能順利吐出來。

「嗱。」她把飯碗遞給我說，臉上帶著一個意味不明的笑容。

我接過飯碗，思考了一會後決定說一句客套話。

「唔該。」聲音和剛才與外婆吵嘴時，明顯弱了很多。

「快啲出嚟食飯喇。」她瞇眼一笑，從雪櫃裡拿了一包芒果汁便蹦蹦跳跳地走了。

吃飯時，我竟感到有點不自在，卻又說不出到底是哪裡出問題了。

「Tinny ，我今朝同你阿媽傾過電話呀，佢話大陸嗰度仲有啲野要搞，應該下個禮拜先返到落嚟，所以你要喺度住多幾日喇。」外婆夾著餸菜說。

「嗯，佢都有打畀我講呀。」Tinny 點點頭說。

「咁你一於放心喺度住，住幾耐都得呀。」

本想立馬開口阻止，卻又怕Tinny 心裡受傷。

我不是討厭她，只是總覺得有點抑壓的感覺，但在抑壓甚麼，我又不知道。

外婆好像看穿了我的心思般，說道：「你話係咪呀？」

看著她那凌厲的眼神，我唯有回答：「…係呀。」

Tinny 喜形於色地說：「我幾時都話婆婆同哥哥係最好嘅。」

不久，外婆瞥了一眼掛在牆上的月曆，說：「係喎，下個禮拜日你生日喎。」

「係呀！」Tinny 雀躍地說。

「嗰日有咩節目呀？」

「約咗朋友去玩，嘻嘻。」

「我嗰日都要落中心表演。」外婆說，反正又是那些社區中心舉辦的甚麼難忘經典金曲之夜。

「咁嗰日你三餐自己搞掂嘞。」她又補充一句。

我點點頭，然後繼續吃飯。

「你嗰日玩得開心啲呀，夜晚返唔返嚟食呀？」
「唔返喇。」
「哈哈，我都唔返，我個show 要唱到九點。」
「我嗰日應該都好夜返。」
「吖我朝早買定蛋糕，完show返嚟同你食好唔好？ 」
「好呀好呀！我要魔鬼蛋糕！」Tinny 興奮大叫。
……

打錯字
八人大轎

捱過了五天上課日後，時間來到了星期日，今天是tinny 的生日。

外婆一早買好蛋糕後便出門去，聽說要為今晚的活動進行練習還是綵排，總之很早就不見人了。

早上十時，Tinny 才打著哈欠從房間裡出來，把正在看電視的我嚇了一跳，我以為她早早出門了。

「早晨。」她邊打哈欠邊說，未等我回應便進了洗手間。

十分鐘後，她梳洗好後出來，雙手環著我問：「考吓你，今日係咩日子？」

我縮了縮身體，回答：「你生日。」

「答啱！」她燦笑著說：「咁你有冇野同我講呀？」

我思考了一會才開口：「……生日快樂。」

「多謝哥哥！」她說罷蹦蹦跳跳的進了廚房。

我跟隨她問：「…你今日唔係一早出去咩？」

「係呀，食埋早餐出去喇。」

「…哦。」

「做咩呀？唔捨得我呀？」

「…唔係。」

「你想嘅話可以同我一齊去架。」

我猛地搖頭，因為她的朋友我根本不認識。

她臉上好像閃過一絲失落的神情，隨即又恢復平常。

「…咁你要一個人喺屋企悶架喇！」她笑說。

「我唔悶喎。」我早已決定今天一整天在房裡溫習，備戰下個月的考試。

她向我裝了一個鬼臉，然後繼續吃早餐。

吃完早餐，她便回到房間裡，而我則閉關溫習。

與數學科苦戰了兩小時，總算把這次的考試範圍溫熟了，我伸了一個大懶腰，便到廚房斟水喝。

拿著水壺時，忽然回想到剛才溫習過程中有一個不協調的地方。

整整兩個小時，我竟然沒有聽到大門開關的聲音。

一直認為自己是個易受騷擾的人，客廳裡有聲音的話，身在房間的我應該不會聽不到，難道Tinny 還未出門…？

我打開鞋櫃確認一下，Tinny 的上學鞋和便鞋都安放在櫃子裡。

這麼說…果然未走？不是約了朋友嗎？

我把耳朵靠近外婆房門，試圖窺聽裡面的聲音。

裡面很安靜，一點聲音也沒有。

但出門也沒理由不穿鞋吧…？

我嘗試敲門，看看她在不在。

咯咯——

五秒後，她探頭出來問道：「做咩呀？」

「你唔係出街嘅咩？」我難掩驚訝地說。

「唔出喇，啲fd 臨時唔得閒。」她若無其事地說。

「全部一齊唔得閒？」

「一個病咗，一個要陪阿媽去急症。」她聳聳肩說。

「…哦。」

「…唔使理我架喇，你去做自己野吖。」說罷她準備關上房門。

門關上前，我看見她一秒變臉——由對著我的燦笑變成一臉愁容。

她或多或少會介意這件事，尤其我知道她是個害怕寂寞的人。

猶豫了一會，我再度敲了房門。

「又搵我做咩呀？」她裝了一個笑容說。

「……換衫。」

「換衫去邊？」

「……同你出去玩。」我從喉嚨裡擠出聲音，為了掩飾尷尬，說罷我裝了幾聲咳。

她聽到後，表情像一個小孩子收到禮物似的，笑逐顏開。

「等我五分鐘！」說罷她立刻關上房門。

看她高興成這樣子，我也展露起笑容來。

新讀

lived

主角因為老師嘅說話開始更留意佢 同我現實一樣 同姓又識彈琴 以為係自己寫緊故添

歡迎

呢個故有八成真人真事 當中好多對白都真實存在，包括故事嘅第一句

巴打又係唔出聲嗰啲人

推！！

唔係唔出聲嘅 怕羞同女仔講嘢

感謝各位幫推 對故事/個病有任何感想記得話我知

我和Tinny 走在大街上，一時間未有決定好目的地。

「我地去邊好呀？」她雀躍地問。

「…你想？」

「唔…你係咪邊度都會陪我去架？」

「嗯。」她今天生日，遷就她一下沒所謂吧。

「好野！」她興奮得舉手歡呼起來。

半響後，她又說：「我諗到喇！我地去海洋公園吖！生日免費架！」

「…好呀。」我對此沒甚麼異議，於是我們便乘地鐵出發。

車廂裡，我一直專注於電子屏幕播放的新聞，也不知道在害怕甚麼，就是想讓Tinny 認為「我真的在看新聞」而已，並不是故意不說話。幸好Tinny 全程在按手機，沒有去注意我。

四十分鐘車程後，我們來到了樂園入口。

「入去啦！！」Tinny 挽起我的手說。

我被她拉著走，樂園入口的檢票員對她說了句生日快樂。

雖然是星期日，但這裡人流不算太多，很多景點都不用排太長時間。

我們先後去了海洋館和熊貓館，又玩了很多機動遊戲。

夕陽西下，我們登上了摩天輪，轉到最高點時能飽覽整個樂園的美景，無論望多少次也令我感到讚嘆。

「好靚呀！！」Tinny 拉著我的手說。

「嗯。」

她呼了一口氣道：「我今日好開心，我真係好耐冇嚟過喇。」

「咁咪好。」

「而且係你陪我嚟。」

我沒說甚麼，只對她微笑著。

「我知你今日本來要溫書。」

「你點知架？」

「望到你書枱擺滿教科書同notes 。」她笑一笑說。

「…溫完架喇。」

沉默了一會，她說：「多謝你！」

我笑著抓了頭髮。

「係喎！我地自拍吖！」說罷她舉起手機對著我倆。

我甚少自拍，花了半響才適應了鏡頭的位置，我們就這樣定格在她的手機屏幕裡。

我瞥了那幅相片一眼，相中的我臉上擠著一個僵硬的笑容。

連Tinny 也取笑我說：「哈哈…你個樣咁怪嘅。」

有啲唔慣自拍啫…

過了一會，她收起笑臉說：「…哥哥你變左。」

變？我有咩變左？

「你靜左好多。」

被她這樣一說，我才恍然大悟她有這樣的感覺。

而最無奈的是，我竟然無言以對。

她這句話就像一塊缺失的拼圖般，使近來很多感受也串連起來——

我會感到不自在，是因為Tinny 在。
我會感到壓抑，是因為我不能在Tinny 面前當回「自己」。

五年時間，讓Tinny 完完全全地變了「別人」。

我很想對她說，我沒變，一點也沒變，我還是那個和她無所不談、會哄她笑的哥哥，只是哥哥體內潛伏著一頭怪物——一頭會偷聲音的怪物，那頭怪物讓我們之間多了一道隔閡。

——對唔住。

我望著Tinny ，卻甚麼也不能說出口。

「我地坐完摩天輪走喇，返去食蛋糕。」她燦笑著說，眼神卻流露出一點落寞。

「…好呀。」我想安慰她，到最後也只維持說兩字的程度。

好睇 lm

留名

成日驚自己講錯嘢 結果成日寧願唔出聲算

估唔到唔訓教見證到100正皮嘅一刻多謝大家啊

有時都會 仲有成日kick 住唔知講乜好結果錯失開口時機

Present/group discussion炒晒?

Present 講到嘅，但會一路震同細聲
Group discussion 有人問我就講一兩句，其餘時間聽

Lived

又live
樓主加油

兩日後，阿姨和姨丈從大陸回來，Tinny 便搬回自己的家。

只是，那晚在摩天輪上她對我說的話以及她那落寞的眼神一直縈繞在我腦海裡。

我以為那個病充其量是我的一部分，它沒有對我造成重大影響，更何況是對別人。

可是，我卻讓Tinny 傷心了。

我會否一直在無聲無息地傷害別人，自己卻懵然不知？

如果只是一句說話，就能讓所有東西改變的話…

我很想做點甚麼，最後用外婆的電話WhatsApp 了她。

Tinny👋🏻 18：05

做咩呀婆婆？ 18：05

我唔係阿婆 18：06

哥哥？ 18：08
你做咩用婆婆個電話😮？18：08

因為我冇電話 😑18：09

😳😳😳18：09
😂😂😂18：09
買個啦 18：09

唔要😑 18：10
突然醒起我差你生日禮物 18：10

係喎！ 18：11
你要補返！ 18：11

而家補住第二啲先😛 18：12

打完這句我傳送了一條短片給Tinny ，是外婆在中心錄其他人的走音片段，她與我分享過一次，那次我笑得腹部抽筋。

數分鐘後，來自Tinny 的回覆。

我笑癲左😂😂 18：16

看到她的回應，我不禁會心微笑起來。

我都係笑到抽筋😂 18：17

阿媽問我笑咩😂😂 18：17

😂😂😂18：18

好想快啲收到你份禮物！ 18：19

放心，一定有😎 18：20

按下傳送鍵後，我跟自己說，下次見到Tinny 時，除了那份生日禮物外，還要讓她再看見「原本」的我。

心裡多少下定了決心，要開始改變現狀。

瞓唔著，整多篇

十一月，隨著考試的完結，冬季也降臨了。

老師很快發回了試卷，我這次也剛好在合格線的低空飛過，特別是英文科，比合格分數湊巧高出一分。

十二月，同學們這陣子都沒太大心機去聽課，畢竟距離聖誕假期十日也沒有，而且放假前還有聖誕聯歡會這活動。

聽梁成樂說，他們明天又約了Miss Yip 吃飯，他邀我一起時，我忽然想起那天在西九龍中心見到的畫面，於是想也不想便拒絕了梁成樂，連我自己都不知在害怕甚麼。

明明才剛決定要改變現狀。

然後，今天是聖誕假期前最後一日上學日，活動是聖誕聯歡會，搞手還預備了交換禮物環節。

他們在一個星期前說班上每個人都要準備一份聖誕禮物用來交換，我知道後向梁成樂求救，最後學他買了一份一模一樣的禮物，還是最垃圾禮物之首——水杯。

「你估一陣抽到咩禮物？」梁成樂吃著pizza 說。

「唔知喎。」

「計我話都係野食最實際。」

想不到這句說話竟然出自他這個送水杯的人口中。

我隨意夾了碟意粉便找了個角落坐下，雖然不算很餓，但為免被雷sir 說教（要合群點、融入大家一點之類的），還是要吃點東西。

吃過東西、玩完集體遊戲，很快便到了交換禮物環節。

為了保持神秘感，我們把所有禮物都放進一個大箱子裡，然後按剛才集體遊戲的成績來決定先抽的順序，抽的時候其他同學還不准看，所以根本不知道別人抽了甚麼禮物。

哪兩個倒霉鬼會抽到我和梁成樂買的水杯呢…我在心裡竊笑。

剛才玩遊戲時我和梁成樂同組，所以他抽完便到我抽，我把手伸進大箱子裡，一手拿了份不算很大盒，但是包裝很精緻的禮物。

「咩嚟架？」梁成樂望著我手中的禮物說。

「唔知，返去先拆。」我把禮物放在耳邊搖了搖，居然一點聲音也沒有，而且輕巧得過份，我該不會抽到空盒吧…

「而家拆嚟睇吓啦！」梁成樂想搶過我的禮物，但我及時把它放進書包裡。

他一臉沒趣，隨即拆開自己的禮物，是一盒24粒裝的金莎。

他像抽到了iPhone 般興奮大叫：「正呀！！唔知邊個送架呢？」

竟然真係有人送零食…

「識揀嘅一定係送野食！」他心滿意足地說，還即席開了一粒金莎放進嘴裡。

臨走前他還送了兩粒給我。

就這樣，聖誕假期開始了。

細個都好靜 不過又未到唔識同人溝通嘅程度 應該係怕醜多
上到中三中四就唔知點解個人變到成日周圍派膠 講on9野引人笑

其實我都好鍾意派膠同引人笑

諗起中學聖誕party抽中返自己買既禮物

對我嚟講應該係一件好事

睇呢個故有啲位都好有共鳴 因為自己細個係超級怕醜嗰啲 舉手去廁所 答老師問題 小巴嗌有落 呢啲完全唔會夠膽做 係而家應該俾呢個世界train多咗先大膽咗

我都係最近兩年先敢嗌有落
嚟緊主角會一路進步落去，呢樣都係想寫嘅野

係幾好既 咁岩買黎做禮物果樣野本身自己都想要

我怕人地唔想收到我份禮物 所以跟朋友買同一樣其實係真人真事

文呢屌你

即刻有

回到家裡，我把禮物放在書桌上仔細把玩。

它被一張間條花紙包裹著，我再度搖了搖，依然是輕得像個空盒子般。

我小心翼翼地把花紙拆開，然後是一個白色的小紙盒。

揭起它的蓋子，出現在我眼前的是一條粉藍色為主色，掛著幾顆星星吊飾的手繩。

怪不得輕成這樣子，原來是條手繩。

我把手繩拿上手察看，這手繩應該是人手編織的，手工還不錯。

可是，這擺明是給女生的禮物吧？送這個的人有沒有考慮過我們班的男女比例其實很均衡？

我把它試戴在手上，出乎意料地居然戴得上。

不——戴這個在手上的話絕對會給別人笑話，笑我有一條這麼少女的手繩。

我把它除下來，仔細研究著上面的紋理。玩著玩著，忽然想起Miss Yip 也有戴手繩，雖然她的是螢光色，而且沒有吊飾。

那句說話又再次飄蕩於腦海中。

「一戴住佢，唔知點解我就會有勇氣去講嘢。」

真的會這樣嗎…？

無緣無故給我抽到一條手繩，這會不會是一個契機？

雖然未必有實際效用，但用來壯壯膽也好，於是我把它放入散紙包裡，這樣便能隨身帶著又不給人發現。

「食飯喇！！」外婆敲門喊道。

「嚟喇！」我把散紙包妥當收好。

十日假期眨眼過去，我在一堆動漫的陪伴中迎來了新一年，然後今天是新一年的第一個上課日。

早上，少不了週會環節。

「各位同學，新一年象徵進步，你地係可以飛得更高，唔單只喺成績方面，仲有個人素養、心靈我地都唔可以忽視，有見及此，學校會於下學期重點推行幾個計劃，第一個就係《友伴同行學習計劃》……」

校長站在講台上說著一堆例行的廢話，聽得我快要睡著。

捱了三十分鐘，校長終於「放人」。

上到課室，雷sir 派了一張回條，內容是剛才校長提過的甚麼甚麼學習計劃，我瞄了一眼，竟然是強制性參加，時間還定在放學後。

「頭先有冇留心聽校長講？而家你手上呢張就係詳情嘞，冇得唔參加。」雷sir 說。

「咩野嚟架？」不知誰大叫道。

「簡單啲講就係補課，但唔係由阿sir嚟講書，而係三個人一組，其中一個同學仔負責教其餘兩個。」 雷sir 解釋完，全班立刻驚叫道：

「吓？？？！！！」

「係呀，另外通告上面應該寫左你要補咩科架喇。」

我望一望，是英文科。

「咁有冇得自己分組先？」 不知誰又大叫。

「梗係……冇啦！分組名單我一陣會貼喺壁報，有時間嘅話記得去睇吓，下星期就開始架喇。」

雷sir 語畢，全班立刻喝倒采。

「好喇，上堂喇吓。」

屌 live咗
好多位都好有共鳴 猶其是係有話說不出嗰啲
明明已經諗好下一句點覆人 但又唔敢講出口
最後又係收收埋埋 惹黎唔少誤會
親手放棄哂辯駁嘅機會 但事後又不斷諗返嗰個位應該點覆人好 變咗腦內自問自答

見到好多位都同自己細個一樣
細個試過唔夠膽舉手同老師講去廁所搞到賴尿
出到街唔夠膽講野
極驚陌生人 食飯隔離有陌生人就食唔到飯
就算係親戚但唔熟嘅我都唔會同佢地講野

好想快啲睇到佢同Tinny說出心聲

仆街 我懷疑我有呢個病
可以去邊check？

應該係「咁耐無見，難得見到你」

下好明顯啦 要解釋架咩

Same 事後會醒起原來我當時可以咁講

同好多人迫同一架lift 會全程低頭

主角慢慢會進步

搵社工

講清楚啫

劉明lunch睇

除咗社工呢
直接問精神科得唔得

我同樓主反轉 中學好多野講 好想引人注意
成日都派膠 慢慢開始冇人理
之後一係叫我「人肉句號」再唔係就叫「話題終結者」
大大下就開始少左講野

有冇咩原因導致巴打冇人理？
都睇過一啲病例係冇人理而慢慢屈出嚟

可以試吓嘅

可能講既野太廢掛
一來聲線唔獨特
二來存在感太低？

我都鍾意講廢話
成日畀人以為係唔識講笑同好乖好認真嘅人

我記得果陣我講野都好笑嫁
但我既同學就夾埋唔準俾反應我
個個都忍笑 為左證明我講野好爛

咁仆街

午息後，壁報上多了一張通告，吸引了大半班同學圍觀。

他們圍在壁報前竊竊私語，有的發出歡呼聲，有的在絕望地大叫。

應該是雷sir 早上說的分組名單吧。

雖然我對這不是沒有興趣，但要離開座位實在太麻煩，因此我決定繼續裝睡，放學後再去看。

不久，梁成樂突然走過來拍我：「喂，睇左分組張紙未？」

我裝作剛睡醒，然後搖搖頭。

「你要補咩科呀？」

「英文。」我簡潔地回答。

「我補數學。」梁成樂的樣子有點得意洋洋，續道：「不過我唔係補，我係教人嗰個。」

「……正常吖。」以他的成績，根本不用補課。

「我頭先幫你睇埋你係邊組喇。」

「點呀？」

他竊笑道：「你自己睇。」

「…哦。」說罷我再度伏在書桌上。

梁成樂拍拍我的肩，便走開了。

放學時，我趁班房走了大半班人，才悠哉地去查看那張分組名單。

我很快找到英文科那一行，補課地點是503室，負責老師是雷sir ，全班被分成4個小組，我是c組。

我順道瞥一瞥除了我之外的兩個名字，隨即在心裡發出「吓」的一聲。

這分組…好歹給我來個男生啊…這下子我更加說不出話。

我垂頭喪氣地走到小食部，想買一包芒果汁才回家，怎料梁成樂也在排隊買燒賣。

「要咩呀？幫你買埋。」他知道我不說話，有時會自動請纓幫我買。

「…唔使。」我一口拒絕，如果連這程度也不習慣的話，還談甚麼改變？

「OK ，阿姨唔該一袋燒賣！」他朗聲說。

「要咩呀同學仔？」把燒賣遞給梁成樂後，阿姨問我。

「…一盒芒果汁。」

「咩話？」阿姨明顯聽不到。

於是我嘗試提高聲量：「…一盒芒果汁。」

「哦！芒果汁！」

我接過芒果汁，暗地裡鬆了口氣。

「喂陪我食埋先走啦。」梁成樂把我拉到小食部旁的桌椅說。

「哦。」

他放了一粒燒賣進嘴裡，忽然說道：「係呀，我地下星期又約左Miss Yip 食飯，不過睇你都唔去架喇。」

他見我沒反應，繼續說：「佢話有機會嘅話介紹個人畀我地識喎。」

他說完，我腦裡立刻閃過那天在西九見到的男生。

「你估吓係邊個？」

「…咩邊個？」

「佢話介紹我地識嗰個。」

「…點知。」

「佢仲話我地遲啲會成日見到嗰個人。」

吓？

「唔通係新嚟嘅老師？」梁成樂把我的想法說了出來。

「唔知。」

「唉…幾時放假呀？係喎下星期班際喎，又係時候練吓波…」梁成樂若無其事轉變了話題，我卻一直在意Miss Yip 說的到底是誰人。

又live

已努力加速

慢慢唔急

唉好撚青春
成日係到諗，有啲野如果當時肯講出口，個結果又會係點呢

個故應該幾長 會努力寫完佢

人生最大遺憾就係中學

很快過了一個星期，也代表課後補課以及一年一度的班際球技大賽開始了。

一到這個時候，梁成樂的情緒總會特別高漲，誰叫他上年帶領我們班奪得了足球組的冠軍。接下來，除了補課的日子，他其餘時間都應該會用來練球。

補課是在逢星期二、四，而今天是星期二——剛好是補課開始的日子。

放學後，我早早就到了503室等待雷sir 到來，課室裡除了我，還未有其他人。

不久，其他人開始到來。
「喂係咪呢度呀？」
「唉唔想嚟。」

抱怨的聲音此起彼落，校方貌似出了缺席就記一缺點的招數來強迫學生參加這個補課，否則我應該也早早回了家。

「自己搵位坐，但要跟住分組名單咁坐。」雷sir 一進來便宣佈。

然後我看見同組的兩位組員正向我走近。

「Hello 。」林星澄對我（應該是）說了一句，便坐到我對面，班房的桌椅都擺放成分組坐的模樣。

「唉，點解我會嚟咗…」張祈昕說罷坐在林星澄身旁。

這就是我的分組名單——由林星澄來教我和張祈昕。

「嗱我地呢度就好輕鬆架啫，做下練習，對吓答案，聽吓你組員講解，有咩唔明就問我，就係咁簡單。」雷sir 手拿一疊練習解釋。

「救我呀星澄！我最憎英文架！」張祈昕慘叫道。

「哈哈，其實我都唔想嚟。」林星澄笑說。

她該不會是因為和我同組才這樣說吧…？

「我一見到英文就頭痛架喇！！」 張祈昕又說。

「唔緊要，我喺圖書館借咗啲野嚟！」說罷林星澄從書包拿了一本字典。

我在旁聽著她們的對話，然後把雷sir 派的練習分給她們。

「唔該。」林星澄對我笑說，又把字典放在中央補了一句：「一齊用吖！」

好呀。

兩秒後才想起我可以回答她，於是我說：「…好呀。」

接下來的四十五分鐘，我們都在埋頭苦幹做著艱深的閱讀理解。

有時候張祈昕會直接問林星澄某些英文生字的解釋，然後把它寫下來，這時我都會偷偷瞥看張祈昕的練習，希望能多少偷看到一些。

——因為成篇文章超過七成的生字我也看不懂。

張祈昕見我常常有意無意地偷看她那份練習，便以不滿的目光向我投視，還用手蓋著練習。

我想拿枱面的字典來用，手卻像石化了般只懂握著原子筆。

要我開口請教林星澄的話更加沒可能。

於是我便在紙上亂塗答案，做完便伏在桌上裝睡。

「嘩你咁快做完嘅？」是林星澄的聲音，我抬頭確認她是對我說後，才低聲回答：「…係呀。」

她對我笑了笑，便繼續做自己的練習。

不久，雷sir 說：「好，而家派答案紙，一人一張。」

收到答案紙後，我沒精打采地對著答案，最後交叉的數量壓倒性贏過剔的數量。

本想立刻把練習收進書包，張祈昕卻無端大叫：「嘩佢差唔多錯晒！」

畀個咪你好唔好？

她的聲量大得被雷sir 聽見：「錯晒就啱嘞，呢個時候我地應該互相學習，同同學交流吓，睇吓嗰題係得自己錯吖，定係全部人都錯呢？嗱如果得你自己一個錯嘅話你就要請教吓同學仔點解做到而你做唔到喇…」

聽罷，班上開始出現討論的聲音。

「星澄你好叻呀！啱晒！」張祈昕又大叫。

「哈哈，我有啲都係亂撞。」她笑說。

「你快啲教吓我呢題啦！」

我在一旁聽著林星澄解釋，她指示張祈昕要從文章哪一部分找出答案，我按她說的翻看文章，才明白這些答案是如何得出來。

「然後呢題呢…」

「等等，呢題我啱喎！」張祈昕叫道。

「嗯，咁不如你講吓你點搵答案？」

「哦，佢前面話……」

照著張祈昕的說話找出重點字眼，我又明白了這一題的答案。

我不知道林星澄是有心還是無意，總之我一句也沒說，她就解釋了所有我不明白的題目，原本像打了死結的大腦也頓時暢通起來。

「今日差唔多喇，記得星期四仲要嚟呀！」雷sir 臨走前不忘提醒。

四時四十五分的下課鐘響起，同學們爭相湧出課室。

「Bye Bye 昕昕。」林星澄執拾好便對張祈昕揮了手。

「Bye ！聽日見！」張祈昕大力揮手。

林星澄準備走時，又對我說：「Bye Bye 。」

「Bye Bye 。」

一入黎睇你就出文
今次唔做屌

今日得閒打多左，臨訓前貼多篇

天生就好內向嘅我覺得好有同感
尤其係主角無講到出聲嗰啲嘢

樓豬加油！

多謝支持

之後的星期二四，英文補課都變了課後的例行公事。日子久了，我發現做閱讀理解時，只要掌握某些技巧便能得心應手，我的正確率也由起初的僅僅合格進步了少許。

愈來愈得心應手的還有另一件事，就是每次下課時和林星澄的那句道別，照這樣的步伐下去的話，說不定有一天我就能自然地和任何人說再見。

然後今天是星期三，也是班際足球決賽的日子。

不出奇地，梁成樂帶領我們班的足球隊由初賽一直殺入決賽，有望連續兩年奪冠。

比賽地點在操場，學校更特別設置了觀眾席給同學觀賽及打氣用，梁成樂早前對我說愈多人見證他帶領球隊奪冠的一刻愈好，於是我被他半強迫地坐在觀眾席上觀賽，其實我對足球比賽根本沒有興趣。

我們班好像也有很多人來看比賽，差不多坐滿了一排觀眾席，和我隔著一個空位是張祈昕和她的好友團，正在談著不知甚麼話題。

哨子聲一響，球賽正式開始。

梁成樂把球控得穩穩的，接連過了對方幾個防守，可惜傳球失敗，被對方搶了球。

球場上不斷重覆這樣的你爭我奪，雙方始終未能破蛋，很快上半場便完結了。

下半場開始不久，旁邊的坐位忽然被誰填滿了。

我很快察覺她是誰，卻不肯定她有沒有發現我，因為我們都沒有打招呼。

她只是和張祈昕那邊聊著比賽的狀況。

「星澄咁遲架，都開始左一半。」張祈昕的聲音隔著一個身位也清楚地傳來。

「去左搵Miss 關吖嘛，點呀點呀？」她有點雀躍地說。

「仲係零比零，對面有個好似好犀利。」

「唔緊要，有樂仔喺度一定冇問題嘅！」她口中的「樂仔」是指梁成樂。

張祈昕歎了口氣，忽然向場上喊道：「4D加油！！！」

梁成樂聽罷，向她們比了拇指。

林星澄一直沒有發現我，或者是沒有理會我，我卻感到自己的心跳不期然地加快，為了她一句hello 。

我不認為這種表現與戀愛有關，反倒更像是即將面臨一項巨大挑戰的那種心跳加速。

那項挑戰就是自己能不能自然地回應她。

想著想著，她不經意的轉過頭來，看到我後好像有點嚇一跳，隨即說：「咦？hello 。」

「hello。」聲音雖然有點乾澀，自己聽起來卻是清晰的。

成功了。

「樂仔叫你嚟架？」

「嗯。」

「你同樂仔係咪好fd 架？」

我擦了擦鼻子說：「…算係啦。」

「嗯，我都估到架喇，有時會見到你地一齊放學。」

之後，我沒有說甚麼，繼續觀看場上的比賽。

梁成樂以熟練的球技向對方施行猛攻，可惜球中框彈開，旁邊頓時一片失望的聲音。

「唉，差少少。」林星澄說。

她向著我的方向，應該是在對我說吧？

「…係。」聲音有點乾澀，我隨即咳了兩聲清清喉嚨。

「哈哈，你都係咳嗰陣最大聲。」她笑說。

……

下半場完結前五分鐘，梁成樂攻入了全場唯一的入球，比賽以一比零結束，我們班再次奪得了冠軍，張祈昕她們甚至站起來歡呼。

我望向她們，不小心和林星澄對上了眼睛，她對我微微一笑，我立刻把視線別過去。

果然，要一直注視別人雙眼的話，我還未能做到。

文啊

今晚有

文啊啊啊啊啊

睇到啲對話好炆

點解

想做又唔敢做咁.

快出文

佢會進步架喇

夜啲有

留名
補有個學生又係五年班都唔講野，有時真係會教到好忟，又唔知佢明唔明，心諗你哦一下都好丫
問佢呀哥先知佢係屋企係會正常，多謝樓主分享呢個病，本身真係冇聽過個病，想知點可以鼓勵佢出聲

我覺得可以試吓由是非題入手，睇佢肯唔肯點頭搖頭，再問吓啲有標準答案嘅問題（可以問下學術問題 ），慢慢擴大範圍（都係要問問題因為起碼佢有得「答」，如果唔係應該唔識應 ），不過最緊要係佢唔應你你要keep 住同佢講吓野，佢有用心聽架

小學係我最嚴重嗰個時期 我五年班時遇到一個好好嘅班主任，同我傾過幾次計 印象中成年同佢講唔超過十句野，基本上係佢問一句我答一兩個字，但佢同我講嘅說話我好多都仲記得

打咁多野其實想講雖然個學生可能唔應你，但你有關心佢嘅話佢一定會知，一定會記住

又是一個平常的星期二，不同的是張祈昕下午早退了，所以課後補課只有我和林星澄二人。

「嗱，今日呢份應該有少少難，大家比心機呀。」雷sir 說罷派發練習。

我翻開練習一看，內心不禁發出悲鳴，因為那些生字我根本見都沒見過。

我認真地看了一次文章，依然捉不到重點，於是我把手伸到桌子中央，拿了林星澄帶來的字典。

她察覺到我的動作，抬頭對我笑一笑，又繼續做練習。

逐個字翻查意思，好不容易明白了第一段的內容大意，但已經沒心機再查下去了。

我望望對面的她，她好像已經完成了大半份練習。

她正專注地集中看文章，沒有發覺我的視線，於是我嘗試注視著她兩眸。

看久了，才發現自己沒有感到慌張，不像平時般和人說話時會逃避他人的目光，但這果然僅限於對方沒有看著我時吧。

然後我想起很久以前曾經看過一齣電視劇，裡面說如果害怕看著別人雙眼的話，可以改看對方的鼻，這樣就能紓緩緊張，對方又能感覺到眼神接觸。

於是我把目光向下掃，定眼看著她鼻樑的位置。

這樣的話，會不會沒有那麼緊張呢？還是再往下一點，看著嘴唇會更好？但對方會不會感受不了眼神接觸？

忽然，她抬頭對我說：「做咩望住我呀？」

「…冇呀。」

「快啲做啦。」

真尷尬，竟然被她發現我盯著她看。

我趕快想了別的話題：「…你做完喇？」

「未呀，差唔多。」

聽罷，我望望自己的進度，不禁嘆了口氣。

「夠鐘，而家派答案。」雷sir 按停計時器後說道。

我逐題批改著，這次輕而易舉地錯了七成題目，我瞥向對面，只見林星澄拿著筆在練習上不斷打剔號。

「好喇，改完嘅話又到我地嘅討論時間喇！」雷sir 拍拍手，班上開始湧現陣陣的聊天聲。

「做成點呀？」林星澄問。

「…錯晒。」說罷我整份練習遞給她。

她接過後翻了翻，然後逐題向我解釋應該怎樣找出答案。

「仲有冇唔明呀？」解釋完她問道。

「…呢題有啲唔明。」我指著某一題說。

聽罷她耐心地又教我一次。

「哦，明喇。」經她詳細解釋後，我終於弄明了答題技巧。

「我見你前面有好多字唔識，所以應該係識字量嘅問題，而唔係唔識搵答案。」她一針見血地說。

「…應該係。」我笑道。

「其實咁樣仲容易改善，你睇多啲英文書，見到唔識嘅字就去查，查完再記吓個字點解，好快就會認多好多字架喇。」她熱衷地說，活像一個老師。

「…你都係咁做？」

「係呀，我以前咁樣做覺得幾有效。」

「…咁你係睇咩英文書？」我無聊一問。

「Diary of a Wimpy Kid，仲成日畀我阿妹話低B。」她笑道。

聽到這句，我竊笑起來。

「連你都笑我！真係好低B咩？」她鼓起腮說。

「少少咁啦。」

「早知係咁就唔同你講。」她邊執拾書包邊說。

這時下課鐘聲響起，我想起今早被外婆拜托到郵局寄信，便趕緊把所有東西塞進書包：「走喇bye bye 。」

我不確定林星澄有沒有聽到。

只見她對我說：「聽日見！」

多謝樓主細心覆
我有試過寫兩句句字嗌佢揀一個做答案，佢望住我但係冇出聲，之後我嗌佢直接揀黎寫佢先寫落薄 我相信佢係有心聽我講嘅，下次再問多d是非題試下先

留名先 真心幾有代入感
同埋愈睇愈嬲
明明咁多諗法 明明唔係冇野講
只係講唔出.......
真係dum曬春

加油 面對呢啲小朋友要好畀耐性

我都好嬲自己

我細個到中學講野都係唔可以望住人
個人會好淆底

故事提到望住人個鼻都係真實事件
大台某套電視劇學返嚟
仲要真係好用

*有用

覺得自己有D似有病tim
每次講嘢都好驚會尷尬而唔講
又會避開唔見D 長輩
但明明同同齡人嘅相處又冇事呢
成日都覺得自己好似唔適合喺同人相處

巴打同到同齡人相處都好好 以前除左屋企人外冇人聽過我大聲講野，喺學校焗到口都臭

今晚出住一篇先

到郵局辦好寄信後，我悠閒地走回巴士站。

經過某間韓式餐廳時，忽然驚覺梁成樂他們和Miss Yip 在裡面。

對，中午時梁成樂跟我提過，還問我去不去，我說要幫外婆寄信，拒絕了。

Miss Yip 旁邊坐了一個我不認識的男生，幾秒後我想起了，是那天在西九看見的男生。

還真的介紹他給梁成樂那群人認識了…難道這個男生接下來真的會來學校當新老師？

那個男生看來很受梁成樂他們歡迎，和他們有說有笑，並不像我那般，和他們一起吃飯總像搭枱一樣。

我不敢再逗留多一秒，怕被他們任何一個看到我在窗邊經過。

回到家後，我感到百無聊賴，便用外婆帳號上Facebook 看看Miss Yip 有沒有更新。

還是一些與朋友聚會的合照、心理測驗動態等，每一則發佈都有班上的同學讚好和留言。

我嘗試在留言中尋找那個男生，他似乎並沒有讚好和留言（又或者有但我認不出），我卻不服輸似的click 入Miss Yip 的朋友名單，打算逐個查找。

結果當然是徒勞無功。

我像洩氣般隨意按進梁成樂的頁面，居然被我在朋友名單中一眼看出了林星澄。

她用了一幅抱著一隻貓的相片做頭像，原來她有養貓的嗎？

看久了，我發現那隻貓居然有點像她，害我「噗」一聲笑出來。

她幾乎所有發佈都來自一堆模擬育成遊戲，甚麼開餐廳、開麵包店、管理小島…

想不到她竟愛玩這類遊戲。

有時候她會分享一些其他專頁的DIY 手作帖子，有自製文具、鎖匙扣、手繩、頸鏈…還有很多其他種類，總感覺有點厲害。

看得入神時，外婆衝入來大叫：「吖你個死仔又用我Facebook ！」

「借嚟睇吓咋嘛！」我慌張得立刻關掉視窗。

「睇睇睇，又唔自己開返個。」

「得喇得喇，今晚有咩食呀？」為免她繼續嘮叨，我轉變話題。

「喺街市斬左燒肉呀，就食得飯，出嚟幫手執定枱啦。」

「知道！」

同同齡人相處嘅方式就喺派膠同講笑
成日都好驚講多錯多
btw，個故好好睇，加油呀

巴打介唔介意講吓你點解決依個病

多謝支持
而家算好返一大半，想努力表現自己派膠同搞笑嘅一面，但啲說話成日湧到上喉嚨又吞返落去

覺得自己同巴打好似Tim
成日都好驚自己同人相處會扮到過份熱情，攪到自己好似好怪

中學時期冇解決過 但叫有好轉
到大啲先叫做真正解決到，起碼對日常生活再無大影響 就好似之前有巴打講過，社會會迫你進步

我今年做summer intern 嗰吓好感受到嗰種同其他同事好格格不入嘅感覺
依種怕講嘢嘅性格真喺好痛苦

有時我都驚人地諗：同你好熟呀？ 加上自己把聲又怪（同喺屋企完全係兩把聲 ），成日講野都要抓緊時機搶答咁，驚同人疊聲或者人地聽唔到

成日都分唔到到底自己喺自悲定做咩
但明明講學科嘢，好似做discussion喺OK，但一到傾計就怕講嘢

I know that feel
怕講野但內心其實好想同人做朋友簡直係雙重痛苦

agger ar
永遠得打字先可以有效咁溝通
有D想同巴打交換telegram吹吓水tim

我都係人地問我問題或者有標準答案嘅野係ok，因為我有得答，但普通傾計好多時都一片空白唔知點應 事後又後悔其實可以幽默啲咁回應

我冇玩telegram ，唔太知係咩嚟 好脫節架我

成日搞到dead air，今日先同個長輩傾計，又傾到dead air，嗰吓真喺好想去死

WhatsApp嘅朋友
定巴打想我PM你我個電話

同長輩傾計基本上全程點頭同笑 已經比以前進步左，以前係企喺度碌木咁

冇玩telegram 巴打唔介意可以pm交換fb

成日都比老豆話點解同長輩都冇嘢講呢
其實好多時都喺想講，但唔知點解，到咗喉嚨，又唔想講

等我PM你la

聽日再check 而家準備訓教

原嚟連登仲未有PM
定其實喺有，但我唔識用

我都唔知 新仔一名

唔緊要，大不了喺到留個email 同樓主你傾傾
早抖la

冇問題

支持

live 咗!
樓主加油呀 同埋唔好棄故 好想繼續睇落去呀

晚點比你

唔會棄故

俾心機繼續寫
雖然冇病 但係喺你嘅文字入面都感受到主角想講但講唔出嗰種無奈 表達得好好呀

咁就好喇 我會比心機繼續寫

正 幾日無上黎更新左咁多
話說點解男主唔開自己既facebook

冇需要就唔開，開左都唔敢add人 但遲啲會開

EMAIL左你

add 鳥

轉眼間又到了星期五，放學後忽然心血來潮想到書局去逛一下，順道物色送給Tinny 的生日禮物。

那傢伙不喜歡看書，送文具又太幼稚…我在書局兜了一圈，最後決定送毛公仔算了，還是她最愛的kuromi 。

我抱著kuromi ，看看最近出了甚麼新書。

讀著一本新出的懸疑小說時，忽然有人走到我旁邊喚了我的名字。

我嚇一跳，手上的書也掉下了。

「你冇事嘛？」Miss Yip 說，我沒想到會在這裡遇見她。

「…冇事。」

「又會咁啱嘅？」

「…係呀。」

她望著我手上的kuromi 說：「買嚟送畀人？」

「…嗯。」我點點頭回答。

「係囉，好少男仔鍾意毛公仔。」她笑說。

我不知道說甚麼好，唯有笑著。

「你趕唔趕時間呀？」她忽然問。

「…唔趕呀。」

「我想幫我細佬搵書呀，不如你過嚟畀啲意見吖！」

「…好呀。」說罷我跟她走到擺放日文書的書架前。

她隨手拿了本入門級的書，揭了揭又放回架上。

「我細佬話想學日文，問我有冇書推介畀佢，其實我都唔係好識。」

「…你細佬係初學？」

「嗯，佢話想睇書學住先喎。」

「…初學應該係呢堆。」我指了指位置，然後拿了一本給Miss Yip 。

「呢本好似OK 呀可？」她接過後，翻開看了幾頁說。

我在架上拿了另一本，說道：「呢本點呀？」

她揭了揭，又說：「嗯，都幾好呀，就兩本一齊買啦。」

「係呀，你上次食飯唔喺度，我介紹左我細佬畀班同學仔識。」她忽然提起。

「…你細佬？」

這麼說那天在西九和上次在餐廳外看見的都是她的弟弟？

「嗯，佢遲啲會轉嚟你地學校呀，所以早啲介紹畀你地識。」

吓？

「之前咪話有件事想同你地講嘅？就係呢件事嘞。」

「…哦，佢幾時轉過嚟？」

「如無意外，應該下個月啦。」

點解佢會轉校嘅？

…我在心裡猶豫該不該問出口，又怕Miss Yip 覺得我多事。

空氣瀰漫著一股尷尬的沉默，我想我應該開口說點甚麼。

「……點解佢會轉校嘅？」我把聲音強行擠出來。

「因為我地搬左屋呀，想搵間近啲嘅學校。」

「…哦。」

這時，我們經過英文書的書架，某幾本書吸引了我的注意力。

「做咩呀？想買英文書？」Miss Yip 見我停下來便問我。

「…睇吓。」我尷尬地說。

我拿起其中一本Diary of a Wimpy Kid，捧在手裡翻閱著。

回想當天林星澄的說話，又忍不住竊笑起來，我拼命不發出聲音，Miss Yip 應該沒發現我在笑。

即管買來試試看吧。

我拿著三本Diary of a Wimpy Kid，準備往收銀處走去。

「嘩你睇英文書呀？你好乖呀。」Miss Yip 稱讚道。

我猶豫半響後笑說：「…人地介紹。」

樓主加油！
自己係個對住熟人係可以講到好多野正常咁 但一對住陌生人或者啲冇咁熟嘅人就好靜
分唔到究竟邊個先係真嘅自己
有時候會幾羨慕啲人可以對住咩人都R到水吹

文呢屌你老母

我都好羨慕啲健談嘅人 會以佢地為目標，希望自己可以進步到佢地咁

時間尚早 畀我打多少少先

好
慢慢
我都係推post架姐

由細到大講嘢都唔敢望人,連望人鼻樑或者膊頭都唔得
逢親presentation前一定會失眠,人地問我yes no question永遠唔出聲,淨係識擰頭同up頭,對住大人同熟少少嘅人都好少講嘢,感覺好尷尬好唔自然
細個上堂急尿舉手都要諗好耐

望人鼻樑對我幾有用 而家慢慢可以望人雙眼

和Miss Yip 道別後，我走到巴士站等車。

沿途邁著輕鬆的腳步，因為自覺剛才表現不錯，還能主動問起為甚麼她的弟弟會無故轉校。

不過真的沒有想到，那個男生竟然是她的弟弟…

想著想著，巴士來了，上車後我才發現八達通不夠錢，於是趕緊拿出散紙包來入散銀。

一打開，聖誕聯歡時抽到的手繩就在裡面。

對，差點忘記了…我一直放在散紙包裡。

坐好後，我把手繩拿出來看，忽然想到剛才能順利說話，會不會真的是拜它所賜？

簡直就像魔法一樣，還是和Miss Yip 一模一樣的魔法。

回家後，我又把手繩拿出來觀賞，一邊把它捧在手心，一邊回想起剛才和Miss Yip 逛書店的對話是多麼順利。

把它帶在身邊，我便有勇氣說話了…說不定是這樣。

所以我決定以後都要把它帶在身旁。

我舉高手繩，順道吻了它一下。

「嘩你個死仔學人發姣呀？」外婆走入來說。

「搞錯呀唔敲門！」我立刻放下手繩說。

「仲要粉藍色添呀？咩呀？女仔送架？」

「痴線梗係唔係啦！」

「咁唔通……男仔送嘅？」外婆故作擔憂地說。

「之前聖誕抽返嚟架。」

「咁即係男定女送啫？」

「我點知呀，總之唔係你諗咁啦。」

「大個仔喇！學人發姣喇！」

「費事同你講，出去出去！」說罷我把她推出房間，然後關上房門。

我在抽屜底翻出了以前用過的散紙包，把手繩放了入去，這樣就不用和散銀混在一起了，還方便我隨時隨地放在褲袋裡。

「阿婆！Tinny 近排有冇搵你呀？」看著安置在床上的kuromi ，我隔著房門大喊。

自從上次在書局買了幾本Diary of a Wimpy Kid之後，我每晚都花一小時去閱讀，然後摘錄低解不懂的生字，日子久了，我發覺自己對英文的語感和詞庫都進步了不少。

今天又是枯燥乏味的星期四，補課時雷sir 一如以往地派發練習，然後是做、對、解。

不得不提的是最近我做練習的正確率比以前好多了，大概是因為終於看懂文章在講甚麼。

討論時，雷sir 巡到我們旁邊，張祈昕正分享自己怎樣得出答案，雷sir 邊聽邊滿意地點頭。

「好，下一題呢？于正行你啱左喎，講吓點搵答案？」雷sir 手放背後說。

我遲疑了一秒，緩緩開口道：「呢題呢就搵返第二段呢句…」

雷sir 聽完我說，滿意地走開了。

林星澄對我微笑著，而張祈昕就一臉驚訝地望著我。

「于正行講嘢呀，世界變喇！」張祈昕誇張地說，林星澄立刻和她打了眼色，似乎提醒她說了多麼失禮的說話。

「噢sorry ，我份人比較直。」

我沒有怪她，反而有點高興。

「但頭先真係我第一次聽你講咁長嘅句子。」她依然有點訝異地說。

「其實我都係…不過你英文真係進步左好多呀。」林星澄笑說。

「係囉係囉，你用咩方法架？」

「…睇書。」

仲要睇你隔離嗰位同學推介嘅童書系列，對象為0至12歲。

我忍著不笑出來，林星澄一臉天真地說：「嗱我都話睇書有用架啦！」

「但我最憎睇書，算啦。」

「唔係呀，有啲好好睇架！」

咁又真係幾好睇嘅…

哈，她大概想不到，我真的買了Diary of a Wimpy Kid來看。

一次過追哂，lm

開頭係得，之後會不自覺望去其他地方
細個上台做sharing，落台之後俾校長話點解我咁僵硬冇表情

追到live鳥

I know that feel, present 後老師啲comment 永遠係畀多啲笑容

Live咗 Lm支持

「大個仔喇！學人發姣喇！」

笑撚到我

三月剛過，天氣開始回暖了。

晚上，我喜歡打開房間的窗口，一邊享受從窗外吹入的微風，一邊讀著書。

自從開始看Diary of a Wimpy Kid後，我就像上癮般，最近還到書店買了中文版的差不多全系列，然後每一晚都在看，明明內容幼稚得很…

看得入神時，突然被猛烈的敲門聲打斷。

「十點半喇！好去沖涼喇吓！」

我放下書本，望望書桌的時鐘，原來已經十點半。

我伸了個大懶腰，然後步出房門。

「成日匿埋喺房唔知做乜。」外婆說。

「我喺入面溫書呀。」

「信你一成都死。」

「即管唔好信，我會喺六月嗰次考試去證明——我努力嘅成果。」 我自信滿滿地說。

「喂，你下星期咪約左Tinny 嘅，幫我拎袋衫畀佢，上次行街見到覺得幾靚就買左。」外婆拿了個大紙袋出來。

「又唔見你買衫畀我嘅…」

「我鬼知你鍾意著咩衫呀？」

「唉…偏心，重女輕男。」我邊抱怨邊把紙袋收好。

洗澡時，我回想今天班主任課的事。

「喂，同大家宣佈一件事。」雷sir 裝神秘說。

「咩呀？懶神秘！」

「就係……聽日會有新同學！」

雷sir 說罷，班上有十幾把聲音一同歡呼。

「咩事咁開心呀？」

「因為我地一早知囉。」梁成樂說。

「吓？點解你地會一早知架？」

「我地唔止知，仲一早見過添！」梁成樂續道。

「哇！竟然咁神奇？」

他們當然早就見過面，因為明天那個插班生是Miss Yip 弟弟。

看他們剛才的反應，那個插班生應該很受歡迎。

「可唔可以講係男定女呀？」有人問道。

「男呀。」雷sir 回答。

班上隨即出現十幾把噓聲。

我全程默不作聲，心裡開始猜想這個插班生會是一個怎樣的人，會不會像Miss Yip 一樣平易近人…順利的話我們可能會成為朋友，因為他不知道我不說話。

——在這個前提之下，我有信心更易開口說話。

很多時候，當別人把我標籤為一個安靜的人之後，我更難開口，因為當我一說話，他們便會感到驚訝，就像之前張祈昕那樣。

害怕開口、被標籤、更害怕開口、再被標籤——最後別人就不會對我再有期望。

訓前嚟多篇

翌日，一大清早天空就下著微微細雨。

這種天氣總令我想躲在被窩裡多一會，起床的時候已經接近七點半。

「叫極你都唔起身！七點半喇！我睇你點趕！由七點開始叫你硬係唔起身…」我一邊聽著外婆的嘮叨，一邊以最快的速度換好校服。

「而家跑過去仲趕到架！我出去喇！」我背起書包便往巴士站衝，在最後一秒趕上了正要開走的巴士。

「呼…」我在上層坐下，恤衫因為下雨而微微沾濕了。

真是令人討厭的天氣。

下車後，雨勢逐漸變大，我不得不從書包拿出雨傘，應付車站和學校之間那段路。

我望了望手錶，距離上學時間還有五分鐘，足夠我悠然地漫步走回去。

走了一會，忽然有人從後走上來對我說：「就嚟遲到喇！行咁慢架！」

那人撐著一把粉紅色的摺疊傘，雖然視線被雨傘擋著，但光靠聲音我已經知道她是林星澄。

她的出現讓我有點驚喜，我把雨傘稍微移開，好讓我看得見她。

「…仲有五分鐘。」我向她展示手錶。

「呢度行過去差唔多架喇，行快啲啦。」她催促我說，然後開始加快腳步。

兩秒後，我也趕增加步速，尾隨她身後。

鐘聲響起前一秒，我們一同踏進了校門，訓導主任沒有說甚麼，只叫我們快點上課室。

上樓梯時，她對我說：「我係第一次差啲遲到。」

哈哈，家常便飯，我一開學已經遲過到添。

然後，我們都沒有再說話，默默地走完了四層樓梯。

就在走完的一刻，我終於想到剛才可以怎樣回應她。

就是她這種乖學生為甚麼會遲到？

可是，我們已經踏入了課室，走回各自的座位。

我打開手冊的備忘錄，把剛才想到的寫進去，那麼下次不用想話題了。

推 好睇 加油

第一次聽呢啲反應會被label as deviance/ illness
好想知樓主個心路歷程同依家 so-called “recover” 成點

我自己嘅話，並唔係因為唔想講野而唔應人 細個係因為冇意識去應人；到大啲就係有話說不出 而家叫「好返」8成到，起碼唔會再影響日常生活，可以大聲講野，都可以同人正常傾計

新讀者劉明
代入感好強，我懷疑我都有少少呢個病

不久，雷sir 踏入課室，身後帶著一個外貌秀氣的男生。

他們甫進來，梁成樂便帶頭歡呼起來：「Woo ！！」

「睇嚟新同學好受歡迎喎，咁你介紹自己啦。」雷sir 拍一拍新同學的肩說。

「大家好，我叫葉晨曦，你地可以叫我Cayden。」他以一把略帶磁性的聲音說。

「知架喇知架喇！」 梁成樂又大叫。

新同學笑著指了指梁成樂，我才察覺他們可能比我想像中熟稔多了。

此時，後方傳來女生竊竊私語的聲音。

「…好靚仔呀。」
「係呀係呀。」
「好想同佢做朋友…」

新同學彷彿聽到女生們的說話般，臉上帶著自信的微笑望向她們，坐在中央位置的我也感受他目光的銳利。

「好，咁你就坐第三行最後一個位。」雷sir說。

新同學點了一下頭，便走到課室後方坐下來。

很快便到了午息時間。

和梁成樂從小食部上課室後，便看見課室後方圍了很多女生，梁成樂見罷，更立刻走上去湊熱鬧，我則回到座位。

坐在自己的座位上也聽到後方一片談話聲。

「你轉嚟之前讀咩學校架？」一把女聲問。

「我讀普通學校，冇人識架。」轉校生爽朗地回答。

「咁你之前住邊架？」另一把又問。

「我以前住東涌嗰邊，最近搬左嚟附近。」

「嘩，東涌咁遠！」

「住落其實OK 架，交通都好方便，好快出到市區。」

「哦…我住喺呢區好耐架喇，知道晒附近有咩好玩好食！」聽來這是屬於張祈昕的聲音。

「頭先你地帶我去嗰間串燒都好好味。」轉學生說。

「嘩你班禽獸吖，咁快迫人地同你地一齊食飯。」梁成樂的的聲音。

「有咩問題呀？之前都一齊食過飯啦，Cayden 可？」張祈昕滿不在乎地說。

「有得同咁多靚女一齊食飯絕對係我榮幸。」轉校生開玩笑說。

「聽到未呀？」

「話時話，你同你家姐真係幾似樣。」梁成樂說。

「哈哈，好多人都係咁講。」

「不過世事真係巧合，你家姐上年嚟我地學校實習，今年就到你做我地同學。」

「其實我係成日聽佢講呢間學校有幾好，所以自己都想轉過嚟。」

「如果佢遲啲真係嚟做老師，咪有可能教你囉？」

「呢層就睇吓點啦。」轉校生賣關子說。

「咁你有冇內幕消息？Miss Yip 會唔會做老師啫？」

我豎起耳朵，留心聽著他們的對話。

「以我所知呢，佢一向有興趣做教師嘅…」

我心裡不禁暗喜了一下。

「佢同我講過如果真係喺呢間學校度教都幾好添。」

「咁你快啲叫佢入嚟教啦！」

「不過呢…」

聽到最重要的部分時，忽然被誰打斷了。

「于正行。」

我抬頭看看，原來是林星澄。

「你得唔得閒呀？」

「…得閒呀。」

「你可唔可以同我一齊幫Miss 關手拎疊新書上嚟呀？太重我一個人拎唔到…」

「…哦，好呀。」

錯過了，我聽不到轉校生他們的對話。

「唔該晒你呀。」她對我笑著說。

主角會偷聽同學對話係我寫照
好多時佢地覺得我發緊呆，其實我好專心偷聽緊

留個名 睇完都覺幾似自己
猶其個句靜唔代表乖 中學一開始識人都唔出聲 結果同人熟咗就開始粗口爛舌
巴打加油，等你更新

同我好似
之後如果同返佢哋講嗰個話題 佢哋又會問:你又知嘅，乜有同你講過咩

句野真係好深刻

啲同學覺得我對咩都冇興趣，其實我好八卦

個句其實係自己感受囉我係 平時啲人以為我唔出聲係好乖結果一爆粗就話我變壞 跟住心裏面就會講呢句

我只會喺屋企爆粗 費事嚇親人

由頭睇到尾，兩個鐘live左
正皮

又live左
我細個都唔係點出聲冇咩朋友 去到中學先好番啲

小學最嚴重，中學會講幾句野但都係幾乎冇朋友 而家好少少

中學冇人識我就r下人講野咁
而家係長期派膠嗰type

我都想做呢類人

不過都係中學同hd識到人
升番u好難
而家上親堂都係自己一個

Same 除非有人主動識我

如果唔係要分組做grp prj我應該全日唔洗講野

I know that feel

仲要係毒engine

應該容易識朋友，因為大家都係毒

啲仔就毒到喊 女就想搵個都難
識到2個外國女咁
外國人真係熱情好多

利申入u後未識到女

同性相吸呀嗎

同性嘅暫時識到一個，佢主動識我嘅

我咁多科啲grpmate全部仔咁滯
有個仲係咁聊我講野 放左又wtsapp我 我唔覆都仲搵我

咁熱情

not my cup of tea
engine係dry啲姐都唔洗見女就咁猴擒

以為你係巴，自膠
絲打識朋友仲易

真絲
engine啲仔好摺

+1
派到無敵左，見到有人會笑就好
人大左先開始識收歛少少，但喺大人世界都係唔ok
不過樓主寫既野令我諗起由細玩到大嗰班人既其中一個

我想做一個鍾意派膠嘅人

我忍唔住都會偷偷地笑，但又好淆比人見到我笑

派膠真係有利有斃，有時衝口而出先發現自己柒左

不過大大下就各得其實各有各好~ 冇得比，如果個個鬥煩膠，個世界都幾唔得閒，所以愈黎愈欣賞啲唔係好講野，但會默默聽同做既人

我本身性格其實係多野講 唔鍾意自己表現得咁陰沉

咁有咩令你唔可以回復本來既真面目呀？就係隻怪獸？

係 既有印象一定左仲難去改變

咁講可能好廢... 其實睇個故，主角畀我既感覺係被動啲同埋極慢熱~
點解佢會同樂仔熟到先？
可以同到婆婆對答自如，同樂仔做到朋友，應該有原因既~
如果想由根本入手，搵therapist/催眠師？ 因為都有機會同你既一啲潛意識/guilty有關

其實而家好左好多架喇，雖然比人感覺都係靜，不過成後悔以前咁解

至於主角同樂仔係參考我中學時代嘅事，有機會寫個番外篇畀大家睇吓

咁咪好~ 每個人都有自己既步伐
行慢左會後悔錯過啲機會，但可能都令你避開啲錯誤呢？
wwho fucking knows

我都思考過呢個問題，如果我中學正正常常嘅話，就唔會遇上另外一啲野 不過有時會慨歎青春一去不復返

我跟林星澄走下四層樓梯，她走在前，我就隨在她身後。

「我會唔會阻住你呀？」沒走兩步，她轉頭對我說。

我搖搖頭。

點會阻，放lunch 不嬲冇野好做。

「咁就好喇。」

然後我們都沒有再說話，一直走到一樓的教員室去。

Miss 關吩咐我們把之前買的新練習拿上課室，我和林星澄一人捧著一疊走上樓梯。

她樣子好像有點吃力，於是我問道：「使唔使幫你拎啲？」

「唔使呀我OK 呀。」

之後我沒說甚麼，繼續上樓梯。

上完半層，發覺她仍然停留在頭幾級階梯上，於是我走回她身旁。

都話幫你拎啲架啦。

「…你畀啲我。」我沒等她回應，便拿走了一部分。

「…唔該。」

拿著二十幾本厚厚的練習，雙手一下子沉了不少，但應該能上完四層樓梯…

Miss 關又係衰嘅，唔畀我地搭lift 。

可能那些練習太重，我們的步伐慢了不少，一旦沉默起來，尷尬的氣氛又開始籠罩四周。

話題…話題…話題…對！

今朝你點解遲到嘅？

這樣的方式開口好嗎？她會不會覺得突兀？

不理了…總之先說再算。

說話湧到上喉嚨，又忽然擔心她會不會覺得我多事。

反正也快到四樓了，索性沉默到完場吧。

「你同新同學講過野未呀？」

想不到先開口的是她，還要一來便提新同學。

「…未呀。」

「我見昕昕佢地好似一早識得佢咁。」

「…係呀。」

「點解嘅？」

「之前Miss Yip 介紹左畀佢地識。」

「Miss Yip ？邊個Miss Yip 呀？」

呃…一時忘記了她上年是鄰班的，所以不認識Miss Yip 。

「我地上年個實習老師。」

「哦…新同學識嗰個老師架？」

「新同學係佢細佬…」

「吓？咁橋？」

我都想講。

她沒有把話接下去，於是直至回到課室我們都沒有說話，我卻感到氣氛不再尷尬，心裡還為自己完成了一個對話而沾沾自喜。

捱過miss 關的中文課後，來到我最討厭的體育課。

我討厭體育課的原因有二，第一是我本身體能只是勉勉強強；第二——也是比較重要的一個——每逢上體育課，很多時候也意味著需要分組。

每次分組時，我只會呆呆地站著，等待老天決定我的命運，幸運的話我會被拉去湊人數，反之就只能聽候老師指示，看他分我去哪組。

而後者往往佔比較多。

梁成樂這種人緣極佳，加上活躍於班際的人自然十分搶手，每個人也希望和他一組，所以他顧不了我有沒有組。

偏偏體育老師陳sir 永遠叫分好組的人先圍成一圈坐下，讓遲遲沒有組的我顯得更為礙眼，每當這時候，我真的想找個地洞往裡面鑽。

換好體育服後，我們在操場上集合。

「今日我地分組打籃球，五個人一組，分好嘅話圍成一個圈坐低。」陳sir 抱著籃球宣佈我的「死刑」。

只是別人的死刑一生只有一次，我這種「死刑」差不多每星期也在上演。

我彷彿接受了自己的命運般，光站在原地，不去找組員，也不去求別的組收留我。

果然，除了我以外，其他人也很快全部坐下了。

「有冇組未夠五個呀？」陳sir 問。

沒有人舉手，即是人數根本分不勻，我永遠是多出來的一個。

「嗱發揮吓互助精神喇，邊組肯收多一個人？」陳sir 若無其事地說，我聽起來卻更像一番諷刺。

早知道就不帶體育服了。

梁成樂那組很快舉了手，陳sir 見罷對我說：「快啲過去啦。」

我默默走到梁成樂身旁坐下來。

他那組還有三個運動不錯的男生，班上的同學都叫他們做Ethan, 阿一和玉樹。

還有一個組員就是轉校生。

一坐下來，轉校生便向我伸手道：「我叫葉晨曦，Cayden ，你呢？」

……

他是想和我握手？

梁成樂見我呆著，趕快幫我打圓場：「佢係于正行，你叫佢阿行得架喇。」

轉校生一臉愕然地說：「OK ，多多指教。」

陳sir 說這次以分組比賽形式進行，並沒有特別限規則，開始前有五分鐘時間讓我們討論比賽策略。

轉校生提出我們每次傳球也要大喊對方的名字，以增加合作程度，其餘四人爽快地答應了，我卻連開口反對的勇氣也沒有。

乾脆讓我去死吧…

我戰戰兢兢走到球場上，哨子聲一響，心臟也跟著猛烈地離了一下。

見到都覺得辛苦 上PE要r水吹

1個鐘睇完，留名加速

PE堂分組係惡夢

PE堂要分組真係會有心理陰影

成日扮唔帶衫

會架~ 就算派膠都會諗，如果當日肯忍一忍，啲野會唔會唔一樣~
不過而家feel good咪好

我男朋友都成日咁做，食食下飯呆左，最初以為佢攰定唔想理我，會有啲嬲
不過試過幾次，完左佢就會同我講佢聽到啲乜，就知咩事
同埋因為幾得意，我都由佢偷聽，我有我亂講野去cover佢偷聽

live ed
樓豬加油

而家狀態時好時壞，壞嗰陣全日消極唔去講野，覺得好糾結，好嗰陣又可以好好 好似今日咁，又唔知糾結乜野 成日畀人覺得忽冷忽熱

應該冇人知我其實偷聽緊

仲有試過扮病唔想去sports day

我都有 初中嗰陣成日扮肚痛請假（想訓耐啲同驚返學），被個班主任叫我check check 個肚

Live了

梁成樂很快搶到球，可是對方也不甘示弱，趕緊上前攔著他，他見狀立即把球拋開：「阿一！」

阿一聽罷，完美地接住了球，然後跑到對方的籃框前投籃，成功為我們取得分數。

然後是各種防守與進攻，我一直刻意不往球場中央走，心裡求神拜佛不要讓我接到球。

「Cayden ！」
「樂仔！」
「玉樹！」

他們發揮出流暢的合作性，分數稍稍拋離了對手。

我靠近場邊觀察著比賽的情況，視線忽然和手裡拿著球的Ethan 對上了。

喂——

「阿行！」我來不及阻止，他已經把球傳給我，我下意識一手接住了。

對方見到球在我手，立刻向我衝來。

我環視四周，離我最近的是轉校生。

可是他好像沒有特別留意我這邊的情況。

我在心裡求他快點望過來，可是並沒有得到回應，我只想快點把球脫手，便二話不說向轉校生投去。

轉校生回過神來才發現我把球投向他，可是對方早已把球搶走。

然後對方在遠距離投籃成功，這時陳sir 吹響哨子，宣佈對方憑這一球反敗為勝。

其他人若無其事地回到場外休息，唯獨轉校生一臉不滿的注視我。

「講左傳波要叫名吖嘛，你做乜唔叫呀？」他走過來對我說。

我沒有回答。

「喂你講句野得唔得呀？」他的語氣變成憤怒。

我依然沒有回答。

梁成樂察覺到事有不妥，趕快跑過來說：「佢一時唔記得要叫名啫，係咪呀？」說罷向我打著眼色。

這一刻，我就連點頭也做不到。

轉校生沒理會他，轉身走了。

「冇事冇事，佢平時好nice 架…」梁成樂拍拍我的肩說。

自此之後，轉校生看著我的眼神都像看到了鬼魅一樣。

Miss 個細佬好似怪怪地

係佢覺得主角怪

但係佢應該會有同家姐傾主角唔出聲呢個問題？

耐冇試水 但一次過live左

我諗佢會講吓班上有怪人

今日好攰，聽日再貼

等你

休息一下

越俾人chur越出唔到聲
完全一樣

正正想表達呢點

終於live 左 好好睇

加速
想知cayden會唔會討厭正行

實會有人討厭主角嘅性格，就好似我以前咁

但係咁都有三個女仔埋身

新讀者
樓主篇文好有代入感
但我個人反而係越大越摺，越來越唔講野

吓 唔算埋身啦，普通交流啫

如果你不滿於現狀就嘗試改變啦 我都迫自己改變緊 雖然並唔容易

******************************************
這星期的上課日顯得格外沉悶，我想了想原因，大概是因為我太期待週末了——今天對我來說是個等了很久的日子。

一大清早，我便起床梳洗，以最佳狀態迎接今天的來臨。

「早晨！」我精神爽利地說。

「早晨，你一陣係咪出去呀？」

「係呀！今晚唔使等我架喇！」

「咁好啦，唔好咁夜返呀。」

我趕快吃完早餐，以預留時間讓自己精心裝扮一番，從衣櫃裡左挑右選，最後才選定要穿甚麼衣服。

我還特意乘地鐵過去，因為它速度很快，這樣就一定不會遲到了。

最後我比約定時間早了五分鐘到達，然而在遠方已經看到有個人站在約定地點。

我跑到那人跟前，那人手裡拿著兩個大紙袋，對我微笑著。

「生日禮物！」我一來便衝他說。

「嘩，一嚟就問？」

「係呀，你差我架嘛！」

「唉咁你快啲攞住呀。」說罷他把手上兩個紙袋交給我。

我打開一看，一袋是包了花紙的禮物；另一袋是一些新衣服。

「幫我多謝婆婆！」

「…我唔幫你拎架喇。」

「吓？唔得唔得唔得…」我趕快把紙袋塞回他手中。

「邊有得咁架？」

「邊個話冇呀？我頭先拎嚟檢查吓咋，啲禮物我未收架，所以都係由你拎住先。」

他一臉沒辦法的樣子，還是替我拿著了。

「行喇！我地去睇戲！」說完我拉著他走。

「我地去睇戲咩？」

「你喺WhatsApp 話今日全日陪我玩吖嘛！即係我地去邊都得！」

他一聽到，又是那副沒辦法的樣子。

「不過呢你真係要買返部電話，而家咩年代呀仲有人冇電話？」我吐糟說。

「…唔使。」他一臉平淡地回答，一點也不好玩。

週末的戲院總是熙來攘往，我選了一齣卡通片來看，還嚷著要喝汽水和吃爆谷，他沒有說話就走到小食吧替我買。

「快啲快啲，夠鐘入場喇！」

「…幫手攞啲。」他滿手食物，樣子怪好笑的。

場內超過一半也是小朋友，電影播放時，觀眾的歡笑聲此起彼落，我也跟著一起笑。

我偷偷望向旁邊的他，他一邊看，一邊展露著燦爛的笑臉，只是沒有笑出聲音。

我很掛念哥哥的笑聲。

前些日子，我想盡辦法希望讓他毫無顧忌地笑，可是也做不到。

他可能是有甚麼不開心了，我做到的只有陪他去玩，哄他開心而已，就像他從前對我做的一樣。
******************************************

******************************************
看完電影，已經是午飯時間，我們在壽司店吃飽後，到了溜冰場。

「…嚟呢度做乜？」哥哥有點愕然地說。

「溜冰囉。」

「你識溜冰咩？」

「唔識架，所以你要教我。」我沒等他回答，便拉著他進了溜冰場。

穿好溜冰鞋之後，我抓著場邊的欄杆，遲遲不敢放手，我怕抓不穩的話會向後倒。

哥哥就在我身邊，不用抓扶手也能穩穩地站好，一副「點呀你？」的表情望著我。

「…唔識又要嚟。」一會兒，他抱怨說。

「就係唔識先要學吖嘛！」我嘗試放開手，怎料一失平衡，整個人快要往後跌。

哥哥及時抓著我的手，我才站穩了腳。

「…小心呀！」他的聲音有點生硬，聽起來卻很溫暖。

「嘻嘻嘻…」我趕快以笑遮醜。

「…捉實。」他簡潔地說，我立刻笑著抓緊了他的手。

他就這樣牽著我，慢慢地拉我往前溜。

「…明知自己平衡力差…」他的聲音小得說到後半部分已經聽不清楚了，但我看見他的嘴一直唸著甚麼。

「哈哈…哈哈…」我禁不著笑了起來。

「笑咩？」他轉頭對我說。

「唔話你聽。」

我想起從前哥哥常常抱怨外婆太愛碎碎唸，但他不知道，他自己其實也很愛碎碎唸。

最後，我們在溜冰場耗了兩個小時才捨得離去。

走著走著，我被一旁的雪糕店吸引了，我對哥哥說：「請我食！」

「…又食？」

「咩又食呀？頭先邊有食呀？」

「頭先食飯咪食左甜品…」

「嗰個唔計架！請我食啦請我食啦請我食啦…」我不斷哀求著。

他一臉不情願地站在原地，於是我一手伸進他的褲袋，搶了他的錢包過來。

「喂…！」

我搖搖那個輕得可憐的錢包，取笑他說：「咁輕嘅？你窮到一蚊都冇呀？」

說罷我把那個錢包打開，裡面甚麼也沒有，只有一條粉藍色的手繩。

「手繩？」我把手繩拿出來研究，完全想不明白為甚麼他會藏著這種東西。

他一手把手繩和錢包奪回，說：「…攞返嚟啦。」

「女仔送架？」我踏前一步問。

他一邊把錢包放好，一邊搖搖頭。

「我知！女朋友送嘅！」

他拿我沒辦法般呼了一口氣才說：「我冇女朋友呀。」

「咁邊個送嘅啫？」

「…你係咪食雪糕架？」

「係呀係呀！」

他急著拉開話題，這次姑且放過他吧。

吃著雪糕時，我沒由來地說：「哥哥，不如我地去行玩具反斗城。」

「…你食埋先講。」

「幫我數一分鐘！」說罷我大口大口的把雪糕消滅了，然後挽起他的手便走。

一踏進店裡，那熟悉的音樂便傳到耳裡，教我感到很懷念。

「我好耐冇嚟過喇！」

「唔信，你肯定成日扭阿姨帶你嚟。」他語帶譏笑說，那一瞬間我彷彿找回了從前的哥哥。

「我意思係好耐冇同你一齊嚟。」

他頃刻回復成那個有點生硬的他，抓抓頭髮說：「因為…太耐冇見。」

「係囉，都成五年冇見。」

他一臉尷尬地笑著，讓我們之間的氣氛瞬間凝結了般。

於是我隨手拿起了一隻恐龍模型，趁他不為意時裝恐龍的叫聲嚇嚇他：「吼！！！」

「嘩，嚇死我咩。」他平淡地說，令人懷疑他究竟是否真的被嚇倒了。

以前的哥哥很易懂，內心的想法總是寫在臉上，但現在不同了，很難去猜他真正的想法到底是甚麼。

此外，還有一件令我在意的事——

看著放滿玩具的貨架時，有人拍了一下我的肩膀，我一回頭，便看見一個蓋著嘩鬼面具的人：「嘩！！！」

「呀！！！」我下意識驚呼了一聲。

那人見狀才把面具脫下來，發出腼腆的笑聲：「哈哈哈…哈哈…」

「你抄我！」我打了哥哥一下說。

「邊個叫你嚇我先。」

哥哥很久沒有喚過我的名字了，這次再見，我一次也還未聽過。

「返去話畀婆婆知。」

「小學雞。」他說罷又笑了幾聲。

他的笑聲雖然帶著幾分腼腆，我卻從中找回了親切感。

在我們沒有見面的五年時間裡，可能發生了甚麼事，又或者純粹是人大了，性格也跟著轉變，讓他變得安靜了許多，但聽著他的笑聲，我忽然明白了無論他怎樣改變，他也是那個會跟我開玩笑，一起打打鬧鬧的哥哥。

「哈哈…哈哈…」我打從心底裡笑出來。

「你到底笑咩啫？」

「遲啲先話你知。」

「遲啲即係幾時？」

唔…就是有一天你再喚我的名字那時吧。
******************************************

點解會突然用左表妹視角嘅

特別篇，想試吓喺人地角度睇主角

好好睇 live

我覺得幾好，有時故事有啲位係要有另一個視角先可以補足到某啲位

唔知大家發唔發現，其實主角比起故事開頭進步左架喇

覺呀 好想睇佢成長

樓主加油，同你有個幾相反嘅病 但好明有依啲冇人明嘅病係好難捱。我就唔好彩啲，冇人咁有愛會打入我個心扶一扶我 一路都係靠自己

好好睇 留名

一路寫就好似重新審視返過去嘅自己咁

啱，所以從來唔會同人講呢個病 講完人地實問咩嚟 主角真係好好彩，遇到好多好好嘅人，有機會會寫一寫佢同樂仔嘅故事

好耐以前小學都好似有啲咁嘅問題
肯定冇樓主咁嚴重 但都會少出聲
明明對屋企人好多嘢講
但竟然返學畀人話我係咪自閉
到依家一啲事都冇 但睇呢個故好有感覺

我細個嗰陣都被親威以為我係自閉 冇辦法，社會普遍覺得唔出聲＝自閉症 故事入面主角講早晨、聽電話、買野、道別、道謝已經儘量好細緻咁寫出嚟，如果大家睇完感受到主角嘅無奈嘅話我就成功咗

好好睇！
我中學都係每次pe堂都好怕
又要分組又要企係度等老師搵人接收我
最衰係我地冇帶3次pe衫就要記缺點...
依家諗返起都好大創傷

遇到要你自己搵組嘅老師仲仆街 真係驚到胃痛

然後D同學又會坐係度望住你一個好無助
真係唔知自己以前中學係點捱

好彩啲同學算好人 見我咁無助會受埋我

追到live
樓主加油💪

故事主角雖然少說話，好似冇咩朋友咁，但我覺得其實好多人關心佢

所以佢要努力進步 至對得住各位關心佢嘅人

距離期終考試的日子愈來愈近，不知為何這次我特別有幹勁去溫習，可能是最近英文補課裡取得的進步增加了我的信心。

總之，我想用盡全力去應付期終考試。

為此，我制定了每天的溫習時間表，平常的話我會選擇在家裡溫習，但今早外婆已預告會帶中心的朋友上來玩，所以唯獨今天放學後，我到了學校圖書館閉關。

我找了一個角落的位置坐下，然後把筆記拿出來，埋頭苦幹一段時間後，旁邊的座位忽然被人佔了。

完成了一份練習後，我向後伸了個懶腰，此時才發覺坐在旁邊的是葉晨曦。

他不是在溫習，而是在看小說。

他把小說翻到下一頁，我一眼認出了那張插圖——他竟然在看刀劍神域，還是最新一卷，我昨晚才剛看完。

對，我可以以此作話題。

上一次Miss Yip 還說替他買日文書，原來他有在看動漫。

感覺話題可以一直無限延伸下去，說不定還能打破他對我的壞印象。

他集中在小說裡，應該沒發現我正盯著他看。

我在腦海裡模擬一次應該怎樣向他搭話——首先拍一下他膊頭，然後說：「你都有睇刀劍架？」

好。

不…還是省略拍膊頭，直接對他說算了？

其實他在看小說，我是不是不應該去騷擾他？

頂。

我對想出一大堆藉口的自己感到厭惡——普通的搭話也弄得婆婆媽媽。

總之先不管任何，說了再算：「你…」

我吐了一個音後，他放下小說，去了洗手間。

回來後，他繼續讀小說，沒有理會我。

即是剛才他聽不到吧？

我忽然像洩了氣般，覺得說不說也沒所謂了，反正一直就是別人在找我說話，我憑甚麼認為自己能主動開口？

還想甚麼有可能和葉晨曦做朋友，事實上我根本開不到口，連簡單對話也做不到，他覺得我奇怪才是正常的。

有時候，我在想如果我在家中裝一部錄音機錄低自己的說話情況再帶回學校，其他人就會知道我並不是一個安靜得令人害怕的人，那麼一切就會解決。

我就會有很多朋友。

我很想和葉晨曦做朋友，因為認識他愈久，我便發覺自己可能與他有點相似——並不是學校裡的自己，而是在家裡能暢所欲言的自己。

午息後，全班被帶到英文學習室進行口語練習，我有預感，這又是多災多難的一堂。

果然，我被編到和葉晨曦同組，他一聽到和我一組，表情便有點不滿。

外藉老師發下題目紙，要我們進行小組討論。

我一直在旁聽著，明明已經在白紙想了大概要怎樣說，卻不敢發表意見。

包括葉晨曦在內的三人輪流表達自己的觀點，流暢地交換著意見，誰都沒有邀請我說話，彷彿我是不存在一樣。

過了一會，我發現葉晨曦在盯著我，眼神有點怒氣。

「討論呀！！」他喊了一句。

這驚動了外藉老師，她走過來說：「Cayden, English please. 」

「Sorry. 」

外藉老師走開後，他悄悄地對旁邊的人說：「不如我地三個一組算啦，佢都唔係討論嘅。」

我在對面聽得一清二楚。

「嘩你會唔會有啲過份…佢聽到架…」

「怕咩？橫掂佢都唔會應機架啦。」

對，這個我是不會有任何反應的，連為自己辯解的能力也沒有。葉晨曦，你沒有錯，錯的是這個廢物般的自己。

好慘 有時人地愈逼 自己愈做唔到出嚟

故事入面係真實對白 現實中討論時真係有畀人咁屌過

被人鬧都冇反應
嗰種難受真係試過先知

討論嗰度好慘

討論呀

我都覺

就係咁嘅語氣同表情

呢個葉晨曦睇到我火火地
我以前有個死八婆同學都係咁樣 又問我係咪啞
最衰當時自己太廢唔敢當面鬧爆佢

我冇責怪佢 只係好似主角咁覺得自己好廢

好正 見到主角成長緊我都好似多咗動力去改變

有道歉已經好好

我細個係極怕醜 寧願忍尿都無試過上堂舉手
因為唔敢講野 細個重食過同學死貓

我小學都試過被人偷筆唔敢出聲

但條友平時對我好好

可能我同事都係好似樓主咁
佢都係忽冷忽熱
同佢打招呼 佢有時真係望住我然後掂行掂過

樓主同樂仔重有無聯絡？

而家點都迫自己打招呼 只係有時傾計會少應人同面癱，一時又好雀躍

有，但冇以前咁多

終於live咗

真係好仆街

幾時會再出？

10點半左右

好彩你肯答 追幾個故都冇點勤力更新

維持每晚一至兩篇 有時太攰會上嚟通知聲

在那之後，我感到自己又倒退了，每日在學校除了梁成樂主動找我時會跟他聊幾句，和有時與林星澄打招呼、道別以外，其餘時間我也閉著嘴。

我維持這個狀態直到期終考試完結。

捱多幾日暑假便會開始，屆時我就自由了。

有一件事讓我感到頗為驚喜，就是派卷時我看到自己竟然在英文科取得七十六分，這證明我的努力沒有白費，還可以回去和外婆炫耀一下。

想不到逢星期二四的補課和每晚看英文書真的發揮作用了，想深一層，這還得感謝林星澄。

我該不該到小食部買點甚麼去答謝她？不過，首先我要碰見她，不知她走了沒有。

「你做咩笑得咁開心呀？」下樓梯時，她真的出現在我眼前。

我有在笑嗎？

「…我有笑咩？」我趕緊說。

「有呀。」說罷她從裙袋裡拿了一塊小鏡子對著我：「嗱，你睇。」

真的，我竟然在笑，還要笑得很自然。

「…因為我英文攞七十六分。」

「吓？七十六分值得笑咩？」她笑說。

來了，來自優等生的吐糟，雖然聽起來沒有惡意。

七十六分好高架喇，對我嚟講，你都唔知我上次拎幾多分…

「已經好高架喇。」

「咁又係…補課嗰陣我見你啲英文真係好左…」

我有買你講嗰本書呀，真係幾有用，同埋好好睇。

「你去邊？」我問。

「我？我返屋企囉。」

「可唔可以等我一陣？」

她聽罷一臉疑惑，我則二話不說衝到小食部買了一包芒果汁，然後再回去找她，她果然未走。

「畀你。」我把芒果汁遞給她。

「做咩無啦啦請我飲野？」她輕笑著說。

「收左佢啦。」本來我想說謝謝，但說不出口。

她想了一會，然後接過芒果汁：「咁我唔客氣喇，bye bye 。」

看著她離去，我總感覺幾星期的鬱悶好像一下子退去了。

加油加油

給我更多文

儘量打快啲

每日例行公事就係上嚟睇你出文未

多謝賞面

儲左幾日又3個字睇哂😭

努力打緊

又live左

樓主嘅文字令人睇得好舒服

好少有人讚我文字 多謝你先

現實生活中呀樂都係樓主兄弟老死？

好睇 聽過呢個病但認識唔深
睇住主角慢慢講到嘢 見到佢成長作為讀者都好開心

係呀 一個值得珍惜嘅兄弟

我都好開心

暑假開始後，每天窩在家裡看動漫已成為我的習慣，話雖如此，被家裡的四面牆困得太久也教人有點受不了，所以有時我會一個人四圍逛。

七月尾的一個星期四，我獨自走到文化博物館消磨時間，卻沒想到碰見了三個不想在這裡見到的人。

我本想立刻轉身就走，因為不想被他們認為我一個人來博物館很可憐，其中一把聲音卻很快叫住了我：「喂，呢個咪于正行？」

張祈昕沒理會這裡是博物館，依舊大聲喊道，站在她旁邊的是葉晨曦和林星澄，真是令人意想不到的組合。

「hello 咁啱嘅？」林星澄對我揮手說。

居然被他們看到我一個人來博物館，我尷尬得只懂傻笑著。

「喂！我地去嗰度睇吖！」張祈昕似乎沒打算和我多說兩句，拉著林星澄就走，而葉晨曦更是一句話也沒對我說過。

結束這一段尷尬又無聊的偶遇後，我獨個兒再往前走，林星澄卻追了上來。

「你係咪一個人呀？」她悄悄問我。

我點頭，連謊話也懶得撒。

「咁就好喇，你可唔可以陪吓我呀？」

我一臉疑惑，望了在前方觀賞著展品的張祈昕和葉晨曦。

她彷彿看穿了我的心思般，在我耳邊說：「其實係咁嘅，昕昕本來話想單獨約Cayden 嚟但又怕緊張所以叫左我嚟陪佢…」

哦，明白了，就是張祈昕喜歡葉晨曦，對吧？

「所以而家到你覺得尷尬？」

她點點頭。

畢竟那種狀況真的讓人有點吃不消。

「如果你趕時間嘅話就…」在她說下去前，我答道：「我得閒呀。」

她聽罷展露一個燦爛的笑容，對我說：「過嚟吖！」

張祈昕和葉晨曦看見我，臉上均露出有點驚訝的神情。

這時，林星澄解釋：「我叫埋于正行同我地一齊行呀，你地唔介意吖嘛？」

「唔介意，多個人熱鬧啲添…」張祈昕說。

「呢點我有啲保留…」葉晨曦冷笑一聲說。

話畢，空氣突然冷卻起來，張祈昕趕緊打圓場說：「…我地頭先咪講緊學日文嘅？繼續講吖！你可唔可以教我講兩句呀？」

「好呀，冇問題。」葉晨曦爽朗地說。

張祈昕一直黏著葉晨曦談天說地，林星澄就在離他們不遠的地方看著展品，我則跟著她走。

反正這裡是博物館，我只需要安靜待著就好，不用特意想話題，這令我十分輕鬆。

「點解你會嚟嘅？」林星澄看著櫥窗說，我知道她是在問我。

「冇野做嚟行吓。」

「哦…我以為你對呢個展覽有興趣添。」

其實不是，只是喜歡博物館那份獨有的寧靜。

然後，我們都沒再說話，各自觀賞著玻璃窗裡的展品，直至她再度開口：「你唔好話畀Cayden 知喎。」

「話咩？」

她確認前方的兩人沒看過來，才悄悄地說：「昕昕本來想單獨約佢嚟嗰件事。」

「哦。」

那你放心好了，我都不會和他說話，或者應該是倒轉，他不會和我說話的。

看著櫃裡不知是屬於哪個朝代的陶瓷餐具，我忽然衝口而出：「我地使唔使製造啲機會畀佢地兩個？」

說出口後又後悔了，這是甚麼令人白眼的話題…

幸好林星澄的反應不至於很冷場，反而顯得雀躍：「我都係咁諗呀！」

我笑著抓了抓頭髮。

「咁我地特登行慢啲？」她悄悄地說。

「嗯。」

Live 左

樓主加油

Pushpushpush

又係我呀
推

輕輕一推

高質故一定推

高質

以前都試過有啲同學練oral 唔岀聲
但唔會咁講野囉

好好睇！

唔逐一quote ，多謝上面幫推嘅巴絲

我遇到嘅同學大部分都好好人，好人到我好憎自己 但點都會有人唔鍾意我呢種「性格」

新讀者留名

於是我們都放輕腳步，讓張祈昕和葉晨曦二人走在前方。

「暑假有咩做呀？」林星澄問我。

我愕了一下，然後說：「吓？都係喺屋企…」

「咁你喺屋企有咩做呀？」

睇動漫。

本想照直說，但又不習慣被人知道我的興趣，於是改口說道：「…睇書。」

反正在其他人眼中我是一個又乖又斯文的人，答看書的話他們就不會有大反應。

「我都鍾意睇書架！」

「你睇咩書？」我問。

「我呀？我鍾意睇小說…同鍾意睇漫畫！」她想了一會再答。

漫畫？

我想了想，又覺得她指的「漫畫」應該是繪本，所以沒有問下去，反而沒由來說了一句：「我有買你講嗰本書嚟睇。」

「邊本書呀？」

「…遜咖日記。」

她驚訝地說：「你講真架？」

「…嗯，好好睇。」

「都話架啦！」

我笑著抓了頭。

「唔怪得你啲英文叻咗咁多，不過估唔到你真係去買。」她燦笑著說。

「我都有買中文版。」

「你覺得啲內容點呀？係咪好低b？」她有點焦急的追問。

「…還好。」

「等我返去同我阿妹講先！終於搵到有人同我一樣鍾意睇。」

我笑了兩下，沒有再說話，忽然又想到可以反問她：「咁你暑假有咩做？」

「溫書啦，出街玩啦，八月會同屋企人去旅行。」她認真數著說。

「去邊度旅行？」

「日本！我第一次去架！」

「…我都未去過，你去邊度？」

「北海道，我阿妹話想過去食雪糕喎。」

「北海道有咩玩？」

「有好多野玩架，有…」

我一直聽著，心裡有種感覺，就是很久很久沒有和「別人」談得那麼輕鬆了。

張祈昕看見我們離得有點遠，於是和葉晨曦走回來。

「行得咁慢架！」張祈昕對林星澄說。

「哈哈…頭先睇耐咗…」

我偷偷在笑，笑她原來那麼不擅長撒謊。

「陪我去toilet先 。」張祈昕說罷便拉著林星澄走了，林星澄回頭說：「你地喺度等我地吖。」

然後便剩下我和葉晨曦兩人。

他沒有看我一眼，只在低頭按著電話。

我想我應該說點甚麼。

我目不轉睛地望著玻璃窗裡某隻精緻的瓷碗，然後跟著展品簡介唸：「清代陶瓷碗。」

他抬頭望了我一眼，又準備把目光放回電話屏幕上。

既然剛才成功取得他的注意，我要抓緊機會展開話題。

乾脆把他當做Miss Yip 吧，希望會像上次在書店般一切順利。

「…你學緊日文？」

他再度望了我，問：「你同我講野呀？」

「係。」

「原來你唔係啞嘅，咁你之前又唔講野？」

冇野好講…？唔知講咩…？

不，這些答案他聽了恐怕會更反感。

「你當我之前喉嚨痛。」我把在心裡浮現的第一句說話說出來。

他一臉質疑地說：「…OK ，咁你喉嚨仲有冇事？」

「…好緊。」

「你頭先問我咩話？」

「你係咪學緊日文？」

說話的流暢度比上次書店對著Miss Yip 還要好，看來剛才和林星澄談了一會，算是幫自己熱身了。

「冇錯呀，都幾簡單，做咩？你又想學？」

我嘗試語帶輕鬆地說：「得閒教我講。」

雖然看不到自己的臉，但不用鏡子也知道我的笑容很僵硬，怎料這讓葉晨曦發笑了，還是沒有惡意的笑容。

「OK ，不過喺教你之前…」他說罷向我伸出手來：「我叫葉晨曦，Cayden 。」

我遲疑了兩秒，然後握了他的手，以微弱的聲線道：「…于正行。」

男主好波
葉晨曦既態度同之前唔同曬

其實佢冇乜野 主角講野佢就接受返主角

好肉緊 男主加油

原來係hehe故嚟

Live 左
見到男主慢慢有進步

等睇轉校生想溝星澄

嘩屌你先知嚟架

轉校生表面係想溝星澄,實際上係想溝主角

比你咁講法姐係我唔洗睇落去

睇都知係啦

咁樣劇透唔洗睇

重點係主角點進步 透少少唔影響，唔好唔睇

到底點解會咁估 字裡行間有暗示過咩

「不過你點會知我學日文？」

「…之前有一次喺書店見到Miss Yip ，佢同我講。」

「你又識我家姐？」

「上年被佢教過。」

「OK ，即係你上年同樂仔佢地同班嘅。」

「係。」

「我突然醒起，我家姐同我講過佢教嗰班有個同佢好相似嘅人。」他又補充：「我家姐以前又係好靜唔出聲。」

「佢講過。」

「而家諗返起，佢應該係講緊你？」

聽到他這麼說，我的心躍動了一下，因為Miss Yip 可能提起過我，在她眼中我原來有點像她。

葉晨曦笑了兩聲，說：「唉我都唔知自己講緊乜，你當冇聽過啦。」

過了一會，他又說：「走啦，星澄佢地出嚟喇。」

離開博物館時，我有意無意的跟隨他們，這讓我有種感覺自己是他們的一分子，我開始慶幸今天有遇到他們，也抱怨時間過得太快。

「你地搭咩車走？我去搭巴士。」葉晨曦說。

「我都係搭巴士呀，一齊吖！」張祈昕立即回應，雖然難辨真假。

「星澄呢？」葉晨曦問。

「我？我搭地鐵。」她識趣地說。

「咁你呢？」他把視線投過來。

我本來想說搭巴士，說出口前就被林星澄打斷了：「佢都係搭地鐵呀。」

我望著她，她好像和我打了一個眼色，使我瞬間明白了。

「…係呀，我搭地鐵。」最後我說。

「咁遲啲見喇。」張祈昕對我們揮著手，然後林星澄走到她身邊悄悄地對她說了句加油。

他們走了後，剩下我和林星澄。

去地鐵站路上，她沒有說話，我也沒有刻意想話題，就這樣靜靜地走著，奇怪的是我竟然沒有尷尬的感覺。

經歷了微妙的十五分鐘，我們登上了列車，車廂裡人稍多，但也能找到位置坐下，這時她才開口對我說：「係喎，你住邊架？」

「…黃埔。」我如實回答。

「哦，咁我地坐同一方向。」她笑說。

然後我們沒再說甚麼，她沒有拿手機出來玩，只是看著閒日黃昏的人潮重覆上車、下車，我也跟她一樣。

過了兩個站，她把手機拿出來看了一會，然後忽然對我說：「喂，我講個笑話畀你聽吖。」

我望著她，待她說下去。

「有一日，阿甲問阿乙：『你可唔可以借廿蚊畀我？』阿乙諗左一陣就答：『可以，但我得一張五十蚊紙咋喎，你有冇得找畀我呀？』阿甲話：『有呀。』」 說罷她自顧自的笑起來。

我想了一會才明白，她見我沒有反應又連忙補充：「…頭先我阿妹send 畀我架，好無聊呀可？其實我都覺得唔好笑。」

她收起了笑容，但我看得出她在偷偷地笑，這笑話就那麼好笑嗎？

這時，列車抵達了旺角東站，她站起來對我揮手：「我落車喇。」

「哦，bye bye 。」

她對我笑一笑，便踏出了車廂。

「下一站紅磡，Next Station…」聽著列車廣播，我回想起她剛才的笑話，愈想便覺得很是無聊，從來沒有聽過這樣無厘頭的笑話。

…可是愈去想，笑意竟也無法抑壓，我由最初暗暗地笑，到最後竟笑出聲音。

車廂裡的人都對我投來怪異的眼光，我卻像失了控般一直大笑，直到列車抵達終站。

有文 不過失控地傻笑都成日發生呀我

無暗示過 但係你一早一兩個世代係興會有個程咬金出黎溝主角條女

成日喺條街度諗起啲好笑野就會鳩笑

其實睇博物館個度就已經有種咁嘅感覺 星澄叫主角唔好同轉校生講好姊妹想單獨相處 講到好似星澄已經知道啲野咁

有埋主角 示意圖 就好

GChi

唔敢嗌人個名 係咪都係因為個病
屌越睇越覺得我係添

靚仔=選擇性緘默
柒頭=毒撚
好易分

點解我唔明個笑話

我都唔明

甲有$30找畀乙，但係又問乙借$20
不過睇吓咩情況啦，例如差小小錢問人借住先就冇問題

自行腦補

由細到大都唔敢 朋友都係

我聽嗰時都諗左兩秒，跟住笑到仆街 而家諗返都唔知笑乜

問題係人地借完廿蚊佢又找返畀人咁佢借嚟做乜

佢係知好姊妹鍾意轉校生

圖 快

毒撚、慢熱、社交障礙、怕羞、自閉 仲有冇

我睇完我覺得有d似我同事，又係十問九唔應，我都慣左佢唔講野，交帶完佢做野就算

尋晚開始睇 睇到live咗
睇到好有同感 覺得好似我

留啲想象空間畀你地

仲有冇乜

大家身邊都幾多呢啲人

好頭痛架，有時真係唔知佢聽唔聽到，真係燥底

咁出到做野都仲係咁又頭痛啲嘅

新讀書留名

唔好再講我

唔會係你佢極親共

唔講野你都知

有時會有一兩句囉，但多數詞不達意。我講親共產黨佢都好大反應

渡過了頹廢但悠閒的八月後，名為《開學》的年度災難片再度上映，那次博物館後我沒有和任何一個同學聯絡，因此有點擔心再見時能否和他們好好說話。

九月一日，我早早起床準備回校，外婆看見也嚇了一跳：「嘩你咁早起身做乜呀？」

我整理好熨得畢直的裇衫，裝模作樣地說：「我要重新出發，做個新嘅自己。」

「都唔知你噏乜。」

「你唔會明架喇。」整個八月我除了看動漫外，窩在家裡還做了另一件事——我在鏡子前練習如何笑得自然，至少希望別人看起來不會覺得我很僵硬。

然後是打招呼和道別等可以即時回應的溝通，我只容許自己呆一秒後回答——這是新學年我給自己設下的目標。

我打開散紙包，確認裡面的手繩還是新簇簇之後，把整個散紙包塞進褲袋裡。

「我出去喇！」我以最響亮的聲音說道。

二十分鐘車程裡，我戴上耳機聽著周董的歌，兩眼閉上稍為補眠一下。

基本上中四過後，分班就不會有大轉變，因此一打開課室門，看到的盡是一些熟悉臉孔。

我選了靠牆的位置坐下，前面的座位擺放了一個書包，看著有點眼熟，卻想不起是誰的。發呆發了十分鐘，書包的主人才施施然走進課室，一看到我便說：「早。」

「早晨。」我立刻應了一句。

葉晨曦聽罷，坐到我前方的座位上。

其他同學陸陸續續的進了課室，直到上課鐘響前兩秒，梁成樂書包背在前的衝入來，上氣不接下氣地說：「好彩趕得切。」

他掃視了整個課室，最後把目光鎖定在我後方的座位，然後悠然地走過來，經過我身旁時還拍了一下我的膊頭。

鐘聲響起，雷sir （班主任依然是他）捧著一大堆手冊和通告進來，開始向全班宣佈每年都要聽一次的開學注意事項。

我百無聊賴地環視著班房，視線在某一處停下來。

林星澄坐在教師桌的正前方，離我很遠。

難怪剛才好像不怎麼見她，還以為她被派到別班呢。

「好而家將手冊傳落去…」

Live咗

留名，好多同感

加油巴打，你寫得好好 睇落好舒服

正評

仲未有文

每晚十點後出文

又要去買個有2個f5嘅keyboard 啦

開學之後，雷sir 沒有再調位，因此維持葉晨曦坐我前方；而梁成樂坐我後方的微妙局面，說是微妙，是因為這讓我和葉晨曦的關係起了一些變化。

那是開學後一星期的某一天，葉晨曦在中文課時突然轉頭問：「喂樂仔，陣間英文堂做listening 定做Reading ？」

後方的梁成樂說：「吓？唔知喎…」

「Listening .」我乾脆地回答。

葉晨曦先是愕了一下，然後說：「我冇帶listening 本野，你可唔可以借我影印？」

「好呀。」

在那之後，葉晨曦常常會轉過來問我下一課要做甚麼、測驗要測甚麼、功課要做甚麼，我也因此了解到雖然他成績屬班上頂尖，但其實上課很心散。

有時候，我、梁成樂和他會一起談論Miss Yip 。聽他說，Miss Yip 今年九月開始在原校讀 Master ，我聽了只感到很厲害，彷彿她身處的是別個世界一樣。

有一次，梁成樂和他一直談，談到午飯鐘聲響起，我慣性跟在梁成樂身後，和他一起到小食部買午餐，怎料下樓梯途中，葉晨曦問：「你地食咩？」

我確認自己沒聽錯，他的而且確說了「你們」。

「出去食好冇呀？」梁成樂轉頭對我說。

然後他們的目光都集中在我身上，等待我的回答。

「好呀。」

最後，我們三人在附近某間出名平價的茶餐廳裡解決了午飯。自此，我、梁成樂和葉晨曦在午飯時間也會聚在一起，就那麼自然地。

主角開始進步，好開心

疏，quote 哂成篇

Live 好頂癮 過兩日再入黎

多左個朋友（？）

樓主加油
繼續支持！

每日一推

見到主角有朋友好開心

推～
主角進步左好多

我朋友都有但係輕微個啫要同佢夠熟先會講野
老師問佢野唔會答，比老師問多兩問會面紅

已知最後女主會比轉校生媾走

要睇主角有幾努力

話唔定食miss/屋企嗰件呢

搶我條女 食咗你家姐

食miss

樓主加油，好好睇
明白你，特別係話要做個全新既自己
以前未至於講唔到野，不過細聲到比表哥問我係唔係啞，更加唔敢講野
覺得係一啲傷害造成既自我保護，例如主角細細個就要面對爸爸媽媽意外身亡…

都有咁諗過 但主角對父母嘅死其實冇咩印象，都冇乜介懷 所以我都唔知算唔算自我保護

Lm 支持

九月尾的某一晚，我接到Tinny 的電話。

先交代一下，在外婆的碎碎唸下，我屈服了，然後買了人生中的第一部手提電話，裡面只有五個聯絡人——外婆、阿姨、Tinny ，還有梁成樂和葉晨曦（某日午飯時交換了號碼）。

基本上我平日都不怎麼用通話功能，最常就是收到外婆打來問我在哪裡、吃飯了沒，因此通話記錄裡清一色都是外婆。

收到Tinny 的電話還是第一次…我一邊疑惑著，一邊按下接聽鍵。

「喂？」

「喂？哥哥！」電話裡傳來她雀躍的聲線。

「咩呀？」

「冇呀，我聽婆婆講你終於買左電話，打嚟試吓咋嘛。」

「…無聊。」

「嘻嘻…唔係呀，我打嚟真係有野搵你呀。」

「咩呀？」

「我地好耐冇見喇可？」

我在心裡數了數，對上一次應該是幾個月前送生日禮物給她那次。

「係呀。」

「你想唔想見吓我呀？」

「…想點呀你？」

「如果你想見我嘅話，我地今個星期六一齊行大學吖！」

「行咩大學？」

「港大。」

「冇興趣。」我幾乎立刻道。

怎料一拒絕，她便開始轟炸我：「吓…你今年都中五啦…你應該要睇定架喇…行啦行啦…」

中五又點？升唔升到都未知，仲要港大…嘥氣。

「唔去。」

「…你唔去我唔收線架！」

這幼稚鬼大概沒有想過我這邊能主動掛斷。

「你去做乜？你中四咋喎。」

「我聽同學講嗰度有櫻花睇呀，我好想去睇呀！」

你同學十成十呃你呀。

她見我沒出聲，又對我展開疲勞轟炸：「去啦去啦去啦去啦去啦去啦去啦去啦去啦…」

「得喇！」 我趕緊把她叫停，趁耳膜未穿之前。

「咁星期六見！」

「喂…」未待我說完，她便把電話掛斷。

港大嗎？這種地方，我大概唸一百年書也沒能考上。

很快到了星期六。

Tinny 約了我在金鐘地鐵站等，我在家裡梳洗過後，便拖著庸懶的身軀來到約定地點，那傢伙居然還沒來…

最後我等了十分鐘，她才慢吞吞的趕過來：「Sorry 呀，我訓晏左…」

明明自己說要去看櫻花卻又睡晚，我不由得佩服起來：「行啦。」

乘車時，她滔滔不絕地對我重覆著她同學的說話，說甚麼那裡的櫻花很漂亮、甚麼打卡熱點，我一直半信半疑地聽著，畢竟九月有櫻花看也太不可思議。

「係咪真係有架…？」我問。

「有架！我同學話！」她似乎對此堅信不疑。

有了地鐵很方便，十五分鐘之後我們就到了這個我從來沒有踏足過的地方。

那傢伙還真準備充足，我跟著她印出來的地圖走，很快走到了一座歐陸式建築，她興奮得像個小孩般拉我進去。

結果，走遍整個建築，櫻花看不見，殘花倒有一堆。

Tinny 拉我到一張長椅上坐下，失望地說：「都冇嘅…」

「都話。」

「我同學話有架！佢畀我睇過啲相架！」說罷她打開ig 展示給我：「嗱。」

的確是滿開的櫻花，很漂亮。

但hashtag 部分寫著＃中大。

「中大呀！」

「吓？中大咩？」她還一副懵然不知的樣子。

中大同港大都未曉分，激死…仲嘥我咁多車錢陪你嚟。

「我決定左喇！我要讀中大！」她忽然叫道。

「為左睇櫻花呀？」我揶揄她說。

「係呀…吖唔係，除左有櫻花之外嗰度仲好大啦，啲同學好nice 啦…」

「你聽邊個講呀？」

「都係同學囉。」

「人講你又信？」

「總之我要讀中大！」

「聽住先…」

這時，有把熟悉的聲音打斷了我們無聊的對話：「于正行！」

抬頭一看，Miss Yip 手裡著幾個文件夾，正在望著我。

有文啦

Miss Yip

最後一行漏字 係拿著幾個文件夾先啱

屌又忍唔住入黎 好頂癮

女主角 我全部都要

點解呀 第一時間應該要有星澄

自膠…唔應該quote文

你話電話 ？其實而家未係咁熟

呢集好正 開頭仲係度諗乜港大有櫻花咩～～
等樓主今晚更

新讀者 live咗

加速未

感謝大家推post
夜啲更兩篇

好好睇
諗起之前睇過套叫“好想大聲說出心底的話”既動畫
靈感係咪果到黎？

有聽過呢套動畫但未睇
呢個故靈感嚟自我中學經歷，某日聽聽吓歌就突然想打出嚟

「…Hi。」我趕快說了一句。

「點解會喺度見到你嘅？」

「…我嚟…」答「賞櫻」會不會被她笑話 ？答「行吓」的話又很奇怪…腦海一片空白，使我頓時語塞。

「我地嚟睇櫻花！」 Tinny 替我答了，還直認不諱地說。

Miss Yip 露出一個疑惑的笑臉，我才想起該要說點甚麼，頭袋運轉之際，Tinny 搶著說：「我係佢表妹！」邊說還跟她用力揮手。

「哦，呢度有櫻花睇架咩？」

「我地搞錯左地方…」又是Tinny 代我答。

「唔緊要啦，呢度其他地方都幾靚架，當行吓囉。」

「嗯！我特登帶埋地圖嚟慢慢行！」說罷Tinny 向她展示了手中的地圖。

「係呀…」然後Miss Yip 像想起甚麼似的從文件夾裡翻了翻，遞了一張單張給我：「有樣野想睇下你有冇興趣，你得閒睇吓。」

「…咩嚟？」

「我有份幫手做嘅研究，而家招募緊參加者。」她微笑說。

「…研究？」

「你返去先慢慢睇吖，我要去趕paper 喇，bye bye ！」說罷她跟我和Tinny 揮揮手便離去了。

我望著她的背影，覺得這段偶遇完結得太快，我只對她說了兩句來著？

我很想跟她說更多，告訴她我比以前更敢開口了；告訴她我和Cayden 成了朋友；告訴她我很感謝那一句「加油」。

Tinny 的聲音把我的思緒拉回來：「佢係邊個嚟架？」

「之前嚟學校實習過一排嘅老師。」我的目光依舊追隨著Miss Yip 的身影。

「你鍾意佢？」

突如其來的一句把我完全召回來：「噏乜呀？」

「直覺話畀我知你鍾意佢。」

從小到大，我沒有嚐過喜歡一個人的感覺。對我來說，友情已經是非常艱難才能得到的東西，更何況是愛情，我想也沒有想過那是甚麼一回事。

「睇你個樣都唔知自己想點架喇，咁我問你，你會唔會好想見到佢吖？」Tinny 一副專家口吻說道。

想見到她？當然會，我想見她、想她關心我、和我談天、問我狀況怎樣…

「會呀。」

「咁你會唔會成日諗住佢？」

我想起腦海裡常常充斥著她對我說「加油」那天的片段。

「會呀。」

「咁你諗起佢嗰陣會唔會笑吖？」

的而且確，我常常幻想她找我談天，我能很健談地回應，然後她讚我開朗了許多…回過神來，嘴角總是上揚的。

「會呀。」

「咁你一定係鍾意佢嘞！」

「點解？」

「因為你中晒我頭先講嗰三個條件。」

是這樣嗎？

「講啦講啦講啦，你係咪鍾意佢啫？你一定係鍾意佢！」一不留神，她又開始煩著我。

既然她都說我中了那三個條件，那麼應該是吧。

「哦，係呀。」

Tinny 聽罷像個小孩似的掩著嘴巴：「你竟然鍾意大姐姐…」

我沒再理會她，反而瞥了一眼Miss Yip 剛才給我的單張，上面的黑色粗體字吸引了我的注意。

「內向型性格研究——招募內向者參與實驗」

自從Cayden 加入之後，我的午膳時間發生了些轉變。從前我和樂仔只在小食部裡解決，近來我們三人會到外面的餐廳「覓食」。

吃飯時，Cayden 和樂仔總有說不完的話題，有時我會搭得上嘴，我感到自己話多了，他們大概也察覺到，卻沒有刻意去提及，這讓我對於「說話」 這回事更感輕鬆。

今天的午餐我們一如以往地在茶餐廳裡解決，一坐下來樂仔便說：「喂隔離班好似嚟左個靚女新同學。」

「有幾靚呀？」Cayden 有點不相信地說。

「點知？我都係聽人講。」

「大驚小怪，咪又係普通貨色。」

「一陣返去昅吓。」

我覺得這是回應的好時機，便隨便說了一句：「好呀。」

怎料樂仔有點驚訝地望向我：「估唔到你對昅女有興趣。」

「…係人都鍾意架啦。」

「講明先，我唔鍾意。」Cayden 一副事不關己的態度。

「不過我有樣野幾好奇，你有冇試過鍾意人？」樂仔忽然對我說。

「係喎，我都想知。」

我想起前兩日Tinny 對我說的話，便回答：「有。」

他們聽後，像知道了甚麼天大消息般：「邊個？話畀我聽！」

「竟然真係有…」

你地都識架。

「等等，唔好直接講，畀我估吓…」樂仔又說。

「我地識唔識嘅？」Cayden 問。

「識。」

這更加挑起了他們的興趣，輪流問著：「班上面？」

「唔係。」

「隔離班？」

「唔係。」

「學生嚟？」

「唔係。」

「唔係老師啩？」

「…算係。」

「算係？咩叫算係？」然後樂仔又想到甚麼似的說：「我知喇…Miss Yip 。」

「邊個？」

「你家姐呀！」樂仔轉過來問我：「係咪呀？」

我想了兩秒，覺得直接承認的話能把話題延續下去，否認的話反而不知該說甚麼。

這時我點的粟米肉粒飯到了，我把飯爬進嘴裡，順道回答：「係呀。」

「嘩！估你唔到！」

我以為Cayden 會很大反應，誰不知完全相反：「吓？真架？不過都明嘅，我家姐不嬲多人追。」

「你真係夠膽死認架喎…你唔怕Cayden 返去同Miss Yip 講架？」

講咪講，反正Miss Yip 一定唔會信。

「不過我支持你。」Cayden 說。

「支持咩？」

「支持你鍾意我家姐。」

「哦。」

這時手機傳來一下振動，原來是電郵通知，打開一看，是港大寄來的。

上次Miss Yip 給我的單張，我回家看一遍便報名了，不是為了甚麼，只是為了300元酬勞。

電郵裡通知我下星期到港大接受第一輪實驗，我心裡期待起來，因為這表示又能和她碰面了。

支持
我細個都有呢個病
不過無人幫我
上到中學先靠自己好返

希望可以多啲人認識呢個病

:你竟然鍾意大姐姐..

姐姐控

中學 時期 總會有
記得個陣 返親學 就算幾想開大 或者個肚幾痛都唔敢響學校 痾屎 驚比人話臭

做乜無啦啦變到咁蠢咁係屋企都唔係咁

睇完瞓教好滿足

上啊電單

一樣，不過中學都未叫完全好返

佢對住外人會變得比較呆
喺屋企會好精靈

電單

我平時係樂仔
身邊都有呀行
不過我同樂仔唔同係我有adhd

大姐姐

竟然係姐控

三舊水咁少

其實呀行喺屋企都好似樂仔

算多架喇 再少啲都見過

原來唔係星澄，係姐姐

睇完精神科覺得成個人都精神咗

推一推先

live 左

追miss

文呢?
係咪對住大姐姐張相打緊飛機唔得閒寫呀屌你老母

文

唔明有咩好屌，我記得樓主好似講過話10點後先有文

突破三百正皮 主角想同大家講多謝

星期六，我按照電郵上寫的時間，第二次踏足了這所從各方面來看都和我相距太遠的大學。

我花時間找了一會，才找到電郵裡標示的教學樓，然後坐升降機登上十二樓。

我懷著放鬆的心情敲了1214室的房門。

「Hello ！」Miss Yip 一見到我，便熱情地打招呼。

「…Hello 。」

「好多謝你肯嚟呀！」她有點官腔地說，我卻感到有點不自在，因為我不喜歡她用這個方式跟我說話，讓我看起來只是一個和她初次見面的志願者一樣。

「你喺度坐坐先。」說罷她便走開了，回來時拿著一些文件。

「我而家同你解釋陣間嘅流程先。」她在我旁邊坐下，然後開始說一大輪關於待會兒實驗的事。

簡單來說，我首先需要填一份問卷，然後做一個即時演講，一個月後還好像要參與一次跟進調查。

「有冇咩問題想問？」她遞上一張同意書說，我輕輕接過，回答：「…冇。」

「冇嘅話喺度簽個名吖。」

簽名時，我心底裡還在期待著一些東西——期待她會跟我談談實驗外的事，就算只是一句也好。

「然後我地嚟呢邊。」她的態度友善，卻又有點陌生。

她帶我到一部電腦前，屏幕顯示幾個視窗，都是一些冗長的問卷，粗略估計有過百條題目，我需要為每條問題所描述的情況選擇發生頻率。

我認真地為每一條問題選擇答案，直至看到「我擅長表達自己當下的想法」這句文字，原本按著滑鼠的手忽然停下來。

我不懂回答。

在家裡的我，毫不猶疑會按下「總是」這個選項，可是在學校裡的我，答案一定是「從不」。

該以那個自己作準，我有些迷惘，最後選了「間中」這個曖昧的答案。隨後的問題也是大同小異，這應該是一份測試內向的問卷。

我忽然感到厭煩，便跳過看題目的步驟，直接以滑鼠快速點著同一個選項——乾脆全部填「間中」吧。

填好後，我向Miss Yip 示意，她繼續友善地說：「好，咁我地而家嚟呢邊。」

我跟她到一張長桌子坐下，她準備了幾張紙給我，旁邊還有一個計時器。

「而家你有五分鐘時間準備一陣演講嘅內容，夠鐘之後你要即席進行一個大約三分鐘嘅演講，咁會有評判透過Skype 幫你評分嘅。」

「…哦。」

我想三分鐘應該不難過去，而且還是隔著電腦屏幕，該不會太過緊張才對。

怎料一把紙反轉，便想撤回剛才的想法——白紙上以英文寫著待會要演講的題目，雖然不至於看不懂，但要我連續說三分鐘英文又是另一回事。

「…陣間係英文講？」

「係呀，用英文講。」

我點點頭，事到如今唯有硬著頭皮上了。

呢篇一路打一路諗返present 嗰種柒到核爆嘅感覺

我以有限的英文程度在紙上寫下內容重點，基本上想了兩分鐘就再想不到了，Miss Yip 一直坐在我身旁，專注於眼前的筆記型電腦上，似乎沒有打算和我搭話。

那麼，就由我這邊向她搭話吧。

我迴轉著手中的原子筆，思考該和她說甚麼，結果不出五秒便想到了。旁邊的她依然看著電腦屏幕，我的目光嘗試慢慢由她的鼻樑往上移，直到停在她的雙眼。

這是我第一次在近距離下認真注視她的眼睛。

我暗暗深呼吸了一口，準備把話說出來。

我同Cayden 變friend 咗。

她注意到我的目光，問道：「係咪有咩問題想問？」

「…唔係。」

我同Cayden 變friend 咗。

「嗯，仲有兩分鐘。」她望望計時器說。

我同Cayden 變friend 咗。

……我同Cayden 變friend 咗。

她再度把視線放回電腦屏幕上，我再也把話說不出口，彷彿現在開聲的話，那就會是世界上最奇怪的聲音。

餘下的時間，我都呆望眼前的預備紙，心裡像洩了氣般，沒有發出任何聲音，連呼吸也刻意放輕。

計時器的聲響打破了房間的寧靜，Miss Yip 按下了停止鍵，說：「好，我地過嚟吖。」

我戰戰兢兢地走到一部設置了鏡頭的電腦前，隔著屏幕，有四個陌生人臉無表情地盯著我。

我身體顫抖了一下，立刻把視線別過去，Miss Yip 站在一旁對我微笑，準備按下手中的計時器。

「開始。」Miss Yip 說罷，計時器亦由三分鐘開始倒數，屏幕裡的四個人眼神頓時變得銳利，他們都拿著一支筆，大概要摘下對我的評語。

「……」我張了嘴，卻發不出一點聲音，只懂望向Miss Yip 。

她的表情有點疑惑，用口形提醒我要開始。

「……Good afternoon …」我把一個個英文生字強行從嘴裡擠出，說到不夠一半，聲線已禁不著抖震。

我的目光只敢停留在地上，不敢往上移動一吋。

千辛萬苦說了幾句，再望望Miss Yip 手裡的計時器，居然還有分半鐘。

我拿著預備紙，腦海已經一片空白，明明在紙上寫下了要說的內容，這一刻字母全都變了一種沒有意思的線條。

「and... and... and... 」我不停重覆已經說過的內容，目光不經意瞥見屏幕裡某個陌生人在皺眉搖頭。

這算甚麼？我認識你嗎？你一副看到怪物的表情是想怎樣？

我唔玩喇。

其實只要我說一句「我想終止」便可以了，但面對眼前四個陌生人，我連這樣的程度也做不到。

最後四十秒，我完全靜默，半個字也吐不出來，手裡的預備紙已經被我捏到皺成一團。

出喇出喇

啊啊啊
睇住男主好辛苦 呢part快d完

為三舊水做白老鼠嘅下場

呢part真係寫得好好
覺得好似自己做緊present咁

一路寫都柒到想搵窿捐

做present已經夠驚嚇 仲要用英文真係......

想打電車
但個腦自動想打電單車

Present我都試過咁 絕對係陰影嚟

點解呢個世界有樣野叫present
就算中文present都會講到1999，成個人震到貓王咁。
點解仲要同我講：「present一輪咀咁講就好快完，驚乜姐？」，講嘢口窒窒又易淆底嘅唔係你，係我呀

中學嗰時成個身同塊面都會震 個嘴唇又震 柒到甩轆

以前sba要present絕對係惡夢

新讀留名
個故好好睇 樓主加油

追到依家
開始懷疑自己係中學個陣係咪都有依個病

一下子就睇完tim
有時對住內向人真係少啲耐性都會嚇親佢架，樂仔其實好難得，好動外向得黎又有耐性去同主角相處

睇完樓主既故事，自己既經歷同樓主好似
以前自己比較靜，唔係太識去表達
甚至乎同人傾計唔知有咩話題
有時諗一句說話都要左度右度
不過無樓主好彩容易同女仔傾到計
以前係中學，見到心儀對象唔知可以講咩好
出到嚟社會或者有改變
e+出左嚟做社工，雖然挑戰大，但係見到人有改變反而覺得安慰

樓主，肯分享自己既故事唔係好多，要有好大既勇氣，多謝你，
加油

個病少人識到好多人都後知後覺

冇錯

雖然而家好返好多，但畀人嘅印象都係冷靜、靜，其實好想洗甩呢個形象 好想大聲話畀人聽我好開朗架！！！
巴打你做到社工好犀利， 故事遲啲都會講關於主角返工（真係好遲好遲，差唔多最尾先會講）

晏啲

倒計時結束，我頓時鬆口大氣，立刻逃離屏幕鏡頭的可見範圍。

Miss Yip 也好像被我剛才的舉動嚇倒，表情流露出一絲驚訝：「…咁我地仲有最後一part 問卷要完成嘅，你可以過一過嚟先。」

我哪裡都不想去，只是找個地洞匿藏自己。

問卷最後一部分要我填寫剛才演講的緊張程度，以及為自己的表現評分，又問了一些關於那四個陌生人的問題。

「點呀？頭先係咪好緊張？」填問卷時，Miss Yip 過來問。

「…係。」

「嗯…我都見到你有啲緊張。」

我尷尬地笑，心裡又有點高興，因為我把她這句話解釋成對我的關心。

「…係呀，可能因為用英文講…同埋…」

「嗯嗯，你可唔可以幫我寫埋落問卷呀？」

聽到她這麼說，我臉上的笑容瞬間凝結，她對我的關心原來只是實驗的一部分。

「…哦。」

「唔該晒！」

完成問卷後，她又要我填一張表格，填好表格後她把三張一百元紙幣遞給我。

「一個月之後我地會再聯絡你返嚟做多次實驗架，咁完成埋嗰次之後就有機會抽1000蚊現金獎，你仲有冇啲關於今次研究嘅野想問？」

我已沒為意Miss Yip 在說甚麼，只是不斷搖頭，想快點離開這裡。

「咁好啦，我地遲啲見，拜拜！」

我沒有說半句話，立刻轉身離去，沒走多久，她叫著了我：「于正行！」

回頭一看，她臉上掛著微笑，以熟悉的語氣對我說：「下次食飯你要嚟喎！」

她的一句說話，讓我的心情變得驟然開朗，原本繃緊的臉部表情也放鬆起來。

我笑了笑，然後說：「…好呀。」

比人狗咁撚

男主真係柒到冇眼睇
貼多篇沖淡佢

回程時，正想致電外婆叫她今晚不用煮飯時，剛好收到她的來電。

「喂？」

「喂，今晚我唔煮飯喇，你返唔返嚟食呀？」外婆在電話對頭說。

「我啱啱先想打畀你叫你唔好煮。」

「咩呀？你今晚唔返嚟呀？」

「返呀，本來想講今晚請你食餐好嘅…」

「你有錢咩？」

「我緊係有錢至會話請你啦。」

「我唔想出街呀，今日唱歌唱到好攰，而家成手都係fans 送畀我啲禮物呀。」

「你啲fans 嚟嚟去去咪又係中心啲阿伯…我而家返緊嚟呀，你等我買野返嚟你食啦，係咁。」掛線後，我繞到附近餐廳買了一頓價值三百元的晚餐回家。

一進大門，便看見梳化上堆滿無謂的雜物，準備動手清理時，外婆止住我：「喂唔好搞呀，我自己嚟執，呢啲係fans 送畀我嘅禮物。」

「淨係花都有幾札喎，嗰袋咩嚟？」我留意到有個膨脹的透明袋被花束掩蓋著，外婆聽罷一手把它抽起，原來是一袋金魚。

「嘩！金魚都有得送？」我發出響亮的笑聲說。

「有鬼用咩？屋企都冇位養…你攞返學校都得嘞。」外婆知道學校有養魚池，還捐過幾次魚。

「得唔得架…好似話個池滿晒唔再收外來魚喎。」

「你偷偷地倒落去邊個知呀？總之你聽日帶返去睇吓啦。」說罷她竟把整袋金魚放進我的書包裡。

兩條友食3舊水外賣咁富貴

主角都覺得自己太柒想食餐好嘅獎勵自己

以上係嗰兩分鐘嘅主角

今日工作上認識左個女仔，好似女版既主角
啲返學上堂考說話既情境係exac7ly一樣！

自從同過內向仔拍拖之後，就學識點同內向人接觸同相處，重開始鍾意同內向人相處，因為佢一但肯對你講野，就肯定係真話，同埋多數內向寶都好有想法，勁鍾意聽
同埋有時覺得入到佢地心，有佢地既信任都幾榮幸

Wtf擺金魚落書包 有預感會發生啲嘢

咁快live咗
樓主 教你望鼻嗰套係咪賭場風雲
我雖然平時係開籠雀 但中學嗰時一present or gp disscusion我都會唔敢講嘢或者講得好快同以笑遮醜
可能都係冇自信 好記得都係睇完賭場風雲所以考英文oral嗰時全程望住外籍老師個鼻

去邊都見到你

好似我自己

咁多謝

非常傳神

我有時為左唔想畀人知咁多而講大話

終於有人估，仲一估估到
係喬正初教黃宗澤嘅

即係你未對嗰個人放心囉

唉 好難對人完全放下戒心

遇到呢個人既時候你就會明對人放底戒心既好同自在架啦

親身經歷

而家喺u 都遇到好多好人，成日覺得自己好對佢地唔住咁

瞓唔著過嚟睇吓故 點知一嘢追晒

我中學有個同學係平時講野好好
同同學相處都好ok
係一到present就會震
係手震身震到我地個個都望到
仲會好緊張好細聲
要深呼吸好多次
多數我地會唔出聲對住佢微笑
比時間佢準備好自己先再慢慢講

小學時出去講野老師會叫全班拍手鼓勵我 好溫暖

新人LM
我都懷疑自己以前有呢個病

有班咁既老師同同學真係爭好遠
一個冷笑其實就已經會令你唔敢再出聲
只係好想坐返埋位
同學唔介意既話
先會夠膽慢慢開口慢慢試

新讀者Lm
集氣支持男主溝到女主

每一個正皮都幫緊男主集氣

拍完手鼓勵我都係緊張到仆街

present 呢點真係好有共鳴 由小學去到大學都最怕要present

翌日，臨出門前她還提醒我要把金魚偷偷倒進魚池裡，卻沒想過被學校發現的話受罰的是我。

學校的養魚池位於主校舍的旁邊，由於小食部和籃球場都在另一邊，所以這裡通常沒有甚麼人來，只有工友每天來打理一次。

——話雖如此，如果被人發現的話根本沒有位置躲藏，因此我先確認四周沒有其他人，然後快手快腳把金魚全部倒進池裡。

「你喺度做咩呀？」身旁傳來一把透澈的聲音，嚇得我「哇」一聲叫了出來，轉身一看，原來是林星澄。

「哈哈…你使唔使咁大反應？」她笑著說。

我馬上把透明膠袋塞進褲袋裡，然後說：「你喺度嘅？」

「花姐呢幾日病左呀，我見啲魚朝早冇人餵咪幫手餵吓囉。」她手裡拿著魚糧。

「哦。」

這是開學以來第一次和她談話，因為座位隔太遠了，所以平日沒有機會說話。

她把魚糧逐少逐少地倒進池裡，池裡的金魚都圍到前方來，那兩條黑色的就是我剛才倒進去的魚。

我望向她，想叫她給我試一下，怎料一看之下，才發現她的雙眼好像有點浮腫。

「你好攰？對眼腫晒嘅？」

「係咩？可能今朝太早起身。」

「可唔可以畀我試吓餵？」

「好呀，你試吓吖。」說罷她把魚糧遞給我，然後在旁看著我餵，我心裡暗暗為那兩條黑色金魚取了名字，大的叫大黑；小的那條叫小黑。

今晚比較短

好過無啦

仲諗緊點解10點都冇文 留完言你就出左

娘娘派兵糧 餵魚

今晚打長啲

太夜返可能接近十一點先有

新人Lm 終於追到上黎
我讀書果陣好多野講，面對初相識既人都幾受歡迎，不過維持唔耐。
慢慢大就發現，其實静静地既人先吸引
睇到呢度，相信主角比人既感覺只係慢熱而神秘，點都好，加油呀于正行

好warm呀

等樓主更文

枯燥乏味的上課日又輪迴了一個星期。

「嘩你又咁早起身做咩呀？」前一晚忽然心血來潮想看看大黑和小黑，於是一大清早便起了床，外婆見狀又是一副驚訝的樣子，彷彿我能早起是世上最沒可能發生的事一樣。

「我唔可以早起身架咩？我返去睇魚。」

「睇咩魚呀？」

「你啲熱情fans 送畀你嗰兩條呀，唔講喇，夠鐘出門口。」說罷我背起書包便出門去。

甫進學校，我便加快腳步往魚池走去，然而在遠處已經看到一個熟悉的背影。

我走近一看，果然是林星澄正在餵魚。

「咦？Hello 。」她察覺我後說。

「又喺度餵魚？」

「係呀，花姐仲未好返。」

「你日日都咁早返嚟餵？」

「係呀。」她直認不諱。

「唔怪得你對眼日日都咁腫。」 我直直的看著她雙眼說，還笑了兩聲。

「係咩？」說罷她從裙子裡拿了小鏡子出來照，笑了笑說：「可能我真係太早起身。」

「你餵唔餵呀？」她把魚糧遞給我。

係喎，差啲唔記得返嚟做乜，我嚟睇大黑同小黑架嘛！

我接過魚糧，靠近池邊，大黑和小黑很易認，一眼便能認出牠們，我把魚糧逐少逐少地倒進池裡，林星澄走到我身旁圍觀。

彼此間也沒有說話，只是看著魚群堆在我們前方爭著吃魚糧。

「講樣野你聽吖。」

我沒有回答，待她說下去。

「其實呀，我想好好珍惜仲可以喺呢間學校度讀書嘅時間。」

我一時不明所以，明明我們才剛升上中五。

我地中五咋喎，你咁快感歎要畢業？

怎料她下一句說：「我遲啲可能會退學喇。」

咩話？

「…點解？」

她擺出一張無奈的笑臉，說：「屋企發生左啲事…」

發生咩事？

我隨即想到自己可能太多事，畢竟我們又不是很熟稔，於是我一直閉著嘴。

「你唔好同人講喎…不過我信你唔會。」她微笑說。

你點解同我講？

最後，我也沒能問得出口。

上午的課堂，我也沒有心機聽，心裡總是有道鬱悶，卻又說不出是甚麼。

幾經辛苦捱到午飯時間，樂仔和Cayden 一如以往地說不停口，但今天我沒細心留意他們的談話內容，也沒意欲找機會去加入對話。

「阿行！」樂仔大喊一句，才把我喚回來。

「…咩事？」

「冇呀，我家姐話你地最近見過。」Cayden 若無其事地說。

「嗯。」

語畢，他們立刻起哄：「估唔到咁快有行動喎！」「咪就係。」

「我去做研究。」我如實地說。

「咩做研究？」

「佢搵我幫手參加研究。」

「唓…原來做白老鼠咋？」樂仔一臉沒趣。

「話時話，你會唔會同我家姐講你鍾意佢？」

正在喝水的我聽到這一句差點被嗆死，我咳了好幾聲，然後猛烈搖頭。

「吓？如果我鍾意一個人一定會同佢講。」Cayden 說。

「又唔係咁講呀，明知冇可能嘅講嚟做乜？」樂仔說。

有沒可能我倒沒有想過，反而覺得維持現在這種關係就好了，不過如果可以的話，我想多點見到她，和她談多一點。

「講左起碼唔會後悔，不過我都唔會鍾意人，冇得講。」

此時樂仔低聲說道：「之前昕昕好似同你表白喎…係咪呀？」

「係，但我拒絕左，無謂嘥佢時間。」

「有時我真係懷疑你係基嘅…咁都有女埋你身，上天真係唔公平。」樂仔抱怨道，Cayden 露出一抹曖昧不明的笑容，捉著樂仔的手說：「係，我基架，我鍾意你。」

嚇得樂仔立刻大叫：「死開呀！！」

我沒眼再看這種胡鬧的局面，便把視線投到牆上的電視機，電視機正播放幾年前的一套電視劇，鏡頭映著主角正在餵金魚，看到那些金魚，我忽然有點想念大黑和小黑。

Cayden講真嘢無人信

cayden同樂仔

竟然退學，唔係女主黎咩

退學都可以係女主嘅

睇左就幾個鐘終於追到嚟live
下個星期考final 考完翻黎再追過

i know that feel, 慢慢大家會覺得咁樣係煩，然後就要學識自己收皮

Cayden其實鍾意于正行

不要再說了

呢到真係多GAY佬

唔敢大聲講野算唔算有病
同人一段距離一定要行到埋佢身邊先會講野

全港最大嘅lgbt討論區

我覺得如果影響到你日常生活就算一種病

會唔會有一幕係星澄好唔開心，然後約行仔出黎傾計

btw加速

主角應該唔會夠膽應約

人係好矛盾既生物黎...
你唔係好講野咩，佢又要逼你講野
你講得多野咩，又厭你煩唔會聽

所以9upper會覺得靜人好，因為佢一講野大家就會肯聽❨可能係誤會❩
而靜人覺得9upper又好好，因為可以暢所欲言唔洗諗咁多❨都可能係誤會❩

大大下就發現... 其實free feel自在就好，覺得舒服咪講多啲，唔舒服咪講少啲
當然，啲人都要畀多少少體諒同耐性

講得好啱
近排有樣野幾開心，覺得自己終於對外人開到派膠mode 見到人地聽完自己講野會笑真係好開心

午息過後，我無意中瞥向林星澄的座位，發現她還未回來，仔細一望，原來連她的書包也不見了。

我回到座位上，從剛進課室的張祈昕和她朋友的對話中知道林星澄早退了，我腦海忽然閃過她早上說的話。

「諗咩諗咁入神呀？」Cayden 把手放在我眼前一揮。

「冇。」

「諗我家姐呀？」

我搖頭，他見狀便轉過身去，彷彿對於我這種狀況早已見慣不怪。

結果整整兩個星期，林星澄都沒有上學。

這晚，我在房裡看遜咖日記時，看到主角被父親責罵的一幕，竟然笑出聲音。

我的笑點何時跌到這個程度的…

我忽然想起林星澄，都怪她推介我看這種幼稚的書，才令我的笑點變得奇怪。於是我把書本合上，打開手機查看。

來自班群的六十三則訊息。

買了手機之後，樂仔很快把我加到班群裡，其他同學理應看到我的加入，但應該不知那是我的號碼，因為我沒有設置過頭像，還是那個默認的灰人。

雖然如此，我還未有勇氣在班群裡發訊息。可能是自尊心作祟，我怕沒有人回應我，又或者是有人問我是誰。

那六十三個訊息是關於下週六他們約出去BBQ 的事宜，貌似是張祈昕發起的，然後大家都爭著回應，很快便開始討論細節起來，樂仔和Cayden 當然也在其中。

就咁決定啦，下星期去石澳bbq 20：21
Gd 20:21
邊個負責買野 20：21
男仔買用具，女仔買野食 20：22
BTW 有幾多人嚟 20：22
31，連埋雷sir 20：22
其他人呢？ 20：23
唔得閒 20：23
咁多人嗰日直接石澳等啦 20：23

我們班的人數是32，連雷sir 在內有31人去的話，即是有兩個人不會去，其中一個很明顯是我，我在想另一個會是誰，但排山倒海的新訊息已經解答了我。

咪住，31？邊個唔嚟？ 20：23
星澄唔嚟 20：23

原來。

對了，她兩個星期沒上學，會不會有在看這個群？於是我把頁面不停往上捲動，看看林星澄這晚有沒有發言，我想憑顯示在號碼旁的名稱應該能認出她。

結果是沒有。

星澄點解唔嚟？ 20：24
佢貌似唔得閒 20：24
好耐冇見佢 20：24

話題理所當然地轉移到林星澄身上，誰也沒提起過我。

這時突然傳來電郵通知，是港大請我下星期再去接受第二輪研究，日期還剛好是他們去BBQ 那天，這也好，他們有他們去班聚；我有我去找Miss Yip 。

不如侵埋我玩啦

想問點解cayden樂仔佢地同主角熟
點解冇叫埋佢去BBQ

知佢唔會去

嘩巴打你…

其實星澄咩事退學

遲啲會講

推返上黎

多謝 等陣出文

多謝你:(

巴打多謝緊我

愈接近星期六，我的心情也愈來愈不安，我擔心又要再對著陌生人再做一次演講，有好幾次我想臨陣退縮，但想到可以見到Miss Yip （和有機會抽現金獎），還是決定去。

相隔一個月再次踏進同一間房，迎接我的卻不是Miss Yip ，而是一個掛著粗框眼鏡，一看便知他是專業人士的西裝男。

「Hi ，嚟做實驗？」

「…嗯。」

「你好呀，過嚟簽返名先。」

簽好了名，他帶我到一部電腦前，說明待會要做甚麼，原來這次只需要填三份問卷，我暗地裡鬆了口氣。

快速完成所有問卷後，那人又著我坐到一張桌子前，然後向我解釋一大堆關於這研究的目的，又跟我說了許多專業名詞，我唯一聽得明的是，研究是有關人對於尷尬經驗的記憶。

一個小時後，我終於可以走，經過旁邊的房間時，門是開著的，Miss Yip 就在裡面，眼睛專注在電腦熒幕上，沒有發現我。

我心裡猶豫該不該敲門進去和她打招呼，雙腿卻一直走遠，停不下來，直至走到電梯大堂，那僅餘的勇氣已經燃燒殆盡。

透過玻璃窗得知天色已近黃昏，我望望手機的時鐘，內心升起了另一抹想法。

離開教學樓後，我在附近隨意找了張長椅坐下，目光不時留意著教學樓的出入口。

不知道她何時會下來呢？

她一下來，我便藉機在她面前經過，那樣就可以和她打招呼了，說不定還可以一起坐地鐵。

我想和她談天。

現在的我有自信和別人獨處時談得到話，我早已在心裡準備好幾個話題，對象是她的話，不外乎是Cayden ，又或者乘機問問她住哪裡也好。

等了三十分鐘，終於等到Miss Yip 下來，然而旁邊卻多了一個人——剛才做實驗那個西裝男。

那我還該不該過去打招呼？

在我決定好前，已經早一步被他們發現，他們肩並肩向我走來，Miss Yip對我打招呼 ：「喂，Hello ！」

「Hello 。」西裝男也對我說。

我尷尬地揮著手。

「識架？」西裝男問Miss Yip 。

「之前個學生呀，搵咗佢嚟幫手。」

「哦…仲未走嘅？」

「我…我…盪失路。」我撒了個謊。

「哈哈，你係咪想搭地鐵，一齊行啦。」她邀請我說。

「落兩條電梯，再搭lift 落就係MTR Station 喇。」西裝男友善地說。

我尷尬地笑，跟著他們一起走。

琴日開始睇 今日live 咗
巴打加油
睇到眼濕濕

想識樓主表妹

哎...唔吊唔得
太好睇喇吊...
都係個句：新手LM
小建議：我覺得樓主可以為每一個小節加個名
可以鳩屎啲
加油💪🏻高汁

Lm 一日live 咗
好好睇
我小學中學都少講野，雖然同樓主唔一樣。本來我都鐘意講野，
但因為細個一個病令我個樣有少少奇怪
小學俾人笑，中學升上同一間啲小學同學仲攞出黎話俾中學啲人知
搞到我同人講野都無人想理我咁，分組無人同我一組，更加唔敢同人講野

個故你寫咖嘛

竟然

多謝你
諗名方面有啲困難，完左成個故會試吓，到時整理一下再放上紙言方便大家睇

多謝你
分組真係好慘 我試過畀人邀入組兩分鐘之後話夠人踢返我出嚟，畀人當波咁踢

我多謝你地肯睇就真

我都係 細個無人扶 仲要見住幾個自稱係我frd既分晒同一組
好彩入到u啲人無咁睇樣，我又入咗個細系，先識到班真係好好既frd
真心多謝樓主個故，我都心郁郁想寫下

寫啦 一定支持

多謝樓主 諗下點寫先

因為個病好罕有，寫咗就會自爆

我寫嗰陣都驚驚地 因為都幾多對白係真實存在 但身邊嘅人都應該冇上連登

個故 係咪 一堆遺憾收場 ？

睇落去咪知
都係嗰句，睇主角有幾努力

佢個名好正，btw人生冇遺憾邊係人生

好 加油加油寫落去

文呢?
盪失路仲未出返黎?

推

我要星澄呀

咪出緊嚟囉 感謝幫推

星澄呢

過兩篇出返嚟

睇哂
我以前細個到現在都屬於好多野講世界仔甚至講野唔經大腦果班人
我記得以前小學有兩個男仔都係從來好靜好少出聲，我不停聊佢地最後三個重做左好朋友
重記得其中一個住附近佢1座我7座，有次我夾硬跟左上佢屋企 佢老豆老母見到我都呆左重鬼死咁熱情

我都唔知自己算唔算幫左佢地

文呢

絕對算
其實故事中嘅樂仔就係巴打你呢類人
我以前成日好渴望遇到呢種朋友，可惜現實中大部分人開頭冇錯係對我好熱情，但見我咁冷淡就會慢慢疏遠我

等我一陣

慢慢

「如果你有朋友對呢個研究有興趣，可以叫佢地嚟試下，我地需要大量參加者。」西裝男笑一笑說。

「係呀。」

西裝男走在中間，把我和Miss Yip 隔開了，我有意無意地走慢一點，稍稍落後他們。

我沒有回應，只是尷尬笑著。

西裝男望了我兩秒，說：「你都真係幾靜架喎。」

「係呀，佢唔係幾講野架。」

「…係。」

「其實我嚟緊會做好多項關於內向嘅實驗，你有興趣嘅話非常歡迎你過嚟參與。」

有冇錢收先？

我想過這樣回應可能會幽默一點，又覺得他們會認為我沒禮貌。

「…好呀。」

「咁我叫hailey 再搵你？」

「…好呀。」

「唔該晒你先！」Miss Yip 客氣地說。

西裝男繼續說：「我接觸過好多內向者，我覺得嘗試去了解佢地係一件好有趣嘅事，亦都係一項巨大嘅挑戰。」

「唔好意思呀，佢係鍾意講呢啲話題。」 Miss Yip 對我笑一笑說。

「我講真架！我鍾意同內向嘅人傾計，如果佢地可以敞開心扉，那怕只係少少都好都會好有成功感。」

我繼續不知如何回應，他又說：「所以歡迎你隨時搵我傾計，你搵hailey 就可以搵到我架喇。」

「不過你好似冇我電話喎…」Miss Yip 說。

難道這是和她交換電話的好機會？

怎料她下一句便說：「唔緊要吖，你搵我細佬就搵到我。」

這時，我們差不多走到地鐵站，她停下來說：「呢度搭lift 落去就係地鐵站架喇，下次要記得路呀知唔知呀？」

「拜拜！隨時嚟搵我！」

「…拜拜。」

「加油呀！」西裝男最後說。

我不明白那句加油的意義，只是聽著覺得有點熟悉，曾幾何時站在他身旁的那個人也對我說過同樣的話，雖然他們可能認為這只是一句無關痛癢的說話，但我知道自己一定不會忘記曾經有人對我說過加油。

我感受到這個西裝男是一個好人。

升降機門關上的前一刻，我看見他們手牽著手離去——其實剛才一直對話時已經猜到大概，我以為親眼目睹這一幕時我會很不願接受，此刻我內心卻十分平靜，而且有點慶幸能和他們走了一段路，讓我知道自己還是很喜歡和別人相處的。

轉移目標，搵星澄啦

星溫快D出黎安慰男豬啦

我都想有咁嘅朋友

新讀者 啱啱開始追

毒撚單戀

終於睇曬

某日，我跟Cayden 談起了那天去港大做實驗的事，還提到看見Miss Yip 和西裝男牽著手離去，他聽後一副震驚的表情，又說會替我向Miss Yip 問清楚，簡直比我還要緊張。

之後的小息。

「我尋晚幫你問咗喇，當然我冇話係幫你問啦。」Cayden 說。

「點呀？」

Cayden 壓低聲線對我說：「條蛋散真係我家姐男朋友。」

其實我心裡早就肯定了這個事實，可能因為這個原因，Cayden 跟我親口確認的這一秒，我內心沒有任何不舒服的感覺。

「哦。」

「哦？你哦咋？」Cayden 的反應比我還要大。

「…唔係可以點？」

「唉…咁又係，節哀順變啦。」他拍拍我的肩說。

我想說，我沒有「哀」，又何來節哀？起碼那個西裝男是個好人，他上次還說我隨時可以找他傾談，先不論我有沒有勇氣找他，但我和他，還有Miss Yip 能繼續見面吧？我想告訴他們更多更多關於我的事，彷彿這就能彌補過去沒有對人敞開心扉的遺憾。

在這一刻，我終於明白自己對Miss Yip 的感覺原來不是愛情，可能我想她一直鼓勵我、見證我的進步，僅此而已。

或者，我其實唔係鍾意你家姐。

「你望住我做乜？」Cayden 說。

「…冇嘢。」

有時候，我覺得對外的自己是個對一切情感都一竅不通的機械人，遇上樂仔讓我體會到名為友情的感覺，若論喜歡上另一個人，似乎是個未知的程式。

臨響鐘時，班房後方傳來一陣女生的竊竊私語，本來我沒有多加留意，直到聽見一個名字。

「星澄頭先WhatsApp 我話聽日返學呀。」
「唉咁就好喇…佢冇咩事嘛…」
「聽佢講近排屋企有啲麻煩…」
「我好掛住佢。」
「佢之前話過可能要退學…」
「吓！！！」
「所以聽日可能係佢最後一日返…」

聽到這裡，我嚇了一跳，最後一天？不是吧？

心裡有點不相信，雖然她之前有跟我提過，但我沒有想過那一天會這麼快來到。

好吸引 留名

利申：平時好少追故 但覺我好有心寫

等陣貼多篇

如女生們所說，翌日林星澄真的回校了，她一回來，班上的人立刻圍著她七嘴八舌，問她為甚麼請假，又問她發生甚麼事，她好像都沒有正面回應，巧妙地把話題一一帶過了。

看著這副光景，我心裡有點羨慕，如果我請假也有這麼多人關心我就好了。

上課鐘聲響起，圍著林星澄的同學才願意散去。

她一如以往地專心聽課，明明老師沒叫我們寫下甚麼，她卻不時低頭抄筆記，這個人還真勤奮得有點過分，都準備退學了，換我的話肯定會發白夢直到下課。

對了，我應否找機會和她搭話，跟這位應該是最後一次見面的同班同學好好道別一下？很簡單的兩句便可以了，是說得出口的程度。

第一句：你今日最後一日返學？
第二句：再見，保重。

簡直完美…最困難的似乎是找機會開口。

我想小息會是個好時機，卻很快被推翻了，小息時她都黏著其他女生，根本不會留在課室；我又想過在午息時對她說，但實際上我們都各自和朋友聚成一團，有其他女生在的話，我更加不敢走近她。

就這樣我一直苦惱到放學，反正她十成會跟其他女生一起離開，我哪裡有機會說？還是算吧。我帶著有點洩氣的心情，走到小食部買芒果汁。

怎料一買完，眼角便瞥見一個熟悉的背影拐進了魚池那邊，我猶豫了一會，便步往同一方向。

「又嚟餵魚？」我走近那個身影，然後說。

「哇…你嚇死我咩。」林星澄轉過身來，回答：「我唔係嚟餵魚呀，嚟睇吓佢地咋嘛。」

我明嘅，最後一日。

係喎，你今日最後一日返學，都未同你講bye bye 添。

腦海裡一早模擬好要說的話，到開口時總要猶豫一番。

「花姐好返好多喇，不過佢話好似多左兩條黑色魚，叫咗唔好倒啲魚落去，都唔知邊個咁衰。」

我只懂尷尬地笑，因為她說的就是我。

她拍拍我手臂，著我望向魚池裡：「喂喂睇吓嗰度，你估吓係唔係嗰兩條？」說罷她指著正在愉快暢泳的大黑和小黑。

「嗰兩條魚好靚…」她有點讚嘆地說。

「你鍾意嗰兩條？」

「嗯。」

當下的我忽然想到送她一份禮物，就當作是謝謝她中四時教我英文，還有，如果沒有她，我現在應該還未敢對人打招呼。

我在魚池旁的雜物堆找了一個小水桶，把大黑和小黑撈進去。

「你做咩呀？」她有點驚訝地說。

「其實呢兩條魚係我倒入去，我送畀你。」我一鼓作氣，不讓自己有任何喘息的機會：「你今日最後一日返學，以後好好保重。」

她聽後呆了兩秒，然後笑了出來：「邊個同你講我最後一日返學？」

「吓？er... 」我一時間應對不到，這時她接過我手上的小水桶，然後把裡面的大黑和小黑倒回魚池裡。

「我之前係話過退學，但而家屋企啲野搞掂咗，唔使lu。」

看著池裡的大黑和小黑，我忽然問了一句：「其實之前你發生乜事？講唔講得？」

她的沉默使我立時後悔把話說了出口，都怪自己太過多事。

怎料她呼了一口氣，緩緩地說：「之前我daddy 媽咪差啲要離婚。」

我心裡很震驚，不是因為她父母離婚，而是因為她真的對我說了。

「媽咪話想離婚之後帶我同阿妹去英國，但係阿妹又話想跟daddy 留喺香港，其實我都唔想去英國架，不過我唔去嘅話媽咪一定好傷心，所以我唔敢講想留喺香港。」

「媽咪唔鍾意daddy 成日掛住做野唔理我地，佢同我講，佢同daddy 已經成個月冇講過野，愈嚟愈唔知佢諗緊啲咩，繼續落去會好辛苦，係諗得好清楚之後先決定離婚。」

咁點解而家冇事嘅？

她彷彿看穿我的疑問般，續道：「daddy 知道咗之後好嬲，嗰陣差唔多日日都喺屋企同媽咪嘈交，由朝嘈到黑，佢講咗好多，佢話媽咪唔明白佢有幾辛苦，佢咁辛苦都係為咗個屋企。」

「可能就係因為咁，媽咪重新了解到daddy 諗緊乜野，於是佢地又決定喺返埋一齊，好似一場鬧劇呀可？」

我搖搖頭。

「不過咁都好嘅，起碼我唔使去英國，可以繼續喺度讀書。」她臉上流露出一絲喜悅：「所以我覺得畀對方知道自己諗緊咩真係好重要，如果咩都唔講嘅話，一段關係好快會去到終點。」

聽到她這樣說，我莫名地有點心虛，如果是說不出口的話，又該怎去挽救？

「講咗出嚟舒服晒。」她向後伸了一個懶腰：「頭先啲嘢我冇同人講過架，唔知點解對住你我就講得出。」

她想了想才說：「因為你唔講嘢？我都唔知…或者我只係需要一個聆聽者…」說到這裡，她頓一頓：「好多謝你一直冇出聲聽我講落去。」

從小到大，別人都在指責我的沉默，彷彿在告訴我不說話只會惹人討厭，這是頭一次有人感謝我的沉默。

我從來沒有想過，自己會因為不說話而受到別人道謝，心裡頓時有點飄飄然。

她凝望我兩秒，臉上綻放出燦爛的笑容：「哈哈…你好似一個BB。」

她的笑臉就像雨後放晴的陽光般，直直的打到我心坎裡，那一秒，我清晰地感覺到有甚麼東西改變了。

噗噗、噗噗、噗噗。

心跳聲逐漸放大，我趕緊把目光從她的雙眼轉移到別處去。

她把視線放回魚池，這時我暗暗偷看她的側臉，看久了才發現她的睫毛原來很漂亮…好不容易平息的心跳又再度攀升…

這…我到底怎麼了？

正行bb

新讀者lm 一晚live咗

有冇溝到佢呀後尾

加油～～～～我未睇到呢個故事係係真人真事定based on你既病去創作～～
但我見到你啲觀察好細膩又好真實
可能自己都有對過sen小朋友

未睇晒，但多謝樓主

星澄先係本命

新讀者live左
巴打真係寫得好正好有同感
緊張或者唔知點講好果時
我都會諗定兩句對白喺心入面
望到人先甩甩咳咳咁講出黎

btw有無得俾個故唔好咁寫實
好by星澄同正行但feel到之後會走遺憾路線

真人真事夾雜創作[so 好多都係自己真實感受同想法

我都多謝你地肯睇

最寫實嘅部分喺故事開頭至中段其實差唔多寫過晒（講早晨、討論、體育堂分組、present 嗰堆 ）之後開始講愛情

個[so 係 嚟
唔係打緊英文

感覺星澄未必同行仔一齊，亦都冇都cayden一齊

推呀推呀推

係魚池果段睇到眼濕濕

星澄

屌你唔好sad end

考完第一科終於有時間上嚟追吓故

正行豬好cute

一齊幫主角集氣

唔係啩

樓主仲好掛住人咁

吓

好鐘意未知的程式個一段

真實想法諗返都幾中二

和我道別後，她去了找花姐，花姐長期駐守在校門旁的工友座位上，我乘機走近她們，還拿起放在櫃台的電話聽筒，在數字鍵上按了家裡的號碼，裝作要打電話，實際上是想聽聽她說甚麼。

四周充斥著急不及待衝出校門的學生，令環境有點嘈吵，她們對話的聲音不是很清楚，但沒關係，因為我聽到一個重點。

「同學仔你咁鍾意魚池啲魚，不如每日早啲返嚟幫我餵好冇？咁我就乘機偷懶一吓嘛…」花姐語帶玩笑說。

「真係可以？？？」她興奮地說。

「緊係可以啦，你返嚟問我拎魚糧就得架喇。」

「好呀！！多謝花姐！！」看到她兩眼發光的表情，我不由得偷偷笑起來。

在巴士上，我全程維持傻笑的表情，直到回到家裡。

「你笑淫淫咁做咩事？」外婆一見我便說。

我立刻把上揚的嘴角按下去，跟手回答：「痴線。」

「遮咩啫遮？滿臉淫笑，緊係發生咗啲好事嘞。」

「我問你，我似唔似一個BB？」

「你都痴痴地。」外婆對我翻了個白眼。

把房門上鎖後，我才敢釋放一直抑壓的笑容，心裡在回想今天和林星澄的對話，一字一句都令我感受到一股難以形容的愉悅，這還是第一次。

不知為何，這個晚上有點長，把功課都完成後，才不過九時多一點，我伸了一個大懶腰，決定今晚早點入睡。

外婆見我去刷牙，便說：「做咩呀？你訓喇？」

「係呀。」

「嘩你發生咩事呀？從來未見過你咁早訓喎。」

我爽朗地說：「以後我要早啲返學！所以今日開始我要早訓！」

「睇你個衰樣緊係為咗女仔。」

我沒有回答，心裡卻早已承認了。

曾經我認為愛情是一門難懂的學問，與自己完全沾不上邊，可是當它要來時，原來只需一個瞬間，就足以推翻以往所有想法。

躺在床上，整個腦海都被她所佔據，而且跟以往想Miss Yip 時有點不同，從前我都只在回想和Miss Yip 說話的片段，暗地裡為自己能好好回應他人而高興，但在這個漫長的夜裡，光是想到她的身影，已經讓我心跳不已…

我想，這大概就是喜歡上一個人的感覺。

你都痴痴地

我似唔似一個BB

一次過追到live

正行仔好純

live
好睇，好青澀，宜寫快啲

樓主而家幾多歲? 做緊嘢了?

我仲未知愛情嘅程式係點

同人熟絡要用好多時間

近排得閒，寫文速度已加快

讀緊U

新人lm 一晚睇曬 加油啊樓主

好好睇啊
笑死 我似唔似一個bb

仲掛住開心？咁就hihi啦
Cayden未知你原來唔鍾意佢家姐
佢咁聰明，好快知你日日返學搵星澄
準備過兩段就黎兄弟反目

新讀者LM
幾時有文

今晚

樓主要加油啊！

大家一齊幫主角集氣

有文未啊~

第二朝，我一早便起床了，吃過外婆為我預備的早餐後，確認手機上的時間是七點正，便趕快出門去。

想到可以快點見到她，腳步不由得加快起來。

結果，我在七點二十五分回到學校，一進校門花姐便對我說早晨。

「早晨。」我精神飽滿地回應，然後快步走往魚池，很快便看見一個令我心跳加速的背影，望到那個背影，我有點緊張起來。

我靠在魚池邊，對她說：「早晨。」

她看到是我後好像有點嚇一跳：「早晨！」她的聲線比前陣子精神了不少，看來家裡的問題真的解決了，我感到一陣放心。

「你又咁早返嚟嘅？」她問。

難道照直告訴她，我回來是為了見妳嗎？那樣她不被我嚇走才怪，所以我撒了一個小謊：「…我返嚟餵大黑同小黑…」

「大黑同小黑？」

我在池裡尋找大黑和小黑的身影，然後指著牠們：「嗰條叫大黑，嗰條叫小黑。」

她聽罷，竟然笑了起來：「就係你之前話送畀我嗰兩條？不過你改名有冇求其啲？」

「因為佢地成身黑色，一大一細嘛。」

她聽了，笑得更燦爛，我心裡為成功令她發笑而歡呼了一下，聽著她的笑聲，我自己也跟著笑了。

我凝望她，在這一刻彷彿沒有其他東西比她的笑容更好看了，就像一抹和煦的陽光般，讓我離不開視線…從前我怎麼沒有發覺原來她是那麼令人心動…

「嗱。」她把魚糧遞給我，我伸手接過，在彼此的手相差一厘米便觸碰到時，我心跳又再度加速起來。

自此之後，早點起床回校成了我的習慣，從前的我想都沒有想過自己能每天六時半準時起床。早上和她在魚池邊渡過的十五分鐘是我每日最期待，也是最回味的事情，日子久了，這彷彿變成了我倆之間的約定般，誰先到學校便去找花姐拿魚糧，然後等另一個人回來。

除此之外，我還察覺到另一些變化。

朝早對花姐那句例行的早晨，我愈來愈能輕鬆應付，聲線甚至一天比一天響亮，我深信這些都是星澄為我帶來的改變，這些實實在在的進步，讓我每一分每一秒都變得更加喜歡她。

「係呀，我應承咗花姐聽朝喺禮堂幫手搬枱凳，你一唔一齊呀？」餵著池裡的魚時，她問我。

「好呀。」我幾乎馬上答應了，這都是為了和她在一起的時間多一點。

「咁聽日照舊喺度等吖。」

「好呀。」

「唉…又就嚟考試喇…」她有點感歎地說，這也提醒了我，時間已經踏入十二月份，過了這個考試，聖誕假也就來臨了。

這時，天空下起了一場細雨，讓我們都措手不及。

「我地快啲返課室喇。」這裡距離有簷篷的地方有點遠，於是我把身上的外套脫下來給她遮雨，她拿著我的外套，好像愕然了一下：「…唔該。」

「…唔使。」我嘗試不去望著她，但果然說這些客套話時還是有點糾結。

這場雨一直沒有停過，放學時甚至下得更狠，該死的是我沒有帶傘，唯有冒雨跑到巴士站，可能天氣真的有點冷，上巴士後連續打了數個噴嚏。

回家後不久，已經感到身體有點不妥，晚上臨睡前用體溫計一量，才發現自己真的發燒了，我吃了兩粒強效的退燒藥，便早早爬到床上。

拜托明天一定要退燒…至少退到讓我能回校的程度，因為我答應了星澄要幫她的忙。

快要入睡時，我忽然擔心如果明天還未退燒的話該怎麼辦，她一個女生會不會搬不到那些沉重的桌椅…還是叫一個人代我回去好了…如果明天能下床的話，就當多個人幫花姐的忙…

我翻出手機，向Cayden 傳送了一則訊息。

聽日可唔可以早啲返去幫手搬枱凳？我應承咗人但可能去唔到，你七點半去魚池搵佢 21：38

這了一會，Cayden 傳來回覆。

OK ，冇問題 21：40

有

尾二嗰行，過了一會

可唔可以唔要抑鬱方向嘅劇情發展

冇呀 都冇抑鬱向

唉... 仆街嘞今鋪

樓主，超級好睇！加油！可5可以假期出多幾篇！👍🏼👍🏼👍🏼

送條女比兄弟屌 真男人

咁都唔鬱
諗到下一篇點發展就睇到就黎胃痛啦

星澄呀

咁就交左比兄弟 無啦無啦

molamola

冇喇冇喇

開定新post先啦

Molamola

兄弟溝左

睇到shit左一聲 係都搵樂仔 送條女比人啦

無啦無啦 條女拱手讓人啦

無啦屌

之後佢地搬完枱凳就一齊左

樓主出咗pool未仲係a0

放心，過兩篇唔會鬱

樂仔朝早要練波

禁止事項

Post 已開
（新手）七歲嗰年我被學生叫去睇醫生 2